[{"date":"2016-06-10 13:21:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radfahrer-verletzt\/289604","title":"Radfahrer verletzt","category":"\u00dcberregional","text":"\nGestern gegen 16.30 Uhr kam es auf der Bundestra\u00dfe 167 im Bereich Neuholland zum Zusammensto\u00df eines Radfahrers mit einem PKW Mazda, bei dem der 73-j\u00e4hrige Radfahrer leicht verletzt wurde. Nach gegenw\u00e4rtigem Kenntnisstand kam der Radfahrer nach links auf die Fahrbahn und der PKW konnte nicht mehr ausweichen. Der 73-J\u00e4hrige wurde ins Krankenhaus Gransee gebracht. Um sein Fahrrad k\u00fcmmerte sich seine Ehefrau. Der Schaden betr\u00e4gt ca. 550 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 13:20:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radfahrer-verletzt\/289603","title":"Radfahrer verletzt","category":"\u00dcberregional","text":"\nHeute gegen 09.45 Uhr wurde ein 65-j\u00e4hriger Radfahrer beim Zusammensto\u00df mit einem VW Tiguan eines 68-j\u00e4hrigen Barnimers verletzt. Der Vorfahrtunfall ereignete sich in Sch\u00f6nflie\u00df an der Schildower Chaussee Ecke M\u00fchlenbecker Chaussee. Der Radfahrer wurde mit einer Kopfplatzwunde und Sch\u00fcrfwunden ins Krankenhaus Berlin-Buch gebracht. Der Schaden wurde mit 1.100 Euro beziffert. Das Fahrrad war nicht mehr fahrbereit und wurde vor Ort gesichert sowie die Ehefrau des Radfahrers dar\u00fcber informiert.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 13:18:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/vorfahrtfehler\/289597","title":"Vorfahrtfehler","category":"\u00dcberregional","text":"\nEin mutma\u00dflicher Vorfahrtfehler f\u00fchrte heute gegen 13.00 Uhr zu einem Zusammensto\u00df zwischen einem Renault Captur (Fahrer: 66) und einem Chrysler-Jeep in der Briesestra\u00dfe in Bergfelde, Schaden ca. 7.000 Euro. Der 51-j\u00e4hrige Fahrer des Chrysler musste ins Krankenhaus Oranienburg gebracht werden, seine 73-j\u00e4hrige Beifahrerin wurde leicht verletzt.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 13:17:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/auffahrunfall-erzeugt-stau\/289596","title":"Auffahrunfall erzeugt Stau","category":"\u00dcberregional","text":"\nHeute kam es infolge eines Auffahrunfalls auf der Autobahn 24 zwischen Fehrbellin und Neuruppin-S\u00fcd nach 12.00 Uhr zu einem R\u00fcckstau bis Kremmen.\n\nEin Ford-Kleintransporter aus der Prignitz (Fahrerin im Alter von 64 Jahren) war an einem Stauende auf einem Subaru aus Berlin (Fahrerin 50 Jahre) aufgefahren und hatte ihn auf eine Sattelzugmaschine mit Auflieger (Fahrer 31 Jahre) aus dem Landkreis Ludwigslust geschoben. Beide PKW waren nicht mehr fahrbereit und mussten abgeschleppt werden. Der LKW konnte weiter fahren, Gesamtschaden ca. 12.500 Euro. Die Fahrerin des Subaru wurde leicht verletzt und ins Krankenhaus Neuruppin gebracht. Um 13.15 Uhr war die Autobahn wieder frei.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 12:08:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/fahndung\/polizei-sucht-den-neunjaehrigen-felix\/289547","title":"Polizei sucht den neunj\u00e4hrigen Felix","category":"\u00dcberregional","text":"\nDie Polizei fahndet seit dem 09.06.2016 nach dem neunj\u00e4hrigen Felix Hahn.\n\nBeschreibung des Jungen:\n\n\u00a0\n\nAlter: neun Jahre alt\u00a0\n\tGr\u00f6\u00dfe: 145 bis 150 cm gro\u00df\n\tK\u00f6rperbau: von kr\u00e4ftiger Statur\n\tBekleidung: tr\u00e4gt sommerliche\u00a0 Bekleidung\n\tHaare: blond, moderner Haarschnitt-rechts schulterlang,\u00a0linke Kopfh\u00e4lfte rasiert\nDer Vater, der das alleinige Aufenthaltsbestimmungsrecht hat, wollte Felix am 09.06.2016 von der Schule abholen. Doch sein Sohn hatte an diesem Tag die Schule nicht besucht. Dort wurde er zuletzt am 08.06.2016 gesehen.\n\nVermutlich ist Felix mit einer Verwandten unterwegs, die kein Aufenthaltsbestimmungsrecht f\u00fcr den Jungen besitzt.\n\nDie Kriminalpolizei fragt nun:\n\nWer hat den Jungen seit dem 08.06.2016 in den Mittagsstunden gesehen und kann sagen, wo er sich aufh\u00e4lt?\n\nIhre Hinweise nimmt die Polizei unter der Telefonnummer: 03364 425-0 oder jede andere Polizeidienststelle entgegen.\n\n\u00a0\n","picture":"\/fm\/24\/thumbnails\/Felix%20H..jpg.61400.jpg"},{"date":"2016-06-10 12:01:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/berauscht-mit-auto-unterwegs\/289480","title":"Berauscht mit Auto unterwegs","category":"Oder-Spree","text":"\nIm Rahmen einer Verkehrskontrolle stoppten Polizeibeamte am 09.06.2016, gegen 19:20 Uhr, den Fahrer eines PKW Audi in der Gubener Stra\u00dfe. Ein durchgef\u00fchrter Drogentest fiel positiv aus. Die Beamten untersagtem ihm die Weiterfahrt. Die weiteren Ermittlungen hat die Kriminalpolizei \u00fcbernommen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 12:00:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/umzugskartons-gestohlen\/289474","title":"Umzugskartons gestohlen","category":"Oder-Spree\/Frankfurt am Main (LOS\/FFO)","text":"\nIn der Zeit vom 03. bis 07. Juni haben sich Unbekannte gewaltsam Zugang in einen Keller eines Mehrfamilienhauses in der Alexej-Leonow-Stra\u00dfe verschafft. Daraus stahlen sie mehrere, mit Bekleidung gef\u00fcllte, Umzugskartons. Der Schaden konnte noch nicht beziffert werden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:58:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebe-in-haeuser\/289471","title":"Diebe in H\u00e4user","category":"Oder-Spree","text":"\nIm Tagesverlauf des 09.06.2016 haben sich Diebe Zutritt in zwei H\u00e4user in der Ortslage verschafft. Die Hausbesitzer hielten sich zu diesen Zeiten nicht im Haus auf. Die Unbekannten durchsuchten teilweise das Inventar und stahlen Schmuck und Bargeld. Der Gesamtschaden bel\u00e4uft sich auf ungef\u00e4hr 500 Euro.\n\nHier ein Hinweis der Polizei:\n\nVerschlie\u00dfen Sie auch bei kurzer Abwesenheit die Hauseingangst\u00fcren, wie z. B. Gartenarbeiten oder Nachbarschaftsbesuche.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:57:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mutmasslicher-autoschieber-gefasst\/289469","title":"Mutma\u00dflicher Autoschieber gefasst","category":"Oder-Spree","text":"\nAm 09.06.2016, gegen 17:30 Uhr, bemerkten Polizisten auf der BAB 12, zwischen F\u00fcrstenwalde Ost und Briesen, einen PKW Subaru, welcher in Richtung Bundesgrenze bewegt wurde. Ihrer Eingebung folgend, hielten die Beamten den Wagen in H\u00f6he der Dehmseebr\u00fccke an. Sie stellten fest, dass kein zum Auto geh\u00f6riger Fahrzeugschl\u00fcssel vorhanden war und die Fahrert\u00fcr Besch\u00e4digungen aufwies. Wie herauskam, hatte man den Subaru in Hessen entwendet. F\u00fcr den 31-j\u00e4hrigen osteurop\u00e4ischen Mann hinter dem Lenkrad war die Fahrt damit beendet. Ihm wurden Handschellen angelegt. Der Wagen im Sch\u00e4tzwert von 35.000 Euro ist sichergestellt.\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:56:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-parkplatz-kranichberge-verkehrspolizei-\/289468","title":"\u00a0Parkplatz Kranichberge \u2013 Verkehrspolizei zieht Bilanz einer Kontrolle","category":"Oder-Spree","text":"\nBeamte der Verkehrspolizei f\u00fchrten am 09.06.2016, von 08:00 Uhr bis 13:00 Uhr, eine Gro\u00dfkontrolle auf der BAB 10, im Bereich des Parkplatzes Kranichberge, durch. \n\nDabei wurden insgesamt 53 Fahrzeuge \u00fcberpr\u00fcft. Die Polizisten hielten sowohl LKW als auch Kleintransporter und PKW-Gespanne an (39 LKW und Kleintransporter\/ 14 PKW-Gespanne). Das Hauptaugenmerk lag auf der Kontrolle der Einhaltung der Lenk- und Ruhezeiten sowie der Ladungssicherheit. Auch die Einhaltung der zul\u00e4ssigen Gewichtsbeschr\u00e4nkungen und Achslasten mittels Radlastwaage waren Bestandteil der \u00dcberpr\u00fcfungen. \n\n\u00a0Bei den Kontrollen wurden 28 Verst\u00f6\u00dfe festgestellt und geahndet. Dies betraf insbesondere Verst\u00f6\u00dfe gegen die Ladungssicherheit, gegen Sozialvorschriften, \u00dcberladung sowie auch \u00dcberschreitens der zul\u00e4ssigen H\u00f6he. Einem Fahrzeugf\u00fchrer musste die Weiterfahrt aufgrund schwerwiegender technischer M\u00e4ngel am Kfz untersagt werden. Au\u00dferdem ging den Verkehrspolizisten der Fahrer eines Kleintransporters mit Lafette ins Netz, welcher ohne entsprechende Fahrerlaubnis unterwegs war. Der Mann erhielt eine Anzeige und musste eine Sicherheitsleistung hinterlegen. \n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:55:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebe-in-der-historischen-ausstellung\/289464","title":"Diebe in der historischen Ausstellung","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nAus der historischen Ausstellung zur deutschen Kriegsgeschichte stahlen unbekannte T\u00e4ter zwischen dem 9. Juni um 18.30 Uhr und dem 10. Juni um ein Uhr ein Bajonett, Stahlhelme und Karabiner. Aus der dazugeh\u00f6renden Garage fehlten ein Rasenm\u00e4her und eine Motorsense. Der Schaden summiert sich auf ca. 5.000 Euro.\n\nDie Kriminalpolizei wird u.a. pr\u00fcfen, ob es sich um die T\u00e4ter handelt, die auch die Pflanzenschutzmittel gestohlen haben. \n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:54:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/pflanzenschutzmittel-gestohlen\/289463","title":"Pflanzenschutzmittel gestohlen","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nUnbekannte T\u00e4ter brachen in der Nacht zum Freitag das Fenster zu einer Lagerhalle auf und stahlen zwei Sorten Pflanzenschutzmittel. Insgesamt handelt es sich um ungef\u00e4hr 120 Kilogramm. Der Firma entstand ein Schaden von \u00fcber 1.000 Euro. \n\nDie Kriminalpolizei sicherte Spuren und nahm die Ermittlungen auf.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:53:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/kleinen-tresor-gestohlen\/289458","title":"Kleinen Tresor gestohlen","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nIn der Nacht zum Freitag brachen unbekannte T\u00e4ter ein Fenster zu einem Firmengeb\u00e4ude in der Wassergasse auf und stiegen ein. Aus einem B\u00fcro stahlen sie einen Schranktresor in der Gr\u00f6\u00dfe 40 x 40 Centimeter, der im Fu\u00dfboden verankert war. Darin lagen eine Digitalkamera, Fahrzeugschl\u00fcssel und Fahrzeugpapiere sowie Tankkarten. \n\nDie Kriminalpolizei sicherte Spuren und nahm die Ermittlungen zum Diebstahl im besonders schweren Fall auf. \n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:52:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/gestohlener-opel-aufgetaucht\/289454","title":"Gestohlener Opel aufgetaucht","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nAm Nachmittag des 9. Juni stand in der Dar\u00dfstra\u00dfe ein seit Juli 2015 gestohlen gemeldeter Opel Vectra. Die Polizei l\u00f6schte die Fahndung und erfuhr vom ehemaligen Besitzer, dass er bereits von der Versicherung entsch\u00e4digt wurde. Also setzte sich die Polizei mit der betreffenden Versicherung in Verbindung.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:52:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/motorradfahrer-stuerzte\/289457","title":"Motorradfahrer st\u00fcrzte","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nEin Motorradfahrer fuhr am Donnerstagnachmittag die Waldstra\u00dfe entlang. In H\u00f6he des Krankenhauses st\u00fcrzte er aus bisher ungekl\u00e4rter Ursache. Mit schweren Verletzungen wurde der 16- J\u00e4hrige in das Unfallkrankenhaus Berlin gefahren. Die Sch\u00e4den am Motorrad wurden auf 1.000 Euro gesch\u00e4tzt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:51:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/spuren-gesichert\/289446","title":"Spuren gesichert","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nIn der R\u00fcdesheimer Stra\u00dfe kletterten unbekannte T\u00e4ter am 9. Juni zwischen 7.30 Uhr und 15.30 Uhr \u00fcber den Zaun eines vollst\u00e4ndig umfriedeten Grundst\u00fccks. Dann schlugen sie eine Fensterscheibe ein und durchsuchten s\u00e4mtliche R\u00e4ume. Zu gestohlenen Gegenst\u00e4nden liegen noch keine Erkenntnisse vor. Die Kriminalpolizei sicherte Spuren am Tatort. \n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:50:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebstahl-eines-vw-blieb-im-versuch-stec\/289444","title":"Diebstahl eines VW blieb im Versuch stecken","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nAm sp\u00e4ten Donnerstagabend zerschnitten unbekannte T\u00e4ter den Maschendrahtzaun zu einem Firmengel\u00e4nde Am Wall. Dann schlossen sie mit einem unbekannten Gegenstand einen VW Crafter auf und manipulierten am Z\u00fcndschloss. Doch eine Alarmanlage sorgte daf\u00fcr, dass eine Sicherheitsfirma auftauchte. Offenbar fl\u00fcchteten die vermeintlichen T\u00e4ter in einem PKW Honda. Der Sachschaden liegt bei 500 Euro. \n\nTrotz der Absuche der n\u00e4heren Umgebung blieb der fl\u00fcchtige PKW verschwunden. \n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:49:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/laermschutz-missachtet\/289441","title":"L\u00e4rmschutz missachtet","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nZur \u00dcberwachung der zum Schutz der Nachtruhe von Anwohnern eingerichteten Geschwindigkeitsbegrenzung auf 100 km\/h f\u00fchrten Verkehrspolizisten der Direktion Ost vom 09.06.2016, 22:00 Uhr, bis 10.06.2016, 04:30 Uhr, Geschwindigkeitsmessungen an der BAB 10\/ R\u00fcdersdorfer Br\u00fccke durch. \n\nDabei wurden insgesamt 1.196 Fahrzeuge angemessen. 278 dieser Messungen zeigten \u00dcberschreitungen an. Unr\u00fchmlicher Spitzenreiter war ein Autofahrer, der mit 200 km\/h den Bereich passierte. \n\nDies wird nicht die letzte Kontrolle in dem Bereich gewesen sein!\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:48:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/navigationsgeraete-gestohlen\/289440","title":"Navigationsger\u00e4te gestohlen","category":"Barnim","text":"\nIm Tagesverlauf des 09.06.2016 verschafften sich Diebe Zugang zum Innenraum zweier Fahrzeuge,\u00a0 die auf einem Parkplatz der Landsberger Chaussee standen. Aus einem PKW Mazda und einem PKW Seat haben sie die Navigationsger\u00e4te gestohlen. Der Gesamtschaden ist mit 400 Euro angegeben. Weitere Ermittlungen f\u00fchrt die Kriminalpolizei.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:47:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/einbrecher-scheiterten\/289436","title":"Einbrecher scheiterten","category":"Barnim","text":"\nBei dem Versuch, im Tagesverlauf des 09.06.2016\u00a0 in ein Haus in der Stra\u00dfe In den W\u00f6rden einzudringen, scheiterten Unbekannte. Trotzdem hinterlassen sie dem Besitzer einen Sachschaden von ungef\u00e4hr 2.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:46:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/keller-durchsucht\/289435","title":"Keller durchsucht","category":"Barnim","text":"\nDie Polizei erhielt am 09.06.2016 Kenntnis von einem Diebstahl in der Kleiststra\u00dfe. Hier haben sich Diebe im Zeitraum vom 04. bis 09. Juni gewaltsam Zugang zu einem Keller eines Mehrfamilienhauses verschafft und stahlen diverse Ger\u00e4te. Sie hinterlassen dem Besitzer einen Schaden in H\u00f6he von ca. 1.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:45:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/kellerverschlaege-aufgebrochen\/289434","title":"Kellerverschl\u00e4ge aufgebrochen","category":"Uckermark","text":"\nWie der Polizei am 09.06.2016 bekannt wurde, haben noch Unbekannte zwei Kellerverschl\u00e4ge eines Mehrfamilienhauses in der Pestalozzistra\u00dfe aufgebrochen. Die T\u00e4ter stahlen anschlie\u00dfend ein Damenrad sowie alkoholische Getr\u00e4nke und einem Bohrhammer. \n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:44:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/skulptur-gestohlen\/289433","title":"Skulptur gestohlen","category":"Uckermark","text":"\nVon einem Privatgrundst\u00fcck in der Askanischen Stra\u00dfe wurde in der Nacht zum 08.06.2016 eine selbstgefertigte Holzskulptur entwendet. Die Eule auf Sockel ist ca. einen Meter hoch und 80 Kilogramm schwer.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:43:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/kleinbus-aufgebrochen\/289424","title":"Kleinbus aufgebrochen","category":"Uckermark","text":"\nIn der Nacht zum 09.06.2016 war ein Kleinbus auf einem Parkplatz Am Igelpfuhl abgestellt gewesen. Als der Nutzer am Morgen des 09.08.2016 das Fahrzeug wieder aufsuchte, wurde festgestellt, dass Diebe sich daran zu schaffen gemacht hatten. Fahrzeugschl\u00f6sser, Heckklappe und auch das Z\u00fcndschloss wiesen Besch\u00e4digungen auf. Ob etwas aus dem Auto entwendet wurde, stand zum Zeitpunkt der Anzeigenaufnahme noch nicht fest.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:41:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mutmassliche-diebe-gefasst\/289423","title":"Mutma\u00dfliche Diebe gefasst","category":"Uckermark","text":"\nW\u00e4hrend ihrer Streifenfahrt fielen Polizisten am 09.06.2016, gegen 14:00 Uhr, im Seel\u00fcbber Weg drei M\u00e4nner auf, welche scheinbar untereinander Gegenst\u00e4nde austauschten. Als das Trio die nahenden Uniformierten erblickten, ergriffen sie unverz\u00fcglich die Flucht. W\u00e4hrend einer der Fliehenden vorerst entkommen konnte, mussten dessen Komplizen den schnelleren Beinen der Beamten Tribut zollen. Sie wurden gestellt und durchsucht. Dabei stellte sich heraus, dass man es mit Geschwistern zu tun hatte, von denen einer in Prenzlau wohnhaft ist, der andere aber derzeit \u00fcber keinen festen Wohnsitz verf\u00fcgt. Bei den 31- bzw. 37-J\u00e4hrigen fanden sich Bohrer und Werkzeugzubeh\u00f6r, welches sie vorgaben, in einem Baumarkt k\u00e4uflich erworben zu haben. Nur konnten sie den Kauf nicht belegen und auch das Kaufdatum war ihnen nicht erinnerlich. Gegen den J\u00fcngeren lag au\u00dferdem ein Haftbefehl der Staatsanwaltschaft Bochum vor, der gegen Zahlung eines vierstelligen Geldbetrages abzuwenden gewesen w\u00e4re. Da der nun Gefasste diesen Betrag nicht entrichten konnte, muss er nun seine Ersatzfreiheitsstrafe antreten. Dazu wurde er festgenommen. Sein Bruder konnte nach Beendigung der polizeilichen Ma\u00dfnahmen nach Hause gehen. Ein Ermittlungsverfahren wegen Verdachts des Ladendiebstahls sowie der Hehlerei ist eingeleitet. Gaben sie doch an, dem fl\u00fcchtigen Dritten die gefundenen Gegenst\u00e4nde h\u00e4tten verkaufen zu wollen.\u00a0\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:12:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/hauswand-beschmiert\/289380","title":"Hauswand beschmiert","category":"Elbe-Elster","text":"\nUnbekannte haben in der Nacht vom Donnerstag zum Freitag die Hauswand einer Gastst\u00e4tte mit Farbbeuteln beworfen und beschmiert. Es wurde der Schriftzug \u201eNO AFD\u201c auf die Wand aufgebracht. Kriminaltechniker haben vor Ort Spuren gesichert. Der entstandene Sachschaden wird auf mehrere Hundert Euro gesch\u00e4tzt.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:10:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/33-jaehrige-bei-unfall-verletzt\/289378","title":"33-J\u00e4hrige bei Unfall verletzt","category":"Elbe-Elster","text":"\nAm heutigen Morgen kam es gegen 07:00 Uhr auf der Lessingstra\u00dfe zu einem Verkehrsunfall. Ein Pkw-Fahrer beachtete die Vorfahrt nicht, als er auf die Sonnewalder Stra\u00dfe auffahren wollte und kollidierte mit einem anderen Pkw. Dabei wurde die 33-j\u00e4hrige Fahrerin dieses Fahrzeuges verletzt und musste in ein Krankenhaus zur Behandlung gebracht werden. Der Sachschaden wird mit 8.000 Euro beziffert.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:09:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/in-buero-eingebrochen\/289367","title":"In B\u00fcro eingebrochen","category":"Elbe-Elster","text":"\nIn der Nacht vom Donnerstag zum Freitag sind Unbekannte in das B\u00fcro eines landwirtschaftlichen Unternehmens eingebrochen. Sie stiegen durch ein Fenster ein, brachen die T\u00fcren der R\u00e4ume auf und durchsuchten alle Beh\u00e4ltnisse. Kriminaltechniker sicherten Spuren vor Ort. Nach bisherigen Erkenntnissen ist nichts gestohlen worden. Der entstandene Sachschaden wird auf mindestens 1.000 Euro gesch\u00e4tzt.\u00a0\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:07:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebstahl-aus-einfamilienhaus\/289365","title":"Diebstahl aus Einfamilienhaus","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nDie Eigent\u00fcmer eines Einfamilienhauses in Bestensee hielten sich in den Mittagstunden des gestrigen Donnerstag auf ihrem Grundst\u00fcck auf. Leider waren sie zu vertrauensselig und hielten das Haus nicht verschlossen. Diesen Umstand nutzten dreiste Diebe und verschafften sich Zugang. Im Haus durchsuchten sie Beh\u00e4ltnisse und stahlen einen vierstelligen Bargeldbetrag.\n\nIn diesem Zusammenhang bietet die Polizei darum, Haust\u00fcren stets verschlossen zu halten und die Schl\u00fcssel nicht an vermeintlich sicheren Verstecken zu deponieren, auch wenn sie nur f\u00fcr kurze Zeit das Haus verlassen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:05:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radfahrerin-verrletzt\/289362","title":"Radfahrerin verrletzt","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nMorgens kurz nach 06:00 Uhr kam es auf der Karl-Liebknecht-Stra\u00dfe zu einem Verkehrsunfall. Beim Abbiegevorgang \u00fcbersah der Fahrer eines Pkw eine Fahrradfahrerin\u00a0 und es kam zur Kollision. Die 48-J\u00e4hrige musste mit Verletzungen in ein Krankenhaus gebracht werden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:05:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radfahrerin-verrletzt\/289363","title":"Radfahrerin verrletzt","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nMorgens kurz nach 06:00 Uhr kam es auf der Karl-Liebknecht-Stra\u00dfe zu einem Verkehrsunfall. Beim Abbiegevorgang \u00fcbersah der Fahrer eines Pkw eine Fahrradfahrerin\u00a0 und es kam zur Kollision. Die 48-J\u00e4hrige musste mit Verletzungen in ein Krankenhaus gebracht werden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:04:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/t5-gestohlen\/289359","title":"T5 gestohlen","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nErschreckt musste am Morgen die Eigent\u00fcmerin eines\u00a0 dunkelblauen VW T5 Multivan feststellen, dass dieser \u00fcber Nacht gestohlen wurde. Sie hatte ihn am Vorabend gegen 22:30 Uhr vor dem Haus in der Strokower Stra\u00dfe abgestellt. Die Fahndungsma\u00dfnahmen der Polizei wurden unmittelbar nach bekannt werden der Straftat eingeleitet.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:02:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/versuchter-einbruch\/289352","title":"Versuchter Einbruch","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nEin aufmerksamer Nachbar informierte am Donnerstag die Polizei \u00fcber Einbruchsspuren an einem Wohnhaus in der Jahnstra\u00dfe. Bisher Unbekannte versuchten demnach, Eingangst\u00fcren und die Terrassent\u00fcr aufzuhebeln, was ihnen nicht gelang. Der Schaden wurde mit ungef\u00e4hr 500 Euro angegeben. Die Kriminalpolizei hat ihre Ermittlungen aufgenommen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 11:00:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/schiffsunfall\/289349","title":"Schiffsunfall","category":"Brandenburg an der Havel (PM\/BRB)","text":"\n09.06.2016, 13.33 Uhr\n\n\u00a0\n\nDer F\u00fchrer eines Sportbootes fuhr am Donnerstagmittag in die Stadtschleuse Brandenburg ein und beachtete nicht die in der Schleuse befindliche Segelyacht. In Folge der Kollision entstanden geringe Sachsch\u00e4den an den Booten, verletzt wurde niemand. Es kam zu keiner Beeintr\u00e4chtigung des Schleusenbetriebes.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:59:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ohne-fahrerlaubnis-und-mit-falschen-kenn\/289350","title":"Ohne Fahrerlaubnis und mit falschen Kennzeichen","category":"Oberspreewald-Lausitz","text":"\nDie Fahrt eines PKW FORD stoppten Polizeibeamte in der Ro\u00dfkaupe am sp\u00e4ten Donnerstagabend. Bei der \u00dcberpr\u00fcfung der Kennzeichen stellten die Polizeibeamten fest, dass diese an einen PKW OPEL geh\u00f6ren. Doch damit nicht genug. Der 22-j\u00e4hrige Fahrer war ohne die notwendige Fahrerlaubnis unterwegs. Gegen ihn wird nun wegen Urkundenf\u00e4lschung und Fahren ohne Fahrerlaubnis ermittelt. Die Kennzeichen wurden sichergestellt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:58:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mit-drogen-unterwegs\/289343","title":"Mit Drogen unterwegs","category":"Oberspreewald-Lausitz","text":"\nDie Kontrolle eines hinl\u00e4nglich polizeibekannten 27- J\u00e4hrigen in der Kraftwerkstra\u00dfe f\u00fchrte am Donnerstag zum Auffinden von vier Clipt\u00fcten mit bet\u00e4ubungsmittelverd\u00e4chtigen Substanzen. Diese wurden sichergestellt und ein Verfahren wegen des Versto\u00dfes gegen das Bet\u00e4ubungsmittelgesetz eingeleitet.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:58:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-fahndungserfolg\/289344","title":"\u00a0\u00a0Fahndungserfolg","category":"\u00dcberregional","text":"\n08.06.2016, 09.56 Uhr- aktuell\n\n\u00a0\n\nNach Abschluss der polizeilichen Ma\u00dfnahmen wurde der 30-j\u00e4hrige Festgenommene am Donnerstag, 09.06.2016 einen Ermittlungsrichter vorgef\u00fchrt. Dieser erlie\u00df Haftbefehl. Nach Verk\u00fcndung des durch das Amtsgericht Potsdam erlassenen Haftbefehls wurde der Beschuldigte in eine Justizvollzugsanstalt \u00fcberstellt. (Sawatzki-Koppe)\n\n\u00a0\n\nHier nochmal die Ursprungsmeldung:\n\n\u00a0\n\n1347\/16 Landkreis Potsdam-Mittelmark, Bundesautobahn 10, AS Potsdam- AS Michendorf\n\nFahndungserfolg\n\n08.06.2016, 09.56 Uhr\n\n\u00a0\n\nPolizeibeamten fiel am Mittwochmorgen ein Audi mit polnischen Kennzeichen auf der A10 in Richtung Frankfurt\/Oder im Baustellenbereich auf. Eine \u00dcberpr\u00fcfung des Kennzeichens ergab, dass dieses an ein PKW Opel geh\u00f6rt. Die Beamten entschlossen sich, dieses Fahrzeug in H\u00f6he Rastst\u00e4tte Michendorf zu kontrollieren. Auf das Warnsignal \u201e Stopp Polizei\u201c reagierte der Fahrzeugf\u00fchrer nicht. Er wechselte\u00a0 mit hoher Geschwindigkeit die Fahrtstreifen in einem Baustellenstau, dabei \u00fcberfuhr er diverse Warnbaken und kollidierte mit mehreren unbeteiligten Fahrzeugen, die im Stau standen. Nachdem der Fahrer des Audis \u00fcber das Tankstellengel\u00e4nde Michendorf\/S\u00fcd gefahren war, fuhr er in einen unbefestigten Waldweg und weiter zur B2. An einer Baustelle B2, AS Michendorf war dann die Fahrt f\u00fcr den Audi zu Ende und der Mann fl\u00fcchtete ab hier zu Fu\u00df. Im angrenzenden Wald konnte der Fl\u00fcchtende dann durch die nacheilenden Polizisten gestellt werden. Bei der Nacheile verletzte sich ein Polizeibeamter, der zur Behandlung einen Arzt aufsuchen musste. Die \u00dcberpr\u00fcfung des Fahrzeuges ergab, dass es in NRW in der Nacht vom 07.06.2016 auf den 08.06.2016 als gestohlen gemeldet worden war. Der Fahrer, ein 30-j\u00e4hrige Pole wurden vorl\u00e4ufig festgenommen und ins Gewahrsam der Polizeiinspektion Potsdam gebracht. Die Ermittlungen dauern an.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:57:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/12-jaehriger-schwer-verletzt\/289334","title":"12-J\u00e4hriger schwer verletzt","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n09.06.2016; 14.34 Uhr\n\n\u00a0\n\nEin 12-J\u00e4hriger, der am Donnerstag mit seinem Fahrrad die Karl- Marx- Stra\u00dfe in Blankenfelde- Mahlow \u00fcberqueren wollte, ist von einem herannahenden Ford erfasst worden. Durch den Zusammensto\u00df schleuderte der Junge in den Gegenverkehr und prallte hier gegen einen Audi. Rettungskr\u00e4fte brachten den schwerverletzten Jungen in ein Unfallklinikum nach Berlin. Er wurde station\u00e4r aufgenommen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:57:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/scheune-abgebrannt\/289340","title":"Scheune abgebrannt","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n10.06.2016; 01.00 Uhr\n\n\u00a0\n\nIn der Nacht vom Donnerstag zum Freitag ist in Baruth\/ Mark eine 25 mal 50 Meter gro\u00dfe Scheune, in der 400 Heu- und Strohballen sowie diverse Futtermittel lagerten, vollst\u00e4ndig abgebrannt.\n\nPersonen wurden nicht verletzt.\n\nKriminaltechniker werden den Brandort auf eine m\u00f6gliche Ursache hin, untersuchen.\n\nNach ersten Sch\u00e4tzungen k\u00f6nnte sich der Schaden auf eine sechsstellige Summe belaufen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:56:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/nach-vorfahrtunfall-im-krankenhaus\/289335","title":"Nach Vorfahrtunfall im Krankenhaus","category":"Spree-Nei\u00dfe","text":"\nRettungswagen und Polizei wurden am Freitag um 10:45 Uhr zu einem Verkehrsunfall gerufen, der sich auf der Bundesstra\u00dfe 112 zwischen Mulknitz und Bohrau ereignet hatte. Nach der Missachtung der Vorfahrtsregelung war es zum Zusammensto\u00df eines NISSAN-Gel\u00e4ndewagens mit einem SUZUKI-Motorrad gekommen. Der 56-j\u00e4hrige Kradfahrer hatte dabei Verletzungen erlitten, die eine medizinische Versorgung im Krankenhaus erforderten. Das Motorrad wurde zur Eigentumssicherung sichergestellt, zum Gesamth\u00f6he der Sachsch\u00e4den liegen noch keine Informationen vor.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:55:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/vorfahrt-missachtet-\/289328","title":"Vorfahrt missachtet ","category":"Havelland","text":"\n09.06.2016; 18.15 Uhr\n\n\u00a0\n\nBeim Abbiegen vom Kn\u00fcppeldamm in die Milower Landstra\u00dfe hat am Donnerstag eine 54 Jahre alte Renaultlenkerin einer anderen Renaultfahrerin (33) die Vorfahrt genommen. Es kam zur Kollision.\n\nSowohl die Unfallverursacherin und eine Insasse des vorfahrtsberechtigten Renault (19) wurden dabei verletzt. W\u00e4hrend die Frau ambulant im Krankenhaus versorgt wurde, musste der 19 Jahre alte Rathenower auf Grund seiner schweren Verletzungen station\u00e4r aufgenommen werden.\n\nMit einem Schaden von etwa 10.000 Euro wurden beide Pkw abgeschleppt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:54:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/12-jaehriger-von-pkw-erfasst\/289326","title":"12-J\u00e4hriger von Pkw erfasst","category":"Havelland","text":"\n09.06.2016; 14.50 Uhr\n\n\u00a0\n\nBeim Durchfahren des Kreisverkehrs in der Brandenburger Stra\u00dfe ist am Donnerstagnachmittag ein 12 Jahre alter Fahrradfahrer von einem Pkw Mazda erfasst worden. Der Junge kam zu Fall und zog sich Verletzungen am Handgelenk, im Gesicht und am Fu\u00df zu.\n\nDer 12-J\u00e4hrige musste im Krankenhaus \u00e4rztlich versorgt werden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:54:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebstahl-aus-pkw\/289327","title":"Diebstahl aus PKW","category":"Spree-Nei\u00dfe","text":"\nDer Polizei wurde am Freitagmorgen angezeigt, dass in der vergangenen Nacht zwei PKW von Dieben heimgesucht wurden, die an der Berliner Stra\u00dfe abgestellt waren. Nach dem gewaltsamen Eindringen in das Fahrzeuginnere hatten die T\u00e4ter in einem Fall das Navigationssystem gestohlen, im zweiten Fall war es bei einem Versuch geblieben. Nach einer ersten Sch\u00e4tzung ist von einem Gesamtschaden von etwa 4.000 Euro auszugehen. Die Kriminalpolizei ermittelt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:53:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/fahndung\/trickdiebe-stehlen-geldkassette\/289319","title":"Trickdiebe stehlen Geldkassette","category":"Havelland","text":"\n09.06.2016; 11.15 Uhr\n\n\u00a0\n\nUnter dem Vorwand Blumen zu kaufen, ist es am Donnerstag zwei Unbekannten die Geldkassette einer Verkaufseinrichtung zu entwenden.\n\nEine Mitarbeiterin des Fachgesch\u00e4ftes wurde auf dem Firmengel\u00e4nde von einem Mann angesprochen und abgelenkt. In der Zwischenzeit gelangte sein Begleiter unbemerkt in die B\u00fcror\u00e4ume, durchschnitt das Telefonkabel und erbeutete eine Kassette mit mehreren hundert Euro Bargeld.\n\nBeide T\u00e4ter fl\u00fcchteten anschlie\u00dfend mit einem dunkeln Opel \u00e4lteren Baujahres in Richtung Nauen.\n\nGegen\u00fcber der Polizei beschrieb die Mitarbeiterin den angeblichen Blumenk\u00e4ufer als etwa 1,60 Meter gro\u00df und schlank. Er hat ein s\u00fcdl\u00e4ndisches \u00c4u\u00dferes, kurze dunkle Haare und war zur Tatzeit mit einem hellbraunem T-Shirt, braun- schwarzen Schuhen sowie einer ausgewaschenen Flickenjeans bekleidet.\n\nAngaben zu seinem Begleiter konnten nicht gewonnen werden.\n\nDie Kripo ermittelt nun wegen Diebstahls und nimmt Hinweise zu den Personen unter der 03322\/ 269-0 entgegen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:52:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mutter-ohrfeigt-mutter\/289315","title":"Mutter ohrfeigt Mutter","category":"Havelland","text":"\n09.06.2016; 14.00 Uhr\n\n\u00a0\n\nIm Elstaler Asylbewerberheim kam es am Donnerstag zu einer Auseinandersetzung zwischen zwei Asylbewerberinnen.\n\nZuvor waren die Kinder der Frauen beim Spielen aneinander geraten. Daraufhin mischten sich die M\u00fctter ein. Die Situation eskalierte und die 27 Jahre alte Syrerin schlug ihrer Landsm\u00e4nnin (26) zwei Mal mit der flachen Hand ins Gesicht. Mitarbeiter des Asylheimes gingen dazwischen und riefen die Polizei. Die 26-J\u00e4hrige erlitt leichte Verletzungen, brauchte aber nicht \u00e4rztlich behandelt zu werden.\n\nGegen die 27 Jahre alte Syrerin ermittelt nun die Kripo wegen K\u00f6rperverletzung.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:52:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/schock-nach-aufprall\/289317","title":"Schock nach Aufprall","category":"Havelland","text":"\n09.06.2016; 14.15 Uhr\n\n\u00a0\n\nAuf dem Weg von Wustermark nach Ketzin hat ein 60 Jahre alter Berliner im Bereich einer Linkskurve auf der Landstra\u00dfe 863 die Kontrolle \u00fcber seinen Audi verloren. Der Pkw kam nach links von der Fahrbahn ab und prallte gegen einen Baum. Rettungskr\u00e4fte brachten den Schwerverletzten ins Krankenhaus. Feuerwehrleute ber\u00e4umten den Baum, der durch den Aufprall gef\u00e4llt wurde, von der Stra\u00dfe.\n\nDer Sachschaden belief sich auf etwa 20.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:52:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/kollision-trotz-vollbremsung\/289318","title":"Kollision trotz Vollbremsung","category":"Cottbus (CBS)","text":"\nRettungskr\u00e4fte und Polizei waren am Donnerstag kurz vor 18:00 Uhr zu einem Verkehrsunfall gerufen worden, der sich an der Ecke der Schiller- zur Ossietzkystra\u00dfe ereignet hatte. Eine Fahrradfahrerin hatte in diesem Bereich die Fahrbahn \u00fcberquert und die Fahrerin eines PKW SAAB hatte trotz eingeleiteter Gefahrenbremsung die Kollision nicht mehr verhindern k\u00f6nnen. Die 16-j\u00e4hrige Fahrradfahrerin hatte sich dabei Verletzungen zugezogen, die eine weitere medizinische Versorgung im CTK erforderten. Der Sachschaden summiert sich auf mehrere Hundert Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:51:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/brand-auf-dem-balkon\/289313","title":"Brand auf dem Balkon","category":"Havelland","text":"\n09.06.2016; 14.45 Uhr\n\n\u00a0\n\nAus bislang noch unbekannter Ursache kam es am Donnerstagnachmittag auf dem Balkon einer Wohnung in der 2. Etage eines Mehrfamilienhauses zu einem Brand. Feuerwehrleute konnten die Flammen umgehend abl\u00f6schen. Personen wurden nicht verletzt.\n\nJedoch ist ein Teil der Fassadend\u00e4mmung in Mitleidenschaft gezogen wurden.\n\nDie Kripo ermittelt nun zum Verdacht einer fahrl\u00e4ssigen Brandstiftung.\n\nAngaben zur Schadensh\u00f6he liegen derzeit noch nicht vor.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:50:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebstahl-mit-waffen\/289307","title":"Diebstahl mit Waffen","category":"Brandenburg an der Havel (PM\/BRB)","text":"\nDonnerstag, 09. Juni 2016, 15:50 Uhr\n\n\u00a0\n\nAm Nachmittag des 09. Juni 2016 beobachtete ein Ladendetektiv zwei polnische M\u00e4nner (19 und 21 Jahre) in einem Elektronikmarkt. Einer von ihnen soll ein Videospiel unter seiner Kleidung versteckt haben, w\u00e4hrend der andere zur gleichen Zeit einen Mitarbeiter ablenkte. Bei einer sp\u00e4ter durchgef\u00fchrten Durchsuchung, stellten Polizeibeamte, im Rucksack des einen, Spargelstechwerkzeug fest, auf jenes h\u00e4tte jederzeit zugegriffen werden k\u00f6nnen - aber nicht wurde. Beide M\u00e4nner, die sich nicht ausweisen und wegen Sprachproblemen auch nicht verst\u00e4ndigen konnten, wurden vorl\u00e4ufig festgenommen und zur Polizeiinspektion Brandenburg gebracht. Nach ihrer Vernehmung, die mit Unterst\u00fctzung eines Dolmetschers durchgef\u00fchrt wurde, wurden sie auf Weisung der Staatsanwaltschaft, nach Zahlung einer Sicherheitsleistung wieder aus dem Gewahrsam der Polizei entlassen.\u00a0 Die Ermittlungen laufen zu einem Diebstahl mit Waffen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:50:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zwei-audi-in-einer-nacht-gestohlen\/289314","title":"Zwei AUDI in einer Nacht gestohlen","category":"Cottbus (CBS)","text":"\nDer Besitzer eines PKW AUDI A6 bemerkte Freitagmorgen den Diebstahl seines Fahrzeugs. Der Wagen aus der 2006er Baureihe war \u00fcber Nacht von einem Parkplatz in der Sandower H\u00fcfnerstra\u00dfe verschwunden. Das Auto wurde sofort in die Eilfahndung aufgenommen. Bereits am Donnerstag war der Polizei ein weiterer Autodiebstahl gemeldet worden, der kurz vor Mitternacht an der Willy-Jannasch-Stra\u00dfe in Sandow ver\u00fcbt worden war. Auch hier war es ein AUDI A 6, der entwendet wurde. Das Fahrzeug konnte im Rahmen der internationalen Eilfahndung nur eine Stunde sp\u00e4ter durch die polnische Polizei im Bereich Gubin fest- und sichergestellt werden. Der mutma\u00dfliche Dieb war zu Fu\u00df gefl\u00fcchtet. Schlie\u00dflich wurde der Polizei am Freitagmorgen um 03:00 Uhr gemeldet, dass nahe des Aussichtsturms B\u00e4renbr\u00fccker H\u00f6he in der Gemeinde Teichland ein PKW in Flammen stand. Nach ersten Ermittlungen war der PKW AUDI offenbar als Folge eines Verkehrsunfalls in Brand geraten. Eine \u00dcberpr\u00fcfung des Fahrzeugwracks ergab indes, dass es sich bei dem verunfallten Auto um den in der H\u00fcfnerstra\u00dfe entwendeten A 6 handelte, dessen Diebstahl am Morgen angezeigt worden war.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:49:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/12-jaehriger-leistet-erste-hilfe-bei-ges\/289306","title":"12-j\u00e4hriger leistet Erste Hilfe bei gest\u00fcrztem Radfahrer","category":"Brandenburg an der Havel (PM\/BRB)","text":"\nDonnerstag, 09. Juni 2016, 19:15 Uhr\n\n\u00a0\n\nVermutlich aufgrund seines Alkoholkonsums st\u00fcrzte am Abend des 09. Juni 2016 ein 23-j\u00e4hriger Radfahrer auf der Gro\u00dfen Gartenstra\u00dfe in Brandenburg an der Havel. Der Radfahrer fiel auf eine Glasflasche und erlitt dadurch starke Schnittverletzungen. Aus einer unweit entfernten Bushaltestelle beobachtete der 12-j\u00e4hrige Leon J. den Sturz und reagierte sofort. Bis zum Eintreffen des Rettungsdienstes, leistete er Erste-Hilfe-Ma\u00dfnahmen bei dem Verunfallten. Der Radfahrer wurde anschlie\u00dfend zur weiteren Behandlung in ein Krankenhaus gebracht. Weil der Radfahrer stark nach Alkohol roch wurde ein Atemalkoholtest durchgef\u00fchrt. Da dieser einen Wert von 1,77 Promille ergab, wurde im Rahmen der \u00e4rztlichen Behandlung sogleich eine Blutprobe angeordnet. Die Polizei ermittelt zu einer Trunkenheit im Stra\u00dfenverkehr und lobt ausdr\u00fccklich das beherzte Handeln des 12-j\u00e4hrigen Leon\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:49:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/autofahrer-unter-drogenverdacht\/289308","title":"Autofahrer unter Drogenverdacht","category":"Cottbus (CBS)","text":"\nPolizeibeamte stoppten am Donnerstagnachmittag einen PKW PEUGEOT auf der Pappelallee, dessen Fahrer offenbar unter dem Einfluss berauschender Mittel unterwegs gewesen war. Ein Drogenvortest bei dem 31-j\u00e4hrigen Mann reagierte positiv auf Amphetamine, so dass zur Beweisscherung eine Blutprobe veranlasst wurde.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:47:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/staatsanwaltschaft-und-polizei-ermitteln\/289300","title":"Staatsanwaltschaft und Polizei ermitteln zum Tod eines S\u00e4uglings","category":"Brandenburg an der Havel (PM\/BRB)","text":"\nFreitag, 10. Juni 2016, 02:45 Uhr\n\n\u00a0\n\nDer Rettungsdienst teilte in der Nacht zum 10. Juni 2016 der Polizei mit, dass in der Fl\u00e4mingstra\u00dfe ein zwei Monate alter S\u00e4ugling verstorben ist.\n\n\u00a0\n\nNach ersten Ermittlungen habe die Kindsmutter geschlafen, als sich der S\u00e4ugling bemerkbar machte. Daraufhin habe sich der 24-j\u00e4hrige Kindsvater um dessen Versorgung gek\u00fcmmert. Gegen\u00fcber den Einsatzkr\u00e4fte gab der Kindesvater an, das der S\u00e4ugling habe geweint habe und sich nicht beruhigen lie\u00df. Mit der Situation sei er \u00fcberfordert gewesen und hat dann in noch nicht abschlie\u00dfend gekl\u00e4rter Art und Weise auf den S\u00e4ugling eingewirkt.\n\n\u00a0\u00a0\n\nNachdem die Atmung des Kindes aussetzte, hat der Kindsvater die Rettung alarmiert und die erste Reanimation durchgef\u00fchrt. Der eingesetzte Notarzt konnte aber trotz Reanimation nur noch den Tod des S\u00e4uglings feststellen. Der 24-J\u00e4hrige wurde vorl\u00e4ufig festgenommen und wird derzeit noch von der Mordkommission in Potsdam vernommen. Die Kindesmutter (35) wurde durch einen Seelsorger betreut.\n\n\u00a0\u00a0\n\nStaatsanwaltschaft und Polizei ermitteln nun zu den genauen Todesumst\u00e4nden des S\u00e4uglings.\n\nDie Pressehoheit geht ab sofort an die Staatsanwaltschaft Potsdam \u00fcber.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:45:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/auf-schilderwagen-aufgefahren\/289299","title":"Auf Schilderwagen aufgefahren","category":"Cottbus (CBS)","text":"\nAm Donnerstagmittag war der Polizei ein Verkehrsunfall zwischen den Anschlussstellen Cottbus West und \u2013S\u00fcd in Fahrtrichtung Polen gemeldet\u00a0 worden. Ein VOLVO-Sattelzug war nach einer Unaufmerksamkeit des Fahrers beim Spurwechsel auf einen Schilderwagen der Autobahnmeisterei aufgefahren. Verletzt wurde dabei offenbar niemand und trotz eines gesch\u00e4tzten Sachschadens von 7.500 Euro blieben beide Autos fahrbereit.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:45:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/halbzeit-in-meseberg\/289298","title":"Halbzeit in Meseberg","category":"\u00dcberregional","text":"\nAm morgigen Tag wird das Barockschloss Meseberg von 11.00 \u2013 16.00 Uhr erneut im Rahmen eines Tages der offenen T\u00fcr f\u00fcr Besucher aus Nah und Fern ge\u00f6ffnet. Die Polizeiinspektion Oberhavel wird dies in gewohnter Weise \u2013mit wenigen Beamten- polizeilich absichern.\n\n\u00a0\n\n2005 wurde ein 20-j\u00e4hriger Nutzungsvertrag f\u00fcr das Barockschloss als G\u00e4stehaus der Bundesregierung zwischen dieser und der Messerschmitt-Stiftung als Besitzer des Objektes abgeschlossen. Seit dem ersten Staatsbesuch des franz\u00f6sischen Staatspr\u00e4sidenten Jaques Chirac im Februar 2007 handelt es sich damit um den 64. Polizei-Einsatz in Meseberg seit der feierlichen Schl\u00fcssel\u00fcbergabe an den damaligen Chef des Bundeskanzleramtes und heutigen Bundesinnenminister, Dr. Thomas de Maiziere.\n\n\u00a0\n\nIm Jahr 2007 folgten noch sechs weitere Staatsbesuche und zehn andere Polizeieins\u00e4tze, \u00fcber den Gesamtzeitraum waren es durchschnittlich sechs pro Jahr. 27 der Eins\u00e4tze betrafen Staatsbesuche ausl\u00e4ndischer Staatsoberh\u00e4upter. Dazu kamen sechs Zukunftsgespr\u00e4che der Bundesregierung mit den Spitzen von Industrie, Verwaltung und Gewerkschaften und vier Klausurtagungen der gesamten Bundesregierung. Zwei weitere Klausurtagungen wurden polizeilich vorbereitet, fielen dann aber kurzfristig aus oder wurden \u00f6rtlich verlegt; ebenso wie bereits zwei geplante Jahresempf\u00e4nge f\u00fcr das diplomatische Corps.\n\n\u00a0\n\nDen bislang gr\u00f6\u00dften Polizeieinsatz f\u00fchrte das damalige Polizeipr\u00e4sidium Potsdam im Juni 2008 anl\u00e4sslich des Staatsbesuches des US-Pr\u00e4sidenten George Bush in Meseberg durch. Eingesetzt waren ca. 2.000 Landesbeamte. Dazu kamen aber noch mehrere Hundert Beamte der Bundespolizei, des Bundeskriminalamtes sowie verschiedener amerikanischer Sicherheitsdienste.\n\nAber auch die Staatsoberh\u00e4upter von vielen anderen Staaten der Welt waren bereits im Norden des Landkreises Oberhavel zu Gast. Um nur die bedeutendsten zu nennen: Der damalige russische Ministerpr\u00e4sident Dimitri Medwedew weilte im M\u00e4rz 2009 und im Juni 2010 in Meseberg, der chinesischen Vorsitzende des Staatsrates (=Premierminister) Wen Jiabao war hier im Oktober 2010, der britische Premier David Cameron im April 2013 und der japanische Ministerpr\u00e4sident Shinzo Abe im Mai diesen Jahres (2016).\n\n\u00a0\n\nAlle diese politischen Treffen, deren Taktung immer in Bezug auf die jeweiligen Welt- und\/oder Wirtschaftspolitische Gesamtentwicklung zu sehen ist, bedeuten f\u00fcr die Polizei \u00e4u\u00dferst komplexe Eins\u00e4tze.\n\nDie Brandenburger Polizei agiert hier nicht allein, sondern in enger Zusammenarbeit mit der Bundespolizei und dem BKA sowie anderen in- und ausl\u00e4ndischen Sicherheitsbeh\u00f6rden.\n\nDer gr\u00f6\u00dfte Einsatzerfolg wird dabei aber erreicht, wenn eben \u201eNICHTS\u201c passiert.\n\n\u00a0\n\nBeispielhaft nahmen an der Klausurtagung der Bundesregierung vom 24.-25.05.2016 16 Mitglieder der Bundesregierung teil, f\u00fcr die entsprechende Schutzma\u00dfnahmen festgelegt sind, dazu ein EU-Kommissar sowie der estnische Premier.\n\n\u00a0\n\nDie polizeilichen Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen entsprechend den Polizeidienstvorschriften in einer so genannten BAO (Besonderen Aufbauorganisation) realisiert werden, wobei je nach Anlass bzw. Teilnehmern bei grunds\u00e4tzlich \u00e4hnlichem Aufbau mit unterschiedlichen Szenarien bzw. Einsatzst\u00e4rken gehandelt wird. Die Polizeibeamten der Inspektion Oberhavel oder bei gr\u00f6\u00dferen Eins\u00e4tzen der Polizeidirektion Nord werden dabei i.d.R. durch Beamte anderer Direktionen oder des LKA unterst\u00fctzt.\n\n\u00a0\n\nNeben dem Schutz der Personen mit Gef\u00e4hrdungseinstufung und weiterer G\u00e4ste sowie der Gew\u00e4hrleistung eines st\u00f6rungsfreien Verlaufes der jeweiligen Veranstaltung sind Beeintr\u00e4chtigungen der Bev\u00f6lkerung auf Wunsch des Bundeskanzleramtes m\u00f6glichst gering zu halten. Dies gilt z.B. bei den Anhaltekontrollen oder den Verkehrseinschr\u00e4nkungen.\n\nDie Brandenburger Polizei hat sich hier als b\u00fcrgerorientierte, rechtsstaatliche und professionelle Organisation zu pr\u00e4sentieren, deren Handeln durch Hilfsbereitschaft, Respekt und H\u00f6flichkeit gepr\u00e4gt ist. Deshalb legt die PD Nord bei den Meseberg-Eins\u00e4tzen auf ein korrektes tadelloses \u00e4u\u00dferes Erscheinungsbild, ein vorbildliches Auftreten und Verhalten der Einsatzkr\u00e4fte in der \u00d6ffentlichkeit einen besonderen Wert.\n\nDar\u00fcber hinaus ist das Schloss aber auch ein positives Aush\u00e4ngeschild f\u00fcr die gesamte Region, das \u00fcber die regelm\u00e4\u00dfig anreisenden Medien weltweit wirkt.\n\n\u00a0\n\nFazit: Nach ca. der H\u00e4lfte der avisierten Mindest-Nutzungsdauer ist aus polizeilicher Sicht ein im Wesentlichen positives Feedback zu ziehen; in erster Linie weil es bisher eben zu keinen gravierenden Problemen kam. Andererseits bleibt eine erh\u00f6hte Einsatzbelastung naturgem\u00e4\u00df vor allem f\u00fcr die Beamten der Polizeidirektion Nord und hier insbesondere der Polizeiinspektion Oberhavel, die bei jedem Anlass gefordert sind, aber dies auch gerne und professionell annehmen und von vielen anderen Dienststellen regelm\u00e4\u00dfig unterst\u00fctzt werden.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:44:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/auffahrunfall\/289295","title":"Auffahrunfall","category":"\u00dcberregional","text":"\nEin 39-Fahrer eines Mercedes Sprinter fuhr auf der Autobahn 10 zwischen dem Dreieck Havelland und der Anschlussstelle Oberkr\u00e4mer am 09.06. gegen 16.00 Uhr offenbar auf Grund von Unaufmerksamkeit auf einen vorausfahrenden PKW Ford Mondeo auf. An beiden Fahrzeugen entstand erheblicher Sachschaden. Beide Fahrzeuge blieben aber fahrbereit; Schaden ca. 8.000 Euro.\n\nDie Fahrzeugf\u00fchrer ber\u00e4umten die Fahrtrichtungsspur und die Unfallaufnehme erfolgte an der Anschlussstelle Oberkr\u00e4mer.\u00a0\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:43:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/alarmanlage-ausgeloest\/289291","title":"Alarmanlage ausgel\u00f6st","category":"\u00dcberregional","text":"\nUnbekannte T\u00e4ter versuchten heute Morgen gegen 08.30 Uhr durch Aufhebeln der Hauseingangst\u00fcr in ein Einfamilienhaus in der Wiesbadener Stra\u00dfe zu gelangen, was allerdings misslang; Schaden ca. 50 Euro. Die Alarmanlage wurde ausgel\u00f6st, welche die T\u00e4ter wohl von ihrem weiteren Vorhaben abschreckte. Eine Nahbereichsfahndung verlief erfolglos.\u00a0\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:42:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebstahl-aus-pkw\/289290","title":"Diebstahl aus PKW","category":"\u00dcberregional","text":"\nUnbekannte T\u00e4ter drangen in der Nacht vom 09.-10.06. in H\u00f6he Pirschgang durch Einschlagen der rechten Seitenscheibe in einen PKW Audi TT ein. Das Fahrzeug stand zur Tatzeit am rechten Fahrbahnrand. Hieraus entwendeten die T\u00e4ter das komplette Radio- und Navigationssystem; Schaden ca. 3.500 Euro.\u00a0\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:40:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebstahl-aussenbordmotor\/289285","title":"Diebstahl Au\u00dfenbordmotor","category":"\u00dcberregional","text":"\nUnbekannte T\u00e4ter fuhren in Himmelpfort offenbar von der Wasserseite auf dem Stolpsee zwischen dem 07.-09.06. an ein Ruderboot heran und entwendet einen Au\u00dfenbordmotor. Der Motor war mit einem Vorh\u00e4ngeschloss gesichert; Schaden ca. 1.500 Euro.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:40:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/einbruch-in-gartenlaube\/289289","title":"Einbruch in Gartenlaube","category":"\u00dcberregional","text":"\nAuf einem Gartengrundst\u00fcck in der Bahnhofstra\u00dfe wurde eine Gartenlaube aufgebrochen. Der Tatzeitraum erstreckt sich \u00fcber die letzten sechs Monate. Entwendet wurden zwei Zelte und diverses Werkzeug; Schaden ca. 60 Euro. Angezeigt wurde der Sachverhalt am 10.06.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:38:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/einbruch-am-abend\/289284","title":"Einbruch am Abend","category":"\u00dcberregional","text":"\nUnbekannte T\u00e4ter drangen am 09.06. zwischen 19.00 -19.30 Uhr durch Aufhebeln der Eingangst\u00fcr in ein Einfamilienhaus in der Bertha-von-Suttner-Stra\u00dfe ein und entwendeten dort aus dem Flur des Untergeschosses ein iPad und eine Herrenarmbanduhr. Durch die Gesch\u00e4digte, welche sich zur Tatzeit im Obergeschoss des Hauses befand, konnte lediglich die offenstehende T\u00fcr festgestellt werden. Angaben zu Tatverd\u00e4chtigen konnten nicht gegebenen werden; Schaden ca. 550 Euro.\u00a0\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:37:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zum-glueck-kein-brand\/289274","title":"Zum Gl\u00fcck kein Brand","category":"\u00dcberregional","text":"\nEin 29-J\u00e4hriger \u00fcbergoss am 09.06. gegen 22.30 Uhr in der Friedrich-Engels-Stra\u00dfe das Fahrzeug seiner Ex-Freundin mit einem fl\u00fcssigen Grillanz\u00fcnder und wollte es anz\u00fcnden, was nicht gelang. Daraufhin \u00fcbersch\u00fcttete er seinen K\u00f6rper mit demselben Brandbeschleuniger.\u00a0 Er konnte aber am Anz\u00fcnden durch hinzugeeilte Zeugen gehindert werden. Personen wurden nicht verletzt.\u00a0 Das Fahrzeug wurde von der Feuerwehr abgesp\u00fclt. Der junge Mann stimmte einer Einweisung ins Krankenhaus Hennigsdorf zu.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:37:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zwangseinweisung\/289278","title":"Zwangseinweisung","category":"\u00dcberregional","text":"\nDurch den Wachschutz wurde die Polizei am 09.06. gegen 23.00 Uhr \u00fcber einen randalierenden Asylsuchenden im \u00dcbergangswohnheim verst\u00e4ndigt. Beim Eintreffen konnte ein 20-j\u00e4hriger, bereits polizeilich bekannter Afghane festgestellt werden, der sich offenbar aufgrund psychischer Probleme die Unterarme und die Beine aufgeritzt hatte. Der alarmierte Notarzt regte eine Zwangseinweisung an. Zur Verbringung ins Krankenhaus Hennigsdorf wurde der Rettungswagen durch die Polizei begleitet.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:35:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/einbruch-in-einfamilienhaus\/289273","title":"Einbruch in Einfamilienhaus","category":"\u00dcberregional","text":"\nUnbekannte T\u00e4ter brachen am 09.06. tags\u00fcber in ein Einfamilienhaus in der Stolper Stra\u00dfe in Bergfelde ein. Der Einstieg erfolgte offenbar \u00fcber das Badfenster. In weiterer Folge wurden die R\u00e4umlichkeiten des Hauses betreten und durchsucht. Nach erstem \u00dcberblick wurde mindestens eine hochwertige Uhr entwendet; Schaden ca. 1.000 Euro. Kriminaltechniker sicherten vor Ort Spuren.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:34:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/dacia-duster-entwendet\/289272","title":"Dacia Duster entwendet","category":"\u00dcberregional","text":"\n-\u00a0 Am 09.06. wurde gegen 07.45 Uhr gemeldet, dass ein grauer Dacia Duster mit den Kennzeichen OHV-M 354 aus Sch\u00f6nflie\u00df von einem Parkplatz Stieleichenstra\u00dfe\/ Ecke Holunderweg entwendet wurde. Das Fahrzeug hat einen fest montierten Dachgep\u00e4cktr\u00e4ger. Im Auto befanden sich au\u00dferdem eine Leiter, ein Werkzeugkoffer sowie eine Akkubohrmaschine. Der Dacia war bereits vor zwei Wochen angegriffen worden; Schaden jetzt ca. 10.000 Euro.\n\nEine Zeugin gab an, gegen 03.10 Uhr in der Nacht zwei m\u00e4nnliche Personen wahrgenommen zu haben, die dort um die Autos geschlichen seien. N\u00e4heres ist dazu nicht bekannt. Die Fahndung wurde eingeleitet.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:33:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebstahl-aus-baucontainer\/289270","title":"Diebstahl aus Baucontainer","category":"\u00dcberregional","text":"\nUnbekannte T\u00e4ter hebelten in der Nacht vom 09.-10.06. die T\u00fcr eines Bauwagens an der Br\u00fccke \u00fcber die Stepenitz auf. Anschlie\u00dfend betraten sie den Bauwagen, \u00f6ffneten die dort befindlichen Schr\u00e4nke und durchw\u00fchlten diese. Es wurde ein Notstromaggregat entwendet; Schaden ca. 300 Euro.\u00a0\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:33:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/vw-passat-entwendet\/289271","title":"VW Passat entwendet","category":"\u00dcberregional","text":"\nAm 09.06. erschien der 34-j\u00e4hrige Gesch\u00e4digte in der Inspektion Oranienburg und gab bekannt, dass sein schwarzer VW Passat mit dem Kennzeichen OHV-CE 10 entwendet worden war. Das Fahrzeug stand in der Nacht vom 08.-09.06. am Fahrbahnrand in der Augustastra\u00dfe; Schaden ca. 6.700 Euro. Die Fahndung wurde eingeleitet.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:31:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/sicherungshaftbefehl-vollstreckt\/289267","title":"Sicherungshaftbefehl vollstreckt","category":"\u00dcberregional","text":"\nEin 28-J\u00e4hriger erschien am 09.06. gegen 17.00 Uhr im Polizeirevier Wittenberge und fragte nach, warum am Vortag die Polizei bei ihm zu Hause gewesen war. Ihm wurde er\u00f6ffnet, dass durch das Amtsgericht\u00a0 Steinfurt gegen ihn ein Sicherungshaftbefehl erlassen wurde.\n\nDer 28-j\u00e4hrige war zuvor zu einer Bew\u00e4hrungsstrafe verurteilt worden und die Bew\u00e4hrung war wegen Versto\u00dfes gegen die Auflagen widerrufen worden. \n\nEntsprechend wurde der Mann im Revier festgenommen, zur Inspektion Perleberg gebracht und am heutigen Vormittag einem Richter am Amtsgericht Perleberg vorgef\u00fchrt.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:30:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ersatzstrafe-vollstreckt\/289263","title":"Ersatzstrafe vollstreckt","category":"\u00dcberregional","text":"\nEin 38-J\u00e4hriger wurde durch die Staatsanwaltschaft Stendal gesucht, weil er eine Ersatzfreiheitsstrafe nicht bezahlt hatte. Am 09.06. wurde er gegen 16.45 Uhr in der Wittenberger B\u00e4ckerstra\u00dfe als Motorradfahrer festgestellt, \u00fcberpr\u00fcft und festgenommen. Den geforderten Geldbetrag von ca. 1.400 Euro konnte er nicht bezahlen. Deswegen wurde er durch die Polizeibeamten f\u00fcr die n\u00e4chsten 90 Tage in eine Justizvollzugsanstalt gebracht\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:29:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/foto-manipuliert-\/289261","title":"Foto manipuliert?","category":"\u00dcberregional","text":"\nEin 14-J\u00e4hriger war am 07.06.16 nachmittags mit Freunden im Schwimmbad. Am n\u00e4chsten Tag erfuhr er von diesen, dass offenbar ein Foto vom ihm \u00fcber Snapchat verbreitet wurde. Das Foto zeigt ihn wohl in einem ung\u00fcnstigen Aufnahmewinkel und wurde auch noch nachbearbeitet. Der Gesch\u00e4digte ist selbst nicht bei Snapchat, bekam aber \u00fcber die Freunde nach eigenen Angaben heraus, wer das Foto zuerst hochgeladen haben soll.\u00a0 Die Kripo ermittelt jetzt wegen der Verletzung des h\u00f6chstpers\u00f6nlichen Lebensbereichs durch Bildaufnahmen\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:28:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/verdacht-des-betruges\/289259","title":"Verdacht des Betruges","category":"\u00dcberregional","text":"\nBeim Onlinebanking stellte eine 49-J\u00e4hrige am 06.06. abends fest, dass offenbar das Finanzamt auf ihr Konto einen Betrag von knapp 5.000 Euro \u00fcberwiesen hatte. Gleichzeitig wurde sie darauf hingewiesen, dass es sich um eine Fehl\u00fcberweisung handele und sie unter der Angabe von TAN und BIC diesen Betrag zur\u00fcck \u00fcberweisen soll. Eine R\u00fcck\u00fcberweisung unter der angegebenen TAN und BIC erfolgte durch die Gesch\u00e4digte online.\n\nAm 09.06. erfuhr sie dann von ihrer Hausbank, dass dies eine \u201eungew\u00f6hnliche \u00dcberweisung\u201c war und eine Buchung bei der Bank \u00fcber die Summe nicht existiert. Wo der Geldbetrag abgeblieben ist und wer der tats\u00e4chliche Absender\/Empf\u00e4nger des Geldes war, ist pr\u00fcft jetzt die Kripo Prignitz.\u00a0\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:28:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radfahrerin-nach-unfall-schwerverletzt\/289260","title":"Radfahrerin nach Unfall schwerverletzt","category":"Potsdam (PDM)","text":"\n10.06.2016, 06.46 Uhr\n\n\u00a0\n\nAm Freitagmorgen kam es zu einem schweren Verkehrsunfall in Potsdam. Nach ersten Erkenntnissen befuhr eine 51- j\u00e4hrige Radfahrerin die Schopenhauer Stra\u00dfe in Richtung Innenstadt. Aufgrund des stockenden Verkehrs fuhr die Potsdamerin links an einem PKW vorbei und kollidiert mit einem entgegenkommenden Renault. Die schwerverletzte Frau wurde zur weiteren Behandlung in ein Krankenhaus gebracht. Zur Art und Schwere der Verletzungen liegen zum jetzigen Zeitpunkt noch keine Erkenntnisse vor.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:27:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/einbruch-in-bueros\/289258","title":"Einbruch in B\u00fcros","category":"\u00dcberregional","text":"\nUnbekannte T\u00e4ter drangen in der Nacht vom 09.-10.06. \u00fcber ein Fenster im Erdgeschoss in ein Haus in der Hermann-Riemschneider-Stra\u00dfe ein. Anschlie\u00dfend wurden die T\u00fcren zu insgesamt drei B\u00fcros aufgebrochen. Mehrere Schr\u00e4nke wurden durchw\u00fchlt und nach derzeitigem Stand Computertechnik und zwei Geldkassetten mit einem unbekannten Geldbetrag entwendet; Schaden ca. 2.500 Euro.\n\n\u00a0\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:27:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/nach-ruhestoerung-drogenfund\/289256","title":"Nach Ruhest\u00f6rung Drogenfund","category":"Potsdam (PDM)","text":"\n10.06.2016, 00.05 Uhr\n\n\u00a0\n\nPolizeibeamte wurden in der Nacht von Donnerstag auf Freitag zu einer Ruhest\u00f6rung im Wohngebiet Schlaatz gerufen. In der Wohnung wurde ein 34-j\u00e4hriger Mann, der augenscheinlich unter dem Einfluss von Bet\u00e4ubungsmittelstand, angetroffen. In der Wohnung konnten durch die Beamten ca. 50g Cannabis, ca. 40g Amphetamine sowie ca. 40 Extasy Pillen festgestellt werden. Des Weiteren wurden mehrere Mobiltelefone und Bargeld aufgefunden. Auf dem Balkon hatte der 32-j\u00e4hrige Mann noch drei Cannabispflanzen angebaut. Die aufgefunden Gegenst\u00e4nde wurden beschlagnahmt. Der Potsdamer wurde vorl\u00e4ufig festgenommen und in den Gewahrsam der Polizeiinspektion Potsdam gebracht. Die Kriminalpolizei ermittelt nun wegen dem Versto\u00df gegen das Bet\u00e4ubungsmittelgesetz.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:27:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/einbruch-in-bistro\/289257","title":"Einbruch in Bistro","category":"Potsdam (PDM)","text":"\n10.06.2016, 00.26 Uhr\n\n\u00a0\n\nEin aufmerksamer Bistrobesitzer informierte um 00.26 Uhr die Polizei, da gegenw\u00e4rtig in sein Gesch\u00e4ft eingebrochen wurde. Die zeitnah eintreffenden Beamten konnten im Gastraum drei M\u00e4nner an den Spielautomaten feststellen und vorl\u00e4ufig festnehmen. Nach ersten Erkenntnissen wurden durch die M\u00e4nner (19,20 und 23 Jahre alt) zwei Spielautomaten aufgehebelt und das darin befindliche Bargeld bereits in Taschen verpackt. Die M\u00e4nner, aus Albanien und dem Kosovo stammend, wurden in den Gewahrsam der Polizeiinspektion Potsdam gebracht. Die Kriminalpolizei ermittelt nun wegen dem besonders schweren Fall des Diebstahls.\n\nEinbruch in Bistro\n\n10.06.2016, 00.26 Uhr\n\n\u00a0\n\nEin aufmerksamer Bistrobesitzer informierte um 00.26 Uhr die Polizei, da gegenw\u00e4rtig in sein Gesch\u00e4ft eingebrochen wurde. Die zeitnah eintreffenden Beamten konnten im Gastraum drei M\u00e4nner an den Spielautomaten feststellen und vorl\u00e4ufig festnehmen. Nach ersten Erkenntnissen wurden durch die M\u00e4nner (19,20 und 23 Jahre alt) zwei Spielautomaten aufgehebelt und das darin befindliche Bargeld bereits in Taschen verpackt. Die M\u00e4nner, aus Albanien und dem Kosovo stammend, wurden in den Gewahrsam der Polizeiinspektion Potsdam gebracht. Die Kriminalpolizei ermittelt nun wegen dem besonders schweren Fall des Diebstahls.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:26:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/einbruch-am-vormittag\/289255","title":"Einbruch am Vormittag","category":"\u00dcberregional","text":"\nUnbekannte T\u00e4ter verschafften sich am 09.06. gegen 09.00 Uhr ebenfalls \u00fcber die Terrassent\u00fcr gewaltsam Zutritt in ein Einfamilienhaus Zur Keglitz und durchw\u00fchlten die R\u00e4ume des Erdgeschosses; Schaden ca. 600 Euro. Der zur Tatzeit im Obergeschoss befindliche Sohn und die Mutter der Gesch\u00e4digten riefen sofort die Polizei. Beim Eintreffen der Funkwagen waren die Tatverd\u00e4chtigen aber bereits verschwunden und konnten durch die polizeiliche Tatortbereichsfahndung und trotz Einsatz eines F\u00e4hrtenhundes nicht mehr festgestellt werden.\n\nIm Bereich wurden zuvor zwei Personen in einem gelben Kleintransporter gesehen. Ob diese eine Rolle spielten, pr\u00fcft die Kripo. Hinweise zum PKW erbittet die Kripo unter Tel. 03391-3540.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:25:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radfahrerin-nach-unfall-schwerverletzt\/289252","title":"Radfahrerin nach Unfall schwerverletzt","category":"Potsdam (PDM)","text":"\n09.06.2016, 15.35 Uhr\n\n\u00a0\n\nEine 32-j\u00e4hrige Radfahrerin befuhr am Donnerstagnachmittag den Radweg der Zeppelinstra\u00dfe entgegengesetzt der Fahrtrichtung. Im Einm\u00fcndungsbereich zur Lenn\u00e8stra\u00dfe kam es dann zum Zusammensto\u00df mit einem einbiegenden 42-j\u00e4hrigen VW Fahrer. Durch die Wucht des Aufpralls wurde die 32-j\u00e4hrige Potsdamerin vom Fahrrad geschleudert und kam zu Fall. Die Frau erlitt Kopfverletzungen und wurde zur station\u00e4ren Behandlung in ein Krankenhaus gebracht. Es entstand Sachschaden von ca. 1000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:24:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/terrassentuer-aufgehebelt\/289251","title":"Terrassent\u00fcr aufgehebelt","category":"\u00dcberregional","text":"\nUnbekannte T\u00e4ter verschafften sich am Vormittag des 09.06. Zugang zu einem Einfamilienhausgrundst\u00fcck in Wustrau. Auf der von der Stra\u00dfe abgewandten Seite wurde eine Terrassent\u00fcr mit einem schmalen Werkzeug, vermutlich Schrauberzieher, aufgehebelt und das Objekt so betreten. \u00dcber die K\u00fcche wurden s\u00e4mtliche R\u00e4umlichkeiten, auch das Obergeschoss, betreten und durchsucht. Nach derzeitigen Erkenntnissen wurden Schmuck (darunter Eheringe), zwei Tabletts, Bargeld und das Portemonnaie mit pers\u00f6nlichen Unterlagen entwendet; Schaden ca. 2.000 Euro.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:23:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/streit-um-einkaufstueten\/289249","title":"Streit um Einkaufst\u00fcten","category":"\u00dcberregional","text":"\nEine 57-j\u00e4hrige Deutsche verhinderte am 09.06. gegen 14.00 Uhr offenbar, dass ein 41-j\u00e4hriger Deutscher zwei Pakistanern im Alter von 22 und 32 Jahren die Einkaufst\u00fcten (Getr\u00e4nke, Papier und Bananen) entwendete, indem er sie auf die Ladefl\u00e4che eines geparkten Fahrzeuges stellte.\n\nNach gegenw\u00e4rtigem Ermittlungsstand hatten die beiden Asylbewerber zuvor einen Einkauf in einem anderen Discounter get\u00e4tigt und diesen vor dem Betreten des Marktes an der Eingangst\u00fcr abgestellt. Sie f\u00fcrchteten Unannehmlichkeiten beim Bezahlen der neuerworbenen Waren.\n\nSie bekamen dann mit, dass der 41-J\u00e4hrige die T\u00fcten auf das Fahrzeug stellte und sprachen ihn an. Darauf kam es zum Streit. Eine 57-J\u00e4hrige zeigte Zivilcourage und unterst\u00fctzte die Beiden verbal. Sie wurde daraufhin von dem 41-J\u00e4hrigen beleidigt. Letztendlich stellte dieser die angeeigneten Einkaufst\u00fcten auf den Boden, trat noch einmal dagegen ohne etwas zu besch\u00e4digen und \u00e4u\u00dferte abschlie\u00dfend, dass die M\u00e4nner besser auf ihre T\u00fcten h\u00e4tten aufpassen m\u00fcssen.\n\nBeim Eintreffen der Polizei wurden alle Beteiligten auf dem Parkplatz angetroffen. Es wurden zwei Strafanzeigen wegen Fundunterschlagung und Beleidigung gegen den 41-J\u00e4hrigen aufgenommen. Ein politisch motivierter Hintergrund ist derzeit nicht erkennbar.\u00a0\u00a0\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-10 10:21:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/fahrraddieb-ermittelt\/289248","title":"Fahrraddieb ermittelt","category":"\u00dcberregional","text":"\nAm Donnerstag, den 02.06. gegen 15.00 Uhr, wurde im Bereich eines Verbrauchermarktes in der R\u00f6beler Stra\u00dfe ein Fahrrad entwendet.\u00a0 Durch die sofort eingeleiteten polizeilichen Ma\u00dfnahmen der Kriminalpolizei Wittstock konnte ein 24-j\u00e4hriger Tatverd\u00e4chtiger ermittelt werden.\n\nDa gegen den 24-j\u00e4hrigen polizeilich bereits bekannten Mann durch die Kripo bereits seit Monaten wegen Diebstahlshandlungen, Sachbesch\u00e4digungen und anderen Delikten ermittelt wurde, konnte ein Durchsuchungsbeschluss f\u00fcr seine Wohnung beim Amtsgericht Neuruppin erwirkt werden.\n\nDie Durchsuchung am 03.06. f\u00fchrte schlie\u00dflich zur Auffindung von mehreren entwendeten Fahrr\u00e4dern aus der Stadt Wittstock und weiterem Diebesgut. Das vor dem Discounter entwendete Fahrrad konnte bereits an die gesch\u00e4digte Eigent\u00fcmerin \u00fcbergeben werden.\n\nDurch die Ermittlungen konnten dem T\u00e4ter bisher insgesamt 29 Straftaten aus den letzten Monaten, vorwiegend Eigentumsdelikte, nachgewiesen werden, zu denen er sich zumindest teilgest\u00e4ndig einlie\u00df. Die Ermittlungen, auch zu weiteren Delikten, dauern an.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 21:15:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mann-mit-waffe-gefasst-\/288728","title":"Mann mit Waffe gefasst\u00a0\u00a0","category":"Oberhavel","text":"Gegen 20.15 Uhr meldete eine 62-J\u00e4hrige Frau aus Zehdenick \u00fcber Notruf bei der Polizei, dass ihr 57-j\u00e4hriger Lebensgef\u00e4hrte sie mit einer Waffe bedrohen w\u00fcrde. Sie wurde nicht verletzt und h\u00e4tte sich zu Nachbarn gerettet. Der Mann fl\u00fcchtete zun\u00e4chst mit seinem Pkw. Spezialeinsatzkr\u00e4fte wurden angefordert, ebenso ein Polizeihubschrauber, um den Mann festnehmen zu k\u00f6nnen. Der Mann konnte gegen 21.20 Uhr in der N\u00e4he von Falkenthal Ausbau festgestellt werden. Vorsorglich wurden die Bewohner eines Einfamilienhauses in dem Bereich evakuiert. Gegen 22.00 Uhr konnte der Mann zu Fu\u00df an einer Waldkante festgestellt und durch Spezialeinsatzkr\u00e4fte unverletzt in Gewahrsam genommen werden. Er war alkoholisiert, ein erster Atemtest ergab 2,4 Promille. Im Fahrzeug, das in der N\u00e4he stand, stellten die Beamten eine Langwaffe sicher.\r\n\r\nDie Ermittlungen dazu dauern an.\r\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:31:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/schiffsunfall\/288408","title":"Schiffsunfall","category":"Potsdam (PDM)","text":"\nAm sp\u00e4ten Mittwochnachmittag kam es zu einem Schiffsunfall auf dem Jungfernsee. Ein Segelboot lichtete den Anker und trieb man\u00f6vrierunf\u00e4hig aufgrund Winds in Richtung Fahrrinne. In der weiteren Folge kollidierte der 19-j\u00e4hrige Segelboot- F\u00fchrer mit einem G\u00fctermotorschiff. Verletzt wurde zum Gl\u00fcck niemand. Es kam zu keiner Behinderung der \u00fcbrigen Schifffahrt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:30:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/geldautomat-gesprengt\/288402","title":"Geldautomat gesprengt","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n\u00a0\n\nEin aufmerksamer B\u00fcrger informierte um 02.44 Uhr die Polizei, weil er beobachtet hatte, wie sich drei Personen an einem Bank-Container in Trebbin zu schaffen machten. Kurze Zeit sp\u00e4ter vernahm der B\u00fcrger einen lauten Knall und eine Explosion zerriss den Containerbau. Nach ersten Erkenntnissen sprengten die noch unbekannten T\u00e4ter, auf noch unbekannte Weise, einen Geldautomaten der Bank und stahlen aus diesem eine Geldkassette. Anschlie\u00dfend fl\u00fcchteten sie in einem dunklen PKW in Richtung Klein Schulzendorf. Trotz sofort eingeleiteter Fahndungsma\u00dfnahmen konnte der PKW nicht festgestellt werden. Durch die Wucht der Detonation wurde ein angrenzender Einkaufsmarkt in Mitleidenschaft gezogen und stark besch\u00e4digt. Die Fachkr\u00e4fte des Landeskriminalamtes sind im Einsatz. Angaben zur Schadensh\u00f6he und H\u00f6he Diebesgut\u00a0 liegen noch nicht vor. Die Ermittlungen der Kriminalpolizei dauern an. \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:30:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/fahndungserfolg\/288407","title":"Fahndungserfolg","category":"Potsdam-Mittelmark","text":"\nPolizeibeamten fiel am Mittwochmorgen ein Audi mit polnischen Kennzeichen auf der A10 in Richtung Frankfurt\/Oder im Baustellenbereich auf. Eine \u00dcberpr\u00fcfung des Kennzeichens ergab, dass dieses an ein PKW Opel geh\u00f6rt. Die Beamten entschlossen sich, dieses Fahrzeug in H\u00f6he Rastst\u00e4tte Michendorf zu kontrollieren. Auf das Warnsignal \u201e Stopp Polizei\u201c reagierte der Fahrzeugf\u00fchrer nicht. Er wechselte\u00a0 mit hoher Geschwindigkeit die Fahrtstreifen in einem Baustellenstau, dabei \u00fcberfuhr er diverse Warnbaken und kollidierte mit mehreren unbeteiligten Fahrzeugen, die im Stau standen. Nachdem der Fahrer des Audis \u00fcber das Tankstellengel\u00e4nde Michendorf\/S\u00fcd gefahren war, fuhr er in einen unbefestigten Waldweg und weiter zur B2. An einer Baustelle B2, AS Michendorf war dann die Fahrt f\u00fcr den Audi zu Ende und der Mann fl\u00fcchtete ab hier zu Fu\u00df. Im angrenzenden Wald konnte der Fl\u00fcchtende dann durch die nacheilenden Polizisten gestellt werden. Bei der Nacheile verletzte sich ein Polizeibeamter, der zur Behandlung einen Arzt aufsuchen musste. Die \u00dcberpr\u00fcfung des Fahrzeuges ergab, dass es in NRW in der Nacht vom 07.06.2016 auf den 08.06.2016 als gestohlen gemeldet worden war. Der Fahrer, ein 30-j\u00e4hrige Pole wurden vorl\u00e4ufig festgenommen und ins Gewahrsam der Polizeiinspektion Potsdam gebracht. Die Ermittlungen dauern an.\n\nDie Polizei fragt weiterhin: Gibt es noch weitere Gesch\u00e4digte, eines von dem Fahrzeugf\u00fchrer auf der A10 verursachten Unfalls, melden Sie sich bitte bei der Polizei.\n\nIhre Hinweise nimmt die Polizeiinspektion Brandenburg, unter der Telefonnummer: 03381 5600 oder jede andere Polizeidienststelle entgegen. Gerne k\u00f6nnen sie auch unser Hinweisformular im Internet unter: www.polizei.brandenburg.de nutzen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:29:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/motorradfahrer-leicht-verletzt\/288399","title":"Motorradfahrer leicht verletzt","category":"Havelland","text":"\nAuf der Bundesstra\u00dfe 5 ist zwischen den Ortslagen Pessin und Senzke ein 26 Jahre alter Lkw- Lenker auf einen Motorradfahrer aufgefahren, der vor ihm verkehrsbedingt an einer roten Baustellenampel wartete.\n\nDer 55-J\u00e4hrige Schweizer kam daraufhin zu Fall und wurde zwischen dem unfallverursachenden Lkw und einem weiteren Lkw vor ihm eingeklemmt.\n\nRettungskr\u00e4fte befreiten den Mann und brachten ihn anschlie\u00dfend zur Behandlung seiner leichten Verletzungen ins Krankenhaus.\n\nDer Sachschaden belief sich auf mehrere tausend Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:28:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/gegen-pkw-geprallt\/288398","title":"Gegen Pkw geprallt","category":"Havelland","text":"\nAm Mittwochabend hat in der Heinrich- Heine- Stra\u00dfe in Nauen ein 39 Jahre alter Fahrradfahrer einen Lkw \u00fcbersehen und ist in der weiteren Folge gegen diesen geprallt. Der Mann zog sich dabei Verletzungen am Kopf zu. Rettungskr\u00e4fte brachten den 39-J\u00e4hrigen ins Krankenhaus. Er wurde station\u00e4r aufgenommen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:27:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mit-rauchvergiftung-ins-krankenhaus\/288397","title":"Mit Rauchvergiftung ins Krankenhaus","category":"Havelland","text":"\nIn Falkensee ist in den fr\u00fchen Donnerstagmorgenstunden ein 36 Jahre alter Mann mit dem Verdacht auf eine Rauchgasvergiftung ins Krankenhaus eingeliefert worden. Aus bislang noch unbekannter Ursache war der M\u00fclleimer in seiner K\u00fcche in Brand geraten. Das Feuer konnte der 36-J\u00e4hrige zwar selbst l\u00f6schen, hatte aber zu viel Qualm eingeatmet.\n\nGr\u00f6\u00dfere Sachsch\u00e4den waren nicht zu verzeichnen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:26:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/erfolgreiche-durchsuchungen\/288396","title":"Erfolgreiche Durchsuchungen","category":"Potsdam-Mittelmark","text":"\nNach umfangreicher Ermittlungsarbeit wurden auf Beschluss des Amtsgerichtes Potsdam am Vormittag des 08. Juni 2016 bei einem 30-j\u00e4hrigen Mittelm\u00e4rker mehrere R\u00e4umlichkeiten in Dessau und Wiesenburg durchsucht. Die Ermittler fanden mehrere Tausend Euro Bargeld, 1 Kilogramm Amphetamine, mehrere Hundert Ectasytabletten, Marihuana, Kokain sowie h\u00e4ndlertypische Utensilien (Feinwaage und Verpackungsmaterial). Der Beschuldigte wurde durch die Beamten in seiner Wohnung in Dessau angetroffen und wegen des Verdachts des Handelns mit Bet\u00e4ubungsmittel vorl\u00e4ufig festgenommen. Durch die Staatsanwaltschaft Potsdam wurde Haftantrag gestellt, dem am 09. Juni 2016 durch den zust\u00e4ndigen Haftrichter am Amtsgericht Potsdam auch entsprochen wurde.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:25:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/pkw-ueberschlagen\/288391","title":"Pkw \u00fcberschlagen","category":"Potsdam-Mittelmark","text":"\nAus bislang ungekl\u00e4rter Ursache ist in den Vormittagsstunden des 09. Juni 2016 auf der Landesstra\u00dfe 831 in Richtung Bundesautobahn 9, der 19-j\u00e4hrige Fahrer eines Pkw Nissan nach rechts von der Fahrbahn abgekommen. Auf dem Gr\u00fcnstreifen verlor er dann die Kontrolle \u00fcber sein Fahrzeug, kam ins Schleudern, \u00fcberschlug sich und touchierte in weiterer Folge einen Stra\u00dfenbaum. Ein Notarzt kam mit dem Rettungshubschrauber zum Unfallort. Der 19-j\u00e4hrige Fahrer wurde bei dem Unfall schwer verletzt und musste zur weiteren Behandlung in ein Krankenhaus gebracht werden. \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:23:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/fahndung\/polizei-sucht-nach-79-jaehrigen-vermisst\/288390","title":"Polizei sucht nach 79-j\u00e4hrigen Vermissten Eckardt K.","category":"\u00dcberregional","text":"\n Seit den Nachmittagsstunden des 04. Mai 2016 wird aus einer Brandenburger Seniorenresidenz der 79 Jahre alte Eckardt K. vermisst. Er verlie\u00df seine Wohnung gegen 16:15 Uhr in Richtung eines Einkaufszentrums in der Neustadt. Dies ist nicht ungew\u00f6hnlich, da er sich \u00f6fter eigenst\u00e4ndig im Bereich der Brandenburger Innenstadt aufhielt. Der Vermisste ist Alkoholkrank und manchmal orientierunglos. Wegen einer weiteren schweren Erkrankung ist der Vermisste auf die t\u00e4gliche Einnahme von Medikamenten angewiesen.\n\nDer Vermisste wird wie folgt beschrieben:\n\n- 160cm gro\u00df\n\n- graue kurze Haare mit hoher Stirn\n\n- dunkelblauer Jogginganzug\n\n- braune Sandalen\n\n- gut zu Fu\u00df\n\n- aggressiv\n\nNachdem nun alle Ermittlungsans\u00e4tze ausgesch\u00f6pft sind bittet die Polizei nun die Bev\u00f6lkerung um Mithilfe und fragt: Wer hat den Vermissten nach dem 04. Mai 2016 gesehen? Wer wei\u00df wo er sich aufh\u00e4lt, oder kann Hinweise zu seinem Aufenthaltsort geben? Ihre Hinweise nimmt die Polizeiinspektion Brandenburg, unter der Telefonnummer: 03381 560-1224 oder jede andere Polizeidienststelle entgegen. Gerne k\u00f6nnen sie auch unser Hinweisformular unter www.polizei.Brandenburg.de nutzen.\u00a0\n","picture":"\/fm\/24\/thumbnails\/PM1340-16_vermisster%20Eckardt%20K.jpg.61337.jpg"},{"date":"2016-06-09 13:22:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/einbruchsdiebstahl-in-kundencenter\/288379","title":"Einbruchsdiebstahl in Kundencenter","category":"Brandenburg an der Havel (PM\/BRB)","text":"\nIn der Nacht zum 08. Juni 2016 sind unbekannte T\u00e4ter in ein Kundencenter eingebrochen. Die T\u00e4ter schlugen dazu die Fensterscheibe ein und verschafften sich so Zutritt ins Objekt. Dort durchsuchten die T\u00e4ter alle R\u00e4umlichkeiten und entwendeten aus einem Hinterraum, einen Tresor mit Wertzeichen und Bargeld. Die T\u00e4ter konnten anschlie\u00dfend in unbekannte Richtung fl\u00fcchten. Der Schaden wird auf mehrere Tausend Euro gesch\u00e4tzt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:21:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radfahrerin-nach-unfall-verletzt\/288371","title":"Radfahrerin nach Unfall verletzt","category":"Potsdam (PDM)","text":"\nAm Mittwochabend befuhr ein 53-j\u00e4hriger Renaultfahrer die Eduard-Claudius Stra\u00dfe in Potsdam und beabsichtigte nach rechts in die Heinrich-Mann-Allee einzubiegen. Dabei \u00fcbersah er die auf dem Radfahrweg fahrende 42-j\u00e4hrige Radfahrerin. Bei der Kollision kam die 42- J\u00e4hrige aus dem LK TF zu Fall und erlitt Verletzungen im Fu\u00dfbereich. Sie wurde zur weiteren Behandlung in ein Krankenhaus gebracht.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:11:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-ueber-den-fuss-gefahren\/288359","title":"\u00a0\n\u00dcber den Fu\u00df gefahren","category":"Oberhavel","text":"\nMit einem VW-Transporter verlie\u00df ein 56-J\u00e4hriger heute Morgen gegen 06.00 Uhr eine Grundst\u00fccksausfahrt in der Hauptstra\u00dfe. Eine 49-j\u00e4hrige Radfahrerin sah das rechtzeitig und hielt an. Offenbar hatte der 56-J\u00e4hrige die Radfahrerin nicht bemerkt und \u00fcberfuhr ihren Fu\u00df. Sie wurde mit dem Rettungswagen in ein Krankenhaus gebracht.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:10:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-neunjaehrige-verletzt\/288358","title":"\u00a0\nNeunj\u00e4hrige verletzt","category":"Oberhavel","text":"\nEine neunj\u00e4hrige Radfahrerin kollidierte gestern gegen 16.00 Uhr in der Phillip-M\u00fcller-Stra\u00dfe mit einem Bus. Sie st\u00fcrzte und verletzte sich. Mit dem Rettungswagen wurde sie in ein Krankenhaus gebracht. Es entstand ca. 150 Euro Sachschaden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:09:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-mehr-als-doppelt-zu-schnell\/288356","title":"\u00a0\nMehr als doppelt zu schnell","category":"Oberhavel","text":"\nAm 08.06. f\u00fchrten Beamte der Verkehrspolizei zwischen Liebenwalde und Krewelin eine Geschwindigkeitskontrolle mit einem digitalen Lasermessger\u00e4t (PoliScanSpeed) durch. Innerhalb von elf Stunden wurden 433 Geschwindigkeitsverst\u00f6\u00dfe festgestellt. Ein Seat-Fahrer fuhr mit 152 km\/h statt der erlaubten 70 km\/h durch die Messstelle. Er muss mindestens mit einem Bu\u00dfgeld in H\u00f6he von 600 Euro, drei Monaten Fahrverbot und zwei Punkten rechnen. Auch in Liebenwalde stand ein Messger\u00e4t. Hier wurde ein 19-j\u00e4hriger Skoda-Fahrer mit 132 km\/h statt der erlaubten 70 km\/h Schnellster. Er muss mindestens mit einem Bu\u00dfgeld in H\u00f6he von 240 Euro, einem Monat Fahrverbot und zwei Punkten rechnen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:08:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ab-durch-die-hecke\/288353","title":"Ab durch die Hecke","category":"Prignitz","text":"\nMit 1,69 Promille in der Atemluft kam gestern gegen 22.10 Uhr ein 48-j\u00e4hriger Dacia-Fahrer in der Friedrichstra\u00dfe von der Fahrbahn ab. Er \u00fcberfuhr einen Holzpfahl und durch die Hecke eines Grundst\u00fccks. Erst an der Hauseingangst\u00fcr kam der Pkw zum Stillstand. Eine Blutprobe wurde durchgef\u00fchrt. Die Polizeibeamten stellten den F\u00fchrerschein des Mannes sicher. Insgesamt entstand ca. 6.000 Euro Sachschaden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:06:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-zu-hoeflich\/288347","title":"\u00a0\nZu h\u00f6flich","category":"Prignitz","text":"\nEin 17-j\u00e4hriger Radfahrer und eine 34-j\u00e4hrige Pkw-Fahrerin wollten sich in Perleberg in der Quitzower Stra\u00dfe gestern gegen 07.15 Uhr gegenseitig die Vorfahrt \u00fcberlassen. Letztlich fuhren beide an und stie\u00dfen zusammen. Der Radfahrer st\u00fcrzte und verletzte sich leicht. Es entstand ca. 100 Euro Sachschaden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:05:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-reifenplatzer-am-anhaenger\/288340","title":"\u00a0\nReifenplatzer am Anh\u00e4nger","category":"Ostprignitz-Ruppin","text":"\nZwischen den Anschlussstellen Fehrbellin und Neuruppin-S\u00fcd platzte an dem Anh\u00e4nger eines Kleintransporters gestern gegen 15.40 Uhr offenbar ein Reifen. Der H\u00e4nger war mit einer Betonpumpe beladen. Umherfliegende Reifenteile besch\u00e4digten zwei nachfolgende Pkw VW, Schaden ca. 8.000 Euro. Nach einem Reifenwechsel konnte das Gespann die Fahrt fortsetzen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:04:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-radfahrer-verletzt\/288339","title":"\u00a0\nRadfahrer verletzt","category":"Ostprignitz-Ruppin","text":"\nEin 51-j\u00e4hriger Radfahrer beachtete heute Morgen gegen 07.20 Uhr im Leddiner Weg offenbar nicht die Vorfahrt und kollidierte mit einem Pkw Mercedes Benz. Der Radfahrer st\u00fcrzte und wurde verletzt. Er musste mit dem Rettungswagen in ein Krankenhaus gebracht werden. Am Fahrrad entstand nur leichter Sachschaden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 13:01:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-mutprobe-mit-alkohol\/288338","title":"\u00a0\nMutprobe mit Alkohol","category":"Oberhavel","text":"\nDrei in etwa gleichalte Sch\u00fcler einer Schule in der Mittelstadt kamen gestern Vormittag nach der Pause alkoholisiert zum Unterricht. Ein 15-J\u00e4hriger hatte - offenbar als Mutprobe \u2013 von zu Hause Alkohol mitgebracht. Eistee und Cola wurden mit dem Weinbrand gemischt. Der 15-J\u00e4hrige hatte einen Atemalkoholwert von 0,47 Promille. Die Sch\u00fcler wurden an ihre Eltern \u00fcbergeben. Bei dem \u201eGelage\u201c wurde der 15-J\u00e4hrige zudem verletzt, er hatte Sch\u00fcrfwunden am R\u00fccken. Sein Mitsch\u00fcler hatte ihn offenbar an den F\u00fc\u00dfen \u00fcber eine Bordsteinkante gezogen. Das Jugendamt wurde informiert. Die Kriminalpolizei ermittelt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 12:59:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-vereinshaus-aufgebrochen\/288330","title":"\u00a0\nVereinshaus aufgebrochen","category":"Oberhavel","text":"\nEin Fenster schlugen Unbekannte in der Nacht zum 08.06. in einem Sportvereinsheim in der Seepromenade ein. Die Eingangst\u00fcr hatte den Angriffen (Aufhebeln) standgehalten. Bislang ist nicht bekannt, ob etwas entwendet wurde. Es entstand ca. 3.000 Euro Sachschaden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 12:58:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/beamer-und-musikanlage-gestohlen\/288327","title":"Beamer und Musikanlage gestohlen","category":"Oberhavel","text":"\nAus dem Vereinsheim eines Sportvereines in Gr\u00fcneberg entwendeten Unbekannte in der Nacht zum 08.06. einen Beamer und eine Musikanlage. Sie hatten sich an einem Fenster gewaltsam Zutritt verschafft. Kriminaltechniker sicherten Spuren. Es entstand ca. 3.000 Euro Sachschaden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 12:57:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-nach-steinwurf-in-gewahrsam\/288326","title":"\u00a0\nNach Steinwurf in Gewahrsam","category":"Prignitz","text":"\nEin 29-j\u00e4hriger Mann warf gestern gegen 08.20 Uhr offenbar mehrere Fensterscheiben eines Imbiss in der Lindenstra\u00dfe ein, Schaden ca. 1.500 Euro. Er lief br\u00fcllend umher und soll auch Aufsteller umgeworfen haben. Der Mann wurde in der Hamburger Stra\u00dfe festgestellt und zur Feststellung der Identit\u00e4t und sp\u00e4ter auch zur Verhinderung weiterer Straftaten in Gewahrsam genommen. Er musste bereits am Tag zuvor in Wittenberge\u00a0wegen Schwarzfahrens den Zug verlassen.\n\nDa der t\u00fcrkische 29-J\u00e4hrige offenbar psychische Probleme hatte, wurde er in die geschlossene Abteilung eines Krankenhauses eingewiesen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 12:56:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-baumaschinen-gestohlen-\/288325","title":"\u00a0\nBaumaschinen gestohlen\u00a0 ","category":"Ostprignitz-Ruppin","text":"\nVon einem Betriebsgel\u00e4nde in der Feldbergstra\u00dfe wurden in der Nacht zum 09.06. mehrere Arbeits- und Baumaschinen aus einem Geb\u00e4ude entwendet. Es entstand ca. 10.000 Euro Sachschaden. Kriminaltechniker sicherten Schuh- und DNA-Spuren.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 12:52:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-\/288322","title":"\u00a0\n\u00a0","category":"Ostprignitz-Ruppin","text":"\nDrei alkoholisierte M\u00e4nner (1,46 bis 3,48 Promille) schlugen gestern gegen 22.30 Uhr in einem Mehrfamilienhaus im Waldring gegen die T\u00fcr eines 28-j\u00e4hrigen syrischen Asylbewerbers, ohne sie dabei zu besch\u00e4digen. Sie riefen rechte Parolen, darunter auch \u201eSieg Heil\u201c. Danach zogen sich die Drei im Alter von 23, 27 und 35 Jahren in die Wohnung des 35-J\u00e4hrigen zur\u00fcck, die sich im gleichen Aufgang befindet. Aus dieser Wohnung drangen noch bei Eintreffen der Polizeibeamten laute Musik und Gegr\u00f6le. Die bereits polizeilich bekannten M\u00e4nner wurden zur Verhinderung weiterer Straftaten in Gewahrsam genommen. Der 27-J\u00e4hrige war zudem mit einem T-Shirt bekleidet, auf dem Adolf Hilter mit Armbinde und Hitlergru\u00df abgebildet war. Das Kleidungsst\u00fcck wurde sichergestellt.\n\nHeute Mittag wurden die drei Tatverd\u00e4chtigen nach Vernehmung und Belehrung aus dem Gewahrsam entlassen. Die Kriminalpolizei der Direktion (Staatsschutz) ermittelt, u.a. wegen Verdachts des Verwendens von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:26:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/-bei-kontrolle-verdaechtige-substanzen-g\/288151","title":"\u00a0Bei Kontrolle verd\u00e4chtige Substanzen gefunden","category":"Oder-Spree\/Frankfurt am Main (LOS\/FFO)","text":"Am 08.06.2016, in den Mittagsstunden, unterzogen Beamte der Direktion besondere Dienste (Bereitschaftspolizisten Standort Frankfurt (Oder)) einen 22-J\u00e4hrigen Frankfurter im Lennepark\/Halbe Stadt einer Kontrolle. Dabei fanden sie BtM-verd\u00e4chtige Substanzen in Pulver- und Tablettenform bei ihm vor. Die Beamten stellten die Substanzen sicher und fertigten eine Anzeige wegen Versto\u00dfes gegen das Bet\u00e4ubungsmittelgesetz. Die weiteren Ermittlungen f\u00fchrt die Kriminalpolizei.\r\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:24:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/plane-von-auflieger-aufgeschlitzt\/288150","title":"Plane von Auflieger aufgeschlitzt","category":"Oder-Spree","text":"\nAm 9. Juni um f\u00fcnf Uhr bemerkte der Fahrer einer Zugmaschine mit Auflieger, dass unbekannte T\u00e4ter die Plane aufgeschlitzt hatten w\u00e4hrend er in der Fahrerkabine schlief. Nach ersten Erkenntnissen fehlt ein Paket, in welchem mehrere Kartons mit Turnschuhen der Marke Puma transportiert wurden. Zur Schadensh\u00f6he liegen noch keine Angaben vor. \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:24:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ohne-licht-durch-die-nacht\/288149","title":"Ohne Licht durch die Nacht","category":"Oder-Spree","text":"\nWeil er ohne Licht mit dem Fahrrad unterwegs war, stoppten Polizeibeamte am 08.06.2016, gegen 23 Uhr, einen 32-J\u00e4hrigen in der Geschwister-Scholl-Stra\u00dfe. Au\u00dferdem hielt er w\u00e4hrend der Fahrt eine Flasche Bier in der Hand. Ein durchgef\u00fchrter Atemalkoholtest ergab einen Wert von 1,94 Promille.\u00a0 F\u00fcr den Mann folgte eine Blutentnahme im Krankenhaus.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:22:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/nach-verkehrsunfall-verletzt\/288145","title":"Nach Verkehrsunfall verletzt","category":"Oder-Spree","text":"\nAm 08.06.2016, gegen 15:40 Uhr, kam es zu einem Verkehrsunfall im Kreuzungsbereich B112. Die Fahrerin eines PKW Renault befuhr die Kreisstra\u00dfe in Ziltendorf zum Kreuzungsbereich B112 um nach Wiesenau zu fahren. An der Kreuzung kam es zum Zusammensto\u00df mit einem Fahrradfahrer, der den Radweg der B112 befuhr. Bei dem Unfall st\u00fcrzte der 72-J\u00e4hrige Radfahrer und zog sich dabei Verletzungen zu. Rettungskr\u00e4fte brachten ihn in ein Krankenhaus. Weitere Ermittlungen f\u00fchrt die Kriminalpolizei.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:21:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/spurensicherung-nach-einbruch\/288141","title":"Spurensicherung nach Einbruch","category":"Oder-Spree","text":"\nUnbekannte nutzten die Nacht zum 08.06.2016 f\u00fcr einen Diebstahl in der Lawitzer Stra\u00dfe. Dort gelangen sie in die R\u00e4ume einer gastronomischen Einrichtung und \u00f6ffneten gewaltsam zwei Spielautomaten. Desweiteren haben sie eine unbekannte Menge Bargeld aus einer Kasse gestohlen.\n\nDer Gesamtschaden bel\u00e4uft sich auf ungef\u00e4hr 5.000 Euro. Spezialisten der Kriminaltechnik haben die Spurensicherung \u00fcbernommen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:20:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/traktor-gestohlen\/288140","title":"Traktor gestohlen","category":"Oder-Spree","text":"\nIn den Nachtstunden zum 08.06.2016 gelangten Unbekannte auf das Gel\u00e4nde eines Agrarbetriebes in der Stra\u00dfe der Einheit. Von dort stahlen sie einen Traktor mit Anbauteil. Sie hinterlassen der Firma einen Schaden in H\u00f6he von ungef\u00e4hr 50.000 Euro. Die Polizeibeamten leiteten umgehend die Fahndung nach dem Fahrzeug ein. Weitere Ermittlungen f\u00fchrt die Kriminalpolizei.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:19:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/verbrennungen-nach-verpuffung\/288136","title":"Verbrennungen nach Verpuffung","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nIm Ortsteil Schulzendorf sa\u00dfen zwei M\u00e4nner am Mittwochabend im Gartenweg unter einem Schleppdach. Zu fortgeschrittener Stunde nahmen sie in der Garage einen alten K\u00fcchenherd in Betrieb. Dazu benutzten sie Benzin. Es kam zu einer Verpuffung, bei der sich einer der M\u00e4nner Verbrennungen zuzog. Er wurde in das Krankenhaus Strausberg gefahren. Die Polizei nahm eine Anzeige wegen fahrl\u00e4ssiger Brandstiftung auf. Der Schaden betr\u00e4gt gesch\u00e4tzte 500 Euro. \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:18:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/kriminalpolizei-sicherte-spuren\/288134","title":"Kriminalpolizei sicherte Spuren","category":"Barnim","text":"\nNach einem Einbruch in ein Geb\u00e4ude in der Uchtenhagenstra\u00dfe sicherte die Kriminalpolizei am Mittwochabend Spuren. Unbekannte T\u00e4ter stahlen eine Geldkassette und eine Musikanlage sowie zwei Boxen. Der Schaden betr\u00e4gt gesch\u00e4tzte 500 Euro. \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:17:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/vw-touran-gestohlen\/288128","title":"VW Touran gestohlen","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nAm 8. Juni zwischen 8 Uhr und 17 Uhr verschwand ein schwarzer VW Touran von einem Parkplatz am Bahnhof. Der Schaden liegt bei 5.000 Euro. Die Polizei leitete umgehend die Fahndung ein. \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:16:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebstahl-aus-garage\/288125","title":"Diebstahl aus Garage","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nUnbekannte T\u00e4ter brachen das elektrisch betriebene Tor einer Garage in der Weingartenstra\u00dfe auf. Zwischen dem 1. Juni und dem 8. Juni stahlen sie zwei Kettens\u00e4gen und eine Wasserpumpe. Der Schaden betr\u00e4gt ca. 470 Euro. Die Kriminalpolizei der Inspektion ermittelt wegen Diebstahls im besonders schweren Fall. \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:15:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/bargeld-gestohlen\/288121","title":"Bargeld gestohlen","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nIn der Nacht zum Mittwoch \u00f6ffneten unbekannte T\u00e4ter mit Gewalt zwei T\u00fcren zu einer Dienstleistungsfirma in der Pr\u00f6tzeler Chaussee. Sie stahlen eine Geldkassette mit Wechselgeld. Zur Schadensh\u00f6he liegen keine Angaben vor.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:14:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/fuehrerschein-beschlagnahmt\/288120","title":"F\u00fchrerschein beschlagnahmt","category":"Barnim","text":"\nIn der Ahrensfelder Chaussee stoppte die Polizei am Mittwochmittag einen VW- Fahrer. Eine Frau hatte ihn zum Fahrzeug wanken sehen. Ein Atemalkoholtest ergab einen Wert von 3,4 Promille. Die Polizei beschlagnahmte den F\u00fchrerschein des 54- J\u00e4hrigen und zeigte ihn wegen einer Trunkenheitsfahrt an. \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:13:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/wieder-waren-trickdiebe-erfolgreich\/288116","title":"Wieder waren Trickdiebe erfolgreich","category":"Barnim","text":"\nIn der Ahrensfelder Chaussee tauchten am 8. Juni, gegen 14 Uhr, zwei unbekannte M\u00e4nner in einer Physiotherapiepraxis auf. Einer von ihnen redete in einer fremden Sprache auf eine Mitarbeiterin ein. Inzwischen griff der andere Mann eine Kassette und eine Kette. Dann verlie\u00dfen beide schnell die Praxis. Der Schaden betr\u00e4gt ca. 250 Euro.\n\nHinweis der Polizei: Bewahren sie Wertgegenst\u00e4nde und Geldkassetten, pers\u00f6nliche Gegenst\u00e4nde und Handys f\u00fcr Unbefugte nicht zug\u00e4nglich auf. Gutgl\u00e4ubigkeit spielt T\u00e4tern in die H\u00e4nde.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:11:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/es-blieb-beim-versuch\/288115","title":"Es blieb beim Versuch","category":"Barnim","text":"\nIn der Nacht zu Mittwoch versuchten unbekannte T\u00e4ter in eine Kindertagesst\u00e4tte in der Bahnhofstra\u00dfe einzubrechen. Am Geb\u00e4ude befanden sich mehrere Einbruchspuren, welche die Polizei sicherte. Der Sachschaden betr\u00e4gt ungef\u00e4hr 500 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:07:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/reh-verendet-nach-zusammenstoss-mit-auto\/288111","title":"Reh verendet nach Zusammensto\u00df mit Auto","category":"Uckermark","text":"\nAm 09.06.2016, gegen 04:40 Uhr, stie\u00dfen im F\u00f6rstereiweg ein Mercedes und ein Reh zusammen. Das Tier verendete noch am Unfallort. Der PKW blieb fahrbereit und sein Fahrer unverletzt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:03:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mit-reh-kollidiert\/288107","title":"Mit Reh kollidiert","category":"Uckermark","text":"\nAm 09.06.2016, gegen 01:00 Uhr, kam es auf der Passower Chaussee zum Zusammensto\u00df zwischen einem VW Polo und einem Reh. W\u00e4hrend das Tier verendete, entstand am Fahrzeug ein Sachschaden von rund 2.800 Euro. Der Fahrer des Wagens blieb unverletzt. \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 11:01:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/einbrecher-kamen-nicht-an-ihr-ziel\/288106","title":"Einbrecher kamen nicht an ihr Ziel","category":"Uckermark","text":"\nAm 09.06.2016, gegen 07:30 Uhr, erreichte die Polizei in Prenzlau die Nachricht, dass noch Unbekannte versucht h\u00e4tten, in eine Apotheke in der Br\u00fcssower Allee einzudringen. Obwohl sie nicht in das Objekt gelangten, hinterlie\u00dfen sie doch einen Sachschaden von rund 500 Euro.\u00a0 \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:59:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/beim-ladendiebstahl-ertappt\/288104","title":"Beim Ladendiebstahl ertappt","category":"Uckermark","text":"\nAm 08.06.2016, gegen 17:30 Uhr, ertappten Angestellte eines Kaufmarktes im Seel\u00fcbber Weg einen 22-j\u00e4hrigen Uckerm\u00e4rker beim Ladendiebstahl. Eine Musikbox im Wert von rund 180 Euro hatte es ihm angetan. Er steckte das Ger\u00e4t in seinen Rucksack und wollte damit ohne Bezahlens der Ware den Markt verlassen. Hinzugezogene Polizisten fanden heraus, dass dies nicht sein erster Diebstahl war. Der junge Mann wurde festgenommen. \u00dcber sein weiteres Schicksal entscheidet nun die zust\u00e4ndige Gerichtsbarkeit. \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:58:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/motorradfahrer-verunfallt\/288103","title":"Motorradfahrer verunfallt","category":"Uckermark","text":"\nAm Nachmittag des 08.06.2016 war ein 57-j\u00e4hriger Mann mit seinem Motorrad auf der L 216 zwischen Vietmannsdorf in Richtung Gollin unterwegs gewesen. Gegen 15:55 Uhr kam er mit seiner Kawasaki beim Durchfahren einer Rechtskurve nach links von der Fahrbahn ab und stie\u00df gegen einen Stra\u00dfenbaum. Der schwer Verletzte wurde mit einem Rettungshubschrauber nach Eberswalde ausgeflogen. Jetzt ermitteln Kriminalisten der Inspektion Uckermark zur genauen Unfallursache.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:56:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/teurer-wildunfall\/288101","title":"Teurer Wildunfall","category":"Elbe-Elster","text":"\nMit rund 5.000 Euro wurde ein Wildunfall am Donnerstagmorgen gegen 07:00 Uhr zwischen Borken und Herzberg recht teuer.\n\nEin PKW VW war mit einem Reh zusammengesto\u00dfen. Das Tier verendete vor Ort.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:55:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/batterie-und-dieseldiebstahl\/288096","title":"Batterie- und Dieseldiebstahl","category":"Elbe-Elster","text":"\nIn der Nacht zum Donnerstag entwendeten Unbekannte zwei Batterien eines Baggers. Aus dem Tank des Baufahrzeuges wurden zus\u00e4tzlich rund 150 Liter Dieselkraftstoff abgezapft.\n\nEs entstand ein Schaden von mehreren hundert Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:54:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/fahrradfahrer-verletzt\/288095","title":"Fahrradfahrer verletzt","category":"Oberspreewald-Lausitz","text":"\nAuf der Landstra\u00dfe 55 zwischen der Autobahnauffahrt zur A 15 und dem Ortseingang von Bischdorf war es am Mittwochabend zu einem Verkehrsunfall gekommen, wie der Polizei um 19:30 Uhr gemeldet wurde.\n\nBei dem Zusammensto\u00df mit einem PKW MAZDA hatte sich ein 27-j\u00e4hriger Fahrradfahrer leichte Verletzungen zugezogen, lehnte jedoch eine \u00e4rztliche Versorgung ab. Der Sachschaden wurde mit 700 Euro angegeben.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:53:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/seniorin-nach-unfall-im-krankenhaus\/288085","title":"Seniorin nach Unfall im Krankenhaus","category":"Oberspreewald-Lausitz","text":"\nRettungswagen und Polizei waren am Mittwoch um 17:30 Uhr zu einem Verkehrsunfall gerufen worden, der sich auf den Dietrich-He\u00dfmer-Platz ereignet hatte. Entgegen erster Vermutungen war es jedoch nicht zum Zusammensto\u00df eines PKW VOLVO mit einer Fahrradfahrerin gekommen. Vielmehr hatte sich eine 73-j\u00e4hrige Frau bei dem Versuch, am Ende der Fu\u00dfg\u00e4ngerpromenade vom Fahrrad abzusteigen, nach einem Sturz verletzt. Sie wurde zur weiteren medizinischen Versorgung ins Krankenhaus gebracht.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:52:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/seitliche-kollision\/288084","title":"Seitliche Kollision","category":"Oberspreewald-Lausitz","text":"\nAuf der Ernst-Th\u00e4lmann-Stra\u00dfe ereignete sich am Mittwoch ein Verkehrsunfall, zu dem die Polizei um 13:00 Uhr gerufen wurde. Nach der Missachtung des Rechtsfahrgebotes waren ein MERCEDES-Transporter und ein Bus seitlich zusammengesto\u00dfen.\n\nVerletzt wurde dabei niemand und beide Fahrzeuge konnten nach der Unfallaufnahme trotz eines Schadens von etwa 4.500 Euro ihre Tour fortsetzen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:50:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/bei-vorfahrtunfall-verletzt\/288083","title":"Bei Vorfahrtunfall verletzt","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nKurz nach 20:00 Uhr wurde der Polizei am Mittwoch ein Verkehrsunfall gemeldet, der sich an der Ecke der Fontaneallee zur Schulzendorfer Stra\u00dfe ereignet hatte. Nach der Missachtung der Vorfahrt hatte ein Linienbus einen RENAULT-Kleinwagen gerammt. W\u00e4hrend die 35-j\u00e4hrige Busfahrerin offenbar einen Schock erlitten hatte, wurde die 59-j\u00e4hrige PKW-Fahrerin zur ambulanten medizinischen Versorgung ins Krankenhaus gebracht.\n\nFahrg\u00e4ste des Busses kamen nicht zu Schaden. Eine vorl\u00e4ufige Bilanz der Sachsch\u00e4den wurde mit rund 10.000 Euro protokolliert.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:49:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/gegen-stehenden-lkw-geprallt\/288079","title":"Gegen stehenden LKW geprallt","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nAm Mittwochenabend wurde die Polizei um 18:15 Uhr zu einem Verkehrsunfall gerufen, der sich auf der Rathausstra\u00dfe ereignet hatte. Ein 34-j\u00e4hriger Motorradfahrer war mit seiner MZ auf einen stehenden MERCEDES-LKW geprallt und hatte sich dabei Verletzungen zugezogen, die im Krankenhaus medizinisch zu versorgen waren.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:48:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/drogenverdacht-auf-dem-spielplatz\/288078","title":"Drogenverdacht auf dem Spielplatz","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nAnwohner der Dorfstra\u00dfe riefen am Mittwochabend gegen 18:00 Uhr die Polizei, da sie auf dem Spielplatz hinter der Bibliothek eine Gruppe Jugendlicher bemerkt hatten, die offensichtlich Drogen konsumierten. Die Beamten trafen sechs Jugendliche zwischen 16 und 18 Jahren an, von denen drei sowohl Cannabisprodukte als auch Konsumutensilien bei sich hatten. \n\nNach der Identit\u00e4tsfeststellung wurden Verfahren wegen des Versto\u00dfes gegen das Bet\u00e4ubungsmittelgesetz eingeleitet. Inzwischen hat die Kriminalpolizei die weiteren Ermittlungen \u00fcbernommen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:47:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/vier-verletzte-businsassen\/288077","title":"Vier verletzte Businsassen","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nAn der Ecke der Cottbuser Stra\u00dfe zur Eichenallee war es am Mittwoch gegen 13:30 Uhr zu einem Verkehrsunfall gekommen. Bei dem Zusammensto\u00df eines PKW HONDA mit einem Reisebus, der mit 31 Fahrg\u00e4sten besetzt war, hatten sich vier Insassen leichte Verletzungen zugezogen.\n\nDie drei M\u00e4dchen im Alter zwischen 12 und 14 Jahren sowie ein 74-j\u00e4hriger Mann konnten sich selbstst\u00e4ndig in ambulante \u00e4rztliche Behandlung begeben. Eine vorl\u00e4ufige Bilanz der Sachsch\u00e4den liegt bei gesch\u00e4tzten 3.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:45:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/kind-nach-verkehrsunfall-im-krankenhaus\/288074","title":"Kind nach Verkehrsunfall im Krankenhaus","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nDie Polizei wurde am Mittwoch um 13:00 Uhr zu einem Verkehrsunfall gerufen, der sich auf der K\u00e4the-Kollwitz-Stra\u00dfe ereignet hatte. Der Fahrer eines PKW AUDI hatte den Zusammensto\u00df mit einem 9-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen, das bergab auf dem Fahrrad unterwegs war, trotz niedriger Geschwindigkeit und Gefahrenbremsung nicht mehr vermeiden k\u00f6nnen. \n\nDurch die Kollision fiel das Kind auf einen weiteren PKW und hatte sich Verletzungen zugezogen, die eine medizinische Versorgung im Krankenhaus erforderten.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:44:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/verkehrsbehinderungen-nach-unfall-bis-zu\/288073","title":"Verkehrsbehinderungen nach Unfall bis zum Nachmittag","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nDie Aufr\u00e4umarbeiten und Ermittlungen zum schweren Verkehrsunfall, der sich am Mittwochmittag auf der A 13 ereignet hatte, dauerten bis zum sp\u00e4ten Nachmittag an. Der 42-j\u00e4hrige LKW-Fahrer, der auf das Stauende aufgefahren war, wurde mit schweren Verletzungen station\u00e4r in ein Krankenhaus aufgenommen. Ein weiterer 40-j\u00e4hriger LKW-Fahrer, der von dem Unfall betroffen war, wurde zur weiteren medizinischen Versorgung von leichten Verletzungen ebenfalls ins Krankenhaus gebracht. Bei den drei polnischen Insassen des zuerst gerammten RENAULT-Transporters im Alter zwischen 20 und 38 Jahren erforderte die Schwere der Verletzungen station\u00e4re intensivmedizinische Ma\u00dfnahmen. In allen F\u00e4llen besteht inzwischen nach erster Auskunft keine Lebensgefahr. Eine erste Bilanz der verursachten Sch\u00e4den wurde mit zirka 31.000 Euro zu Protokoll genommen. Die zur Absicherung der Rettungsma\u00dfnahmen und Fahrzeugbergungen erforderliche Sperrung der A 13 in Richtung Berlin konnte nach 16:00 Uhr wieder aufgehoben werden.\n\nAusgangsmeldung vom 08.06.2016: Stau nach schwerem Verkehrsunfall, BAB 13 bei Mittenwalde (DS) - Feuerwehr, Rettungskr\u00e4fte und Polizei wurden am Mittwoch um 11:20 Uhr zu einem schweren Verkehrsunfall auf die A 13 in Fahrtrichtung Berlin gerufen. Zwischen dem Anschlussstellen Mittenwalde und Ragow war ein MAN-LKW am Stauende so heftig auf einen polnischen RENAULT-Transporter aufgefahren, dass dieser auf einen vorausfahrenden LKW aufgeschoben worden war. Durch die Wucht des Aufpralls war dar\u00fcber hinaus der gerammte LKW auf einen PKW BMW gesto\u00dfen. Insgesamt f\u00fcnf Fahrzeuginsassen wurden nach erster Information dabei verletzt. Da sich die Verletzungen der drei im Transporter eingeklemmten Insassen als \u00fcberaus schwer darstellten, wurde zu deren Transport in eine Klinik der Rettungshubschrauber an die Unfallstelle angefordert. Zur H\u00f6he der Sachsch\u00e4den liegen bislang noch keine Informationen vor, jedoch mussten f\u00fcr alle vier beteiligten Fahrzeuge Abschleppdienste eingesetzt werden. Bis in die Nachmittagsstunden dauerten die Sperrungen an, die zur Absicherung der Rettungseins\u00e4tze und Fahrzeugbergungen erforderlich waren. Der dadurch entstandene R\u00fcckstau reichte bereits zu Mittag bis an die Anschlussstelle Bestensee. \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:42:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zur-verhinderung-weiterer-straftaten-in-\/288063","title":"Zur Verhinderung weiterer Straftaten in Gewahrsam genommen","category":"Spree-Nei\u00dfe","text":"\nF\u00fcnf junge M\u00e4nner im Alter von 19 bis 30 Jahren (19, 19, 20, 21, 30) wurden am Mittwochabend zur Verhinderung weiterer Straftaten in Gewahrsam genommen. Sie hatten zuvor an einem See bei Atterwasch rechtsgerichtete Musik abgespielt, Parolen gerufen und einen Mann beleidigt. Polizeibeamte konnten die f\u00fcnf Personen in einem PKW feststellen und in Gewahrsam nehmen. \n\nDie Kriminalpolizei hat weiterf\u00fchrende Ermittlungen aufgenommen. \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:42:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/lkw-gerammt\/288069","title":"LKW gerammt","category":"Cottbus (CBS)","text":"\nDer Polizei wurde am Mittwochabend um 18:30 Uhr ein Verkehrsunfall auf der A 15 gemeldet, der sich in der Ausfahrt einer Baustelle ereignet hatte. Der Fahrer eines NISSAN-Gel\u00e4ndewagens hatte einen neben ihm fahrenden LKW nicht beachtet, so dass die Kollision nicht mehr zu verhindern war. \n\nVerletzt wurde dabei niemand, jedoch war der PKW mit einem gesch\u00e4tzten Sachschaden von mehr als 12.500 Euro ein Fall f\u00fcr den Abschleppdienst.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:40:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/aufmerksam\/288062","title":"Aufmerksam","category":"Spree-Nei\u00dfe","text":"\nEine aufmerksame B\u00fcrgerin beobachtete am Mittwochmittag zwei Personen in der Ringstra\u00dfe. Ein junger Mann war gerade dabei, ein Schloss zu durchtrennen, das gleich zwei Fahrr\u00e4der sichern sollte. Als die Frau laut aus dem Fenster rief, rannten die entdeckten Fahrraddiebe weg. Nach der Personenbeschreibung handelt es sich bei dem T\u00e4ter um einen 27-j\u00e4hrigen, polizeilich einschl\u00e4gig bekannten Forster. Die zweite Person, eine junge Frau, blieb unerkannt. \n\nWeitere Ermittlungen \u00fcbernimmt die Kriminalpolizei.\u00a0 \n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:38:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zeugen-gesucht\/288059","title":"Zeugen gesucht","category":"Spree-Nei\u00dfe","text":"\nAm Mittwoch, 08.06.2016 gegen 15:00 Uhr, befuhr ein gr\u00fcner BMW der 7er-Reihe die B 97 zwischen Cottbus und Hoyerswerda. Das Fahrzeug mit Dresdener Kennzeichen (DD) war dabei zumindest im Bereich zwischen Sch\u00e4ferberg und B\u00fchlower Kreuzung mit stark \u00fcberh\u00f6hter Geschwindigkeit unterwegs. Dar\u00fcber hinaus \u00fcberholte der BMW riskant mehrere Fahrzeuge trotz \u00dcberholverbotes und Gegenverkehr. Dabei gef\u00e4hrdete der unbekannte Fahrer nicht nur sich, sondern auch andere Verkehrsteilnehmer.\n\nDie Ermittlungen wegen Gef\u00e4hrdung des Stra\u00dfenverkehrs wurden durch die Kriminalpolizei aufgenommen.\nIn diesem Zusammenhang bittet die Polizei um Mithilfe und sucht Zeugen, die sachdienliche Hinweise geben k\u00f6nnen. Wer hat am Mittwochnachmittag den gr\u00fcnen BMW beobachtet und kann Hinweise zum Fahrer geben? Melden Sie sich bitte telefonisch unter 0355 49371227 in der Polizeiinspektion Cottbus\/ Spree-Nei\u00dfe.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 10:37:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/unter-alkoholeinfluss\/288054","title":"Unter Alkoholeinfluss","category":"Cottbus (CBS)","text":"\nEin 34-j\u00e4hriger PEUGEOT-Fahrer war kurz nach Mitternacht am Donnerstag mit seinem Auto in der Schmellwitzer Stra\u00dfe unterwegs. Dies allerdings mit 1,43 Promille, was ein Test ergab.\n\nEine Blutprobe wurde veranlasst, der F\u00fchrerschein beschlagnahmt und die Weiterfahrt untersagt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-09 08:50:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/deutschlandweit-agierende-taeter-festgen\/287891","title":"Deutschlandweit agierende T\u00e4ter festgenommen","category":"\u00dcberregional","text":" Die Polizei in Bayern nahm am 19. M\u00e4rz drei Personen fest, die im Verdacht stehen, bundesweit Einbr\u00fcche in Wohnh\u00e4user und Wohnungen ver\u00fcbt zu haben.\r\n\r\nIn ihrem Fahrzeug wurden Uhren und Schmuck gefunden. Die Wertgegenst\u00e4nde stellte die Bayerische Polizei sicher.\r\n\r\nDa diese T\u00e4ter auch im Land Brandenburg unterwegs waren, k\u00f6nnte auch Schmuck von bestohlenen B\u00fcrgern unserer Region unter den sichergestellten Wertgegenst\u00e4nden sein.\r\n\r\nDie Schmuckst\u00fccke sind auf dem Portal der Polizei Bayern ver\u00f6ffentlicht.\r\n\r\nHinweis: \u00dcber den unten aufgef\u00fchrten Link gelangen Sie zur Pressemeldung der Bayerischen Polizei und k\u00f6nnen sich die Fotos der sichergestellten Schmuckst\u00fccke ansehen. Unter den Fotos befindet sich ein Hinweisformular, welches ausgef\u00fcllt werden muss, falls jemand seinen Schmuck erkennt.\r\n","picture":"\/fm\/24\/thumbnails\/schmuckstuecke.jpg.61324.jpg"},{"date":"2016-06-09 07:09:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/arbeitskampf-in-baruth-ministerium-forde\/287677","title":"Arbeitskampf in Baruth: Ministerium fordert Bericht an","category":"\u00dcberregional","text":"\nDas Innenministerium hat das Polizeipr\u00e4sidium des Landes gebeten, kurzfristig einen ausf\u00fchrlichen Bericht zu den polizeilichen Ma\u00dfnahmen im Zusammenhang mit dem laufenden Arbeitskampf bei der Klenk Holz AG in Baruth (Landkreis Teltow-Fl\u00e4ming) vorzulegen. Es h\u00e4tten sich im Zusammenhang mit den Einsatzma\u00dfnahmen einige Fragen ergeben, die heute nicht abschlie\u00dfend gekl\u00e4rt werden konnten, sagte Innenstaatssekret\u00e4rin Katrin Lange heute in Potsdam.\n\nSie nehme zur Kenntnis, dass bestimmte Sachverhalte \u201evon verschiedener Seite offenbar unterschiedlich dargestellt und bewertet werden\u201c, sagte Lange. Diese Sachverhalte m\u00fcssten nun sehr kurzfristig aufgekl\u00e4rt und einer abschlie\u00dfenden Bewertung zugef\u00fchrt werden, betonte die Innenstaatssekret\u00e4rin. Einer solchen Bewertung wolle und k\u00f6nne sie heute nicht vorgreifen. \u201eGanz unabh\u00e4ngig davon gilt aber grunds\u00e4tzlich: Auf die strikteste Wahrung des Prinzips der Neutralit\u00e4t der Polizei bei Arbeitskampfma\u00dfnahmen ist durchg\u00e4ngig besonderer Wert zu legen. Alle Einsatzma\u00dfnahmen der Polizei haben sich an diesem Prinzip zu orientieren\u201c, stellte Lange klar.\n\nDas Innenministerium hat das Polizeipr\u00e4sidium weiter darum gebeten, dass sich der Leiter der Polizeidirektion West, Peter Meyritz, morgen pers\u00f6nlich vor Ort einen Eindruck von der Lage und den gegebenenfalls notwendigen polizeilichen Ma\u00dfnahmen verschafft, die unter der Leitung der Polizeiinspektion Teltow-Fl\u00e4ming erfolgen. Die IG Metall hat die Fortsetzung der Arbeitskampfma\u00dfnahmen gegen das Baruther Unternehmen bereits angek\u00fcndigt. \u201eEs geht dem Ministerium darum, dass die Polizei in keiner Weise auch nur in die N\u00e4he des Verdachts ger\u00fcckt werden kann, sie w\u00fcrde im Zusammenhang mit Arbeitsk\u00e4mpfen nicht uneingeschr\u00e4nkt dem gebotenen Neutralit\u00e4tsprinzip Rechnung tragen\u201c, unterstrich Lange.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 14:12:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/verwirrter-radfahrer\/287093","title":"Verwirrter Radfahrer","category":"\u00dcberregional","text":"\nAm Dienstagabend gegen 21.30 Uhr teilten besorgte B\u00fcrger mit, dass sich ein 47-J\u00e4hriger offenbar in einem hilflosen Zustand befindet. Auf der Landstra\u00dfe zwischen Reetz und Sch\u00f6nholz wurde der Mann mit einem Fahrrad angetroffen. Da die Polizeibeamten den Eindruck hatten, dass der Mann geistig verwirrt ist, wurde ein Rettungswagen angefordert. Er wurde ins Krankenhaus gebracht. Im Krankenhaus wurde er immer aggressiver und spuckte um sich. Eine 27-j\u00e4hrige Polizeibeamtin erlitt leichte Verletzungen am Oberk\u00f6rper und Teile ihrer Schutzweste wurden besch\u00e4digt. Die Polizeibeamtin und ihr 22-j\u00e4hriger Kollege blieben weiterhin dienstf\u00e4hig. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 14:09:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ohne-fahrschein-unterwegs\/287092","title":"Ohne Fahrschein unterwegs","category":"\u00dcberregional","text":"\nAm Dienstag gegen 22.15 Uhr wurde durch die Bundespolizei Berlin mitgeteilt, dass sich derzeit im ICE von Hamburg nach Wittenberge ein Fahrgast aufh\u00e4lt, der keinen g\u00fcltigen Fahrschein vorzeigen kann und seine Personalien nicht angibt. Am Bahnhof Wittenberge konnte der Mann durch Polizeibeamte der Polizeiinspektion Perleberg sitzend im Zug festgestellt werden. Da er seine Personalien nicht angab, wurde er zur Inspektion verbracht. Hier konnte seine Identit\u00e4t gekl\u00e4rt werden. Es stellte sich heraus, dass es sich um einen 29-j\u00e4hrigen t\u00fcrkischen Staatsb\u00fcrger handelt. Er wurde in Deutschland geboren und wohnt in Niedersachsen. Eine Anzeige wegen Erschleichen von Leistungen wurde gefertigt. Und der Mann wurde nach der Identit\u00e4tsfeststellung aus dem Gewahrsam entlassen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 14:08:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/fahndung\/hilfloser-mann-aufgefunden\/287085","title":"Hilfloser Mann aufgefunden","category":"\u00dcberregional","text":"\nEin 54-J\u00e4hriger wurde am Dienstag gegen 5.30 Uhr mit Kopfverletzungen und nur wenigen Bekleidungsst\u00fccken liegend auf dem Gehweg des Elsternweges aufgefunden. Der Mann befand sich in einer hilflosen Situation und wurde ins Krankenhaus gebracht. Da sich der Verletzte nicht daran erinnern kann, wie es zu diesen Verletzungen kam, bittet die Polizei um Mithilfe. Es soll bekannt gemacht werden, ob es sich hierbei um einen Ungl\u00fccksfall handelt oder ob der Mann Opfer einer Straftat wurde. Wer Hinweise geben kann, richtet diese bitte an die Kriminalpolizei der Inspektion Perleberg Tel.: 03876-7150.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 14:07:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/drei-tipi-s-gestohlen\/287084","title":"Drei Tipi`s gestohlen","category":"\u00dcberregional","text":"\nIn der Zeit vom Montag 15.00 Uhr bis Dienstag 7.20 Uhr wurden durch Unbekannte vom Gel\u00e4nde eines Ferienzentrums am Kugelfangberg drei Tipi\u00b4s entwendet. Ein Tipi hat die Grundfl\u00e4che von 4,5 Meter mal 3,8 Meter. Der Schaden betr\u00e4gt 1.700 Euro. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 14:06:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mit-schlagring-geschlagen\/287083","title":"Mit Schlagring geschlagen","category":"\u00dcberregional","text":"\nAm Dienstag teilte ein 30-J\u00e4hriger mit, dass er bereits am Freitag, den 27. Mai gegen 18.30 Uhr von zwei unbekannten Frauen und einem unbekannten Mann zu Hause aufgesucht wurde. Diese drei Personen sollen dann nach dem \u00d6ffnen der T\u00fcr in die Wohnung gest\u00fcrmt sein. Und der Unbekannte soll ihn dann mit einem Schlagring geschlagen haben. Er wurde dadurch im Bereich der Lendenwirbels\u00e4ule verletzt. Es gibt Hinweise zu einem m\u00f6glichen T\u00e4ter. Dazu ermittelt die Kriminalpolizei.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 14:03:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/brennender-waldboden\/287072","title":"Brennender Waldboden","category":"\u00dcberregional","text":"\nAm Dienstag gegen 19 Uhr hat es aus bisher ungekl\u00e4rter Ursache in Freienhagen gegen\u00fcber der Waldsiedlung an der Landesstra\u00dfe 213 gebrannt. Etwa 150 Quadratmeter wurden durch den Brand besch\u00e4digt. Es sollen drei Brandstellen festgestellt worden sein. Es entstand eine Schaden von rund 1.000 Euro. Kriminaltechniker haben die Spurensicherung vorgenommen. Die Kriminalpolizei hat die Ermittlungen aufgenommen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 14:02:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/brand-entlang-der-bahnschienen\/287071","title":"Brand entlang der Bahnschienen","category":"\u00dcberregional","text":"\nAm Dienstag gegen 12.30 Uhr wurde durch einen Zeugen mitgeteilt, dass es entlang der Bahnverbindung von Lehnitz nach Borgsdorf brennen soll. Als die Polizeibeamten eintrafen, war die Brandstelle etwa 5 mal 20 Meter gro\u00df. Bis die herbeigerufenen Feuerwehrkr\u00e4fte mit den L\u00f6scharbeiten beginnen konnten, hatte sich der Brand sehr schnell ausgebreitet. Die Brandstelle hatte dann eine Gr\u00f6\u00dfe von etwa 10.000 Quadratmetern. Evakuierungsma\u00dfnahmen und Stra\u00dfenabsperrungen waren nicht erforderlich. Jedoch musste der S-Bahn und Schnellverkehr f\u00fcr etwa eine Stunde gesperrt werden. Die Bundespolizei \u00fcbernahm die weiteren Ma\u00dfnahmen vor Ort.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 14:01:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/fahndung\/exhibitionist-gesucht\/287070","title":"Exhibitionist gesucht","category":"\u00dcberregional","text":"\nEine Anruferin teilte am Mittwoch um 08.54 Uhr mit, dass sie einen Unbekannten gesehen habe, der sich im Bereich des Bahnhofes M\u00fchlenbeck aufhielt und an seinem Geschlechtsteil herumspielte.\n\nDer Mann war etwa 35 bis 45 Jahre alt. Zirka 1,80 Meter gro\u00df und hatte helles Haar. Zudem soll er v\u00f6llig unbekleidet gewesen sein. Eintreffende Polizeibeamte konnten den Mann leider nicht mehr feststellen.\n\nHinweise nimmt die Kriminalpolizei in Oranienburg unter der 03301-8510 entgegen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 13:54:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/fahndung\/einbrecher-gesucht\/287063","title":"Einbrecher gesucht","category":"\u00dcberregional","text":"\nZwei Unbekannte drangen vermutlich am Dienstag gegen 11.40 Uhr durch die Terrassent\u00fcr eines Einfamilienhauses in die Puschkinallee ein. Die 30-j\u00e4hrige Bewohnerin hielt sich zu dieser Zeit im vorderen Bereich au\u00dferhalb des Hauses auf. Als sie ins Haus ging, stellte sie Unordnung fest. Pl\u00f6tzlich stand ein Unbekannter vor ihr und spr\u00fchte ihr Reizgas ins Gesicht. Eine zweite Person konnte sie aus den Augenwinkeln erkennen. Beide T\u00e4ter haben dann das Haus fluchtartig verlassen. Entwendet wurde Schmuck und eine gr\u00f6\u00dfere Menge an Bargeld. Der Gesamtschaden betr\u00e4gt mehrere Tausend Euro. Die 30-J\u00e4hrige wurde vor Ort \u00e4rztlich versorgt. Ein F\u00e4hrtenhund wurde eingesetzt. Und Kriminaltechniker konnten Spuren sichern.\n\nDie Polizei bittet um Mithilfe!\n\nWer hat verd\u00e4chtige Personen am Dienstagvormittag im Bereich der Puschkinallee festgestellt?\n\nPersonenbeschreibung: ca. 1,70m bis 1,75m\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 von schlanker Statur\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 dunkle Hautfarbe\n\ndunkle Bekleidung, ein T\u00e4ter trug ein dunkelblaues Basecap.\n\nWer sachdienliche Hinweise geben kann, richtet diese bitte an die Kriminalpolizei in Oranienburg Tel. 03301- 8510.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 13:53:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/vorfahrt-nicht-richtig-beachtet\/287059","title":"Vorfahrt nicht richtig beachtet","category":"\u00dcberregional","text":"\nEin 49-j\u00e4hriger Mercedes-Fahrer fuhr gestern Morgen gegen 8.00 Uhr die Stra\u00dfe An der Sch\u00f6nflie\u00dfer Stra\u00dfe in Richtung Sch\u00f6nflie\u00dfer Stra\u00dfe entlang. An der Kreuzung wollte er nach rechts in Richtung Autobahn\/Z\u00fchlsdorf abbiegen. Dabei \u00fcbersah er mutma\u00dflich das Verkehrszeichen \u201eVorfahrt gew\u00e4hren\u201c, sodass es zu einem Zusammensto\u00df mit einer 55-j\u00e4hrigen Krad-Fahrerin (Krad Marke Honda) kam. Die Fahrerin st\u00fcrzte und blieb verletzt liegen. Sie wurde anschlie\u00dfend durch einen Rettungswagen in das Klinikum Oranienburg gebracht, wo sie nach ambulanter Behandlung entlassen wurde. Die Kameraden der Feuerwehr M\u00fchlenbeck waren ebenfalls vor Ort. Die Sch\u00f6nflie\u00dfer Stra\u00dfe musste f\u00fcr die Dauer der Rettungs- und Bergungsarbeitern f\u00fcr ca. 45 Minuten voll gesperrt werden. Ein Familienmitglied der Krad-Fahrerin k\u00fcmmerte sich um den Abtransport des Motorrades. Insgesamt entstand bei dem Verkehrsunfall ein Sachschaden von gesch\u00e4tzten 4.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 13:51:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/15-000-euro-sachschaden\/287052","title":"15.000 Euro Sachschaden","category":"\u00dcberregional","text":"\nGestern Abend fuhr gegen 18.00 Uhr ein 21-j\u00e4hriger VW-Fahrer die Bundesstra\u00dfe 96 von Nassenheide in Richtung Berlin entlang und wollte an der Anschlussstelle Oranienburg Nord die Bundesstra\u00dfe verlassen und dann weiter der Landesstra\u00dfe 191 in Richtung Oranienburg folgen. Hierbei missachtete er das Verkehrszeichen 205 (Vorfahrt gew\u00e4hren) und stie\u00df in der Folge mit einer 47-j\u00e4hrigen Mercedes-Fahrerin zusammen, wobei sowohl die Fahrer, als auch deren Insassen leicht verletzt wurde. Alle klagten \u00fcber Nackenschmerzen und wollten sich selbst\u00e4ndig zum Arzt begeben. Beide Fahrzeuge waren aufgrund der durch den Verkehrsunfall entstandenen Sch\u00e4den nicht mehr fahrbereit und mussten geborgen werden. Der entstandene Sachschaden wurde auf ca. 15.000 Euro gesch\u00e4tzt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 13:49:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ueber-den-fuss-gefahren\/287051","title":"\u00dcber den Fu\u00df gefahren","category":"\u00dcberregional","text":"\nEin 61-J\u00e4hriger versuchte gestern Abend gegen 19.10 Uhr in der Zehdenicker Chaussee einen 57-J\u00e4hrigen, der unter Einfluss von Alkohol stand, daran zu hindern, betrunken mit einem Pkw zu fahren. Der anf\u00e4nglich verbale Streit endete in einer k\u00f6rperlichen Auseinandersetzung, in deren Folge es der 57-J\u00e4hrige schaffte, einen Pkw Toyota zu starten und los zu fahren. Dabei fuhr der Toyota \u00fcber den Fu\u00df des 61-J\u00e4hrigen. Dieser lehnte jedoch eine \u00e4rztliche Behandlung vor Ort ab. Da dem 61-J\u00e4hrigen der Zielort des 57-J\u00e4hrigen bekannt war, konnte dieser dort durch Polizeibeamte angetroffen werden. Weil der 57-J\u00e4hrige einen Atemalkoholwert von 2,63 Promille aufwies und angab, nach der Autofahrt Alkohol konsumiert zu haben, wurden durch eine Richterin am Amtsgericht Neuruppin zwei Blutproben angeordnet und durch einen Arzt durchgef\u00fchrt. Nach den polizeilichen Ma\u00dfnahmen konnte der 57-J\u00e4hrige gegen 22.20 Uhr die R\u00e4umlichkeiten der Polizeiinspektion Oranienburg wieder verlassen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 13:47:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/auffahrunfall-auf-der-autobahn-10\/287048","title":"Auffahrunfall auf der Autobahn 10","category":"\u00dcberregional","text":"\nGestern Nachmittag fuhr gegen 16.10 Uhr ein 23-j\u00e4hriger Pole mit seinem Pkw VW die Bundesautobahn 10 in Richtung Frankfurt (Oder) entlang. Weil er offenbar zu schnell unterwegs war und zudem noch Fahrzeugl\u00fccken bewusst nutzte, ereignete sich ein Auffahrunfall. Der VW befuhr zun\u00e4chst den linken Fahrstreifen und wollte dann auf den rechten wechseln. Hierbei stie\u00df er mutma\u00dflich ungebremst mit einem vorausfahrenden Sattelzug der Marke Scania mit Anh\u00e4nger zusammen. Daraufhin wurden alle vier Insassen des VW verletzt. Die auf der R\u00fccksitzbank sitzende 32-j\u00e4hrige Frau wurde schwer verletzt mit einem Rettungshubschrauber in ein Berliner Klinikum geflogen. Der 23-J\u00e4hrige und zwei weitere 21-j\u00e4hrige Insassen wurden in ein Berliner Krankenhaus gebracht. F\u00fcr die Dauer der Rettungsma\u00dfnahmen musste die Richtungsfahrbahn von etwa 16.10 Uhr bis 17.10 Uhr gesperrt werden. Ab etwa 17.25 Uhr wurde die Fahrbahn wieder f\u00fcr den Verkehr freigegeben. Die Sattelzugmaschine war weiterhin fahrbereit. Der VW war nicht mehr fahrbereit. Der entstandene Sachschaden betr\u00e4gt ca. 5.000 Euro. Vor Ort befanden sich ein Notarztwagen, zwei Rettungswagen sowie ein Rettungshubschrauber. Dar\u00fcber hinaus waren die Feuerwehren aus M\u00fchlenbeck und aus Bernau im Einsatz. F\u00fcr Verkehrsma\u00dfnahmen kamen zwei Funkstreifenwagen der Berliner Polizei zum Einsatz. Medienvertreter befanden sich ebenfalls am Unfallort.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 13:45:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zwei-blutproben-erforderlich\/287041","title":"Zwei Blutproben erforderlich","category":"\u00dcberregional","text":"\nPolizeibeamte suchten am gestrigen Nachmittag gegen 17.50 Uhr einen 62-J\u00e4hrigen an seiner Wohnanschrift auf, weil er nach Zeugenaussagen zuvor ein Fahrzeug unter Einwirkung von Alkohol im \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenverkehr gef\u00fchrt haben soll.\n\nEin Atemalkoholtest ergab einen Wert von 2,2 Promille. Weil der Mann angab, nach der Autofahrt Alkohol konsumiert zu haben, wurden zwei Blutproben angeordnet und durchgef\u00fchrt. Der F\u00fchrerschein des Mannes wurde sichergestellt und ein Strafverfahren wegen Trunkenheit im Verkehr gem\u00e4\u00df \u00a7 316 Strafgesetzbuch eingeleitet. Die Kriminalpolizei f\u00fchrt die Ermittlungen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 13:39:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/fahndung\/besitzer-eines-tresors-gesucht\/287030","title":"Besitzer eines Tresors gesucht","category":"\u00dcberregional","text":"\nDer Besitzer eines Tresors, der am 05.06.2016 am Anglerweg (Veltener Stichkanal) aus dem Wasser geborgen wurde, wird gesucht.\u00a0\n\nDer Tresor konnte bislang keiner Straftat zugeordnet werden. Es befanden sich darin zwei Kassetten. In einer waren Tusche und Stempel\/Druckerfarbe enthalten, in der anderen ein leeres Kassenbuch.\n\nIn einem Ordner befanden sich ebenfalls Seiten eines Kassenbuches, auf denen Ausgaben f\u00fcr Essen und Medikamente aufgeschrieben sind.\n\n Es ist daher m\u00f6glich, dass der Tresor bei einem Pflegedienst o.\u00e4. abhandengekommen ist. Der Zustand u.a. des Ordners l\u00e4sst darauf schlie\u00dfen, dass sich die Sachen nicht erst kurzfristig im Wasser befanden.\n\nDeshalb bittet die Kripo um Hinweise zum Gesch\u00e4digten unter Tel. 03301-8510.\n","picture":"\/fm\/24\/thumbnails\/08.06.2016%20-%20Tresor.jpg.61273.jpg"},{"date":"2016-06-08 11:48:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/kriminaltechniker-sichern-spuren\/286895","title":"Kriminaltechniker sichern Spuren","category":"Oder-Spree","text":"\nAm 07.06.2016, gegen 13.50 Uhr, kam es zum Brand eines PKW Kia auf dem Parkplatz eines Diskounters in der Eisenbahnstra\u00dfe. Kr\u00e4fte der Feuerwehr konnten den Brand l\u00f6schen. Nach ersten Erkenntnissen k\u00f6nnte eine Sprayflasche, die im Fahrzeug lag, brandurs\u00e4chlich sein. Weitere Untersuchungen durch die Kriminaltechnik sind notwendig und werden folgen. Personen kamen nicht zu Schaden. Die H\u00f6he des Sachschadens betr\u00e4gt ca. 8.000 Euro. Die weiteren Ermittlungen hat die Kriminalpolizei \u00fcbernommen.\n\nHier noch ein Hinweis der Polizei:\n\nLassen sie bei den hei\u00dfen Au\u00dfentemperaturen und l\u00e4ngerer Abwesenheit keine leicht entflammbaren Gegenst\u00e4nde oder Fl\u00fcssigkeiten im Fahrzeug.\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:44:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/spurensicherung-nach-brand-\/286894","title":"Spurensicherung nach Brand ","category":"Oder-Spree","text":"\nDie Polizei erhielt in den fr\u00fchen Morgenstunden des 07.06.2016 Kenntnis von einem Brand in der Stra\u00dfe Seeberge. Dort brannten aus bisher ungekl\u00e4rter Ursache drei Garagen. Personen wurden nicht verletzt und weitere Geb\u00e4ude waren nicht betroffen. Spezialisten der Kriminaltechnik haben die Spurensicherung \u00fcbernommen. Angaben zum Schaden liegen noch nicht vor. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:43:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/auto-gestohlen\/286882","title":"Auto gestohlen","category":"Oder-Spree","text":"\nIm Tagesverlauf des 07.06.2016 kam es zu einem Diebstahl vom Parkplatz Zentraler Platz. Hier hatten es Diebe auf einen Mercedes Sprinter abgesehen. Die Polizeibeamten leiteten umgehend die Fahndung nach dem Fahrzeug ein. Die H\u00f6he des Schadens lag noch nicht vor. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:42:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebe-nehmen-fahrraeder-mit\/286878","title":"Diebe nehmen Fahrr\u00e4der mit","category":"Oder-Spree\/Frankfurt am Main (LOS\/FFO)","text":"\nIn den Nachmittagsstunden des 07.06.2016 haben sich noch Unbekannte gewaltsam Zugang in eine Garage in der Stra\u00dfe Oderhang verschafft. Daraus stahlen sie zwei Fahrr\u00e4der. Sie hinterlassen dem Besitzer einen Schaden von ca. 1000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:41:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/treppenstufen-beschaedigt\/286874","title":"Treppenstufen besch\u00e4digt","category":"Oder-Spree\/Frankfurt am Main (LOS\/FFO)","text":"\nDie Polizei hat am 07.06.2016, in den Vormittagsstunden, den Hinweis \u00fcber Besch\u00e4digungen von Treppenstufen im Baumschulenweg erhalten. Hier haben Unbekannte in den frisch verarbeiteten Beton einzelne Buchstaben und Nazisymbole eingeritzt. Die H\u00f6he des Schadens konnte noch nicht beziffert werden. Die Ermittlungen f\u00fchrt die Kriminalpolizei. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:40:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebe-beschaedigen-fahrzeuge\/286873","title":"Diebe besch\u00e4digen Fahrzeuge","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nAugenscheinlich auf der Suche nach Ersatzr\u00e4dern waren noch Unbekannte in der Nacht zum 07.06.2016 an den Freifl\u00e4chen zweier Autoh\u00e4usern in der Berliner Stra\u00dfe zu Gange gewesen. Die T\u00e4ter drangen gewaltsam in die Fahrzeuge ein und verschafften sich dann Zugriff zum Kofferraum. Aus einem PKW verschwand letztlich das Ersatzrad, wobei die anderen Autos dieses nicht integriert hatten. Der Sachschaden wird auf rund 3.000 Euro gesch\u00e4tzt. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:39:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/sportboot-entwendet-und-angezuendet\/286871","title":"Sportboot entwendet und angez\u00fcndet","category":"Brandenburg an der Havel (PM\/BRB)","text":"\n06.06.2016, 19.00 Uhr- 07.06.2016, 07.30 Uhr\n\n\u00a0\n\nIm Zeitraum von Montag auf Dienstag wurde von einer Steganlage eines Anglervereins ein Sportmotorkaj\u00fctboot durch unbekannte T\u00e4ter entwendet. Durch einen Zeugen wurde das Boot am Dienstagvormittag unweit des Tatortes v\u00f6llig ausgebrannt aufgefunden. Ebenfalls wurden vom Vereinsgel\u00e4nde mehrere Bierk\u00e4sten entwendet, wobei das Boot wohl als Transportgelegenheit genutzt worden sein muss, da einige Flaschen am Ufer schwammen. Der Sachschaden bel\u00e4uft sich auf mehrere hundert Euro. Die Kriminalpolizei hat die Ermittlungen aufgenommen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:39:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/in-kellerraeume-gelangt\/286872","title":"In Kellerr\u00e4ume gelangt","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nIn der Nacht zum 07.06.2016 gelangten Einbrecher in vier Kellerverschl\u00e4ge eines Mehrfamilienhauses in der Stra\u00dfe des Friedens. Aus einem der Verschl\u00e4ge nahmen sie dann einen Dampfreiniger mit sich. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:38:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zwei-leichtverletzte-nach-auffahrunfall\/286869","title":"Zwei Leichtverletzte nach Auffahrunfall","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n07.06.2016; 16.40 Uhr\n\n\u00a0\n\nAuf der Bundesstra\u00dfe 96 ist am Dienstag kurz vor Dahlewitz ein 43 Jahre alter Audilenker auf einen Opel aufgefahren. Sowohl der Unfallverursacher, als auch die 43 Jahre alte Frau am Steuer des Opel wurden dabei leicht verletzt und mussten im Krankenhaus behandelt werden.\n\nDer Sachschaden belief sich auf etwa 15.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:38:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/in-haus-eingedrungen-\/286870","title":"In Haus eingedrungen ","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nNachdem noch Unbekannte eine Fensterscheibe zerst\u00f6rt hatten, gelangten sie in das dazugeh\u00f6rige Einfamilienhaus in der Lindenpromenade. Hier durchsuchten die T\u00e4ter dann s\u00e4mtliche Schr\u00e4nke und Beh\u00e4ltnisse. Ob ihnen dabei etwas in die H\u00e4nde fiel, war bei Anzeigenaufnahme am fr\u00fchen Abend des 07.06.2016 noch nicht gekl\u00e4rt. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:37:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/beim-versuch-geblieben\/286868","title":"Beim Versuch geblieben","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nIn der Nacht zum 07.06.2016 versuchten Einbrecher in den Ger\u00e4teraum der Gemeindearbeiter in der Hauptstra\u00dfe einzubrechen. Aufgrund vorhandener Sicherungen schafften es die T\u00e4ter jedoch nicht, in das Objekt zu gelangen. Sie hinterlie\u00dfen durch ihre vergeblichen Bem\u00fchungen aber trotzdem einen Schaden von rund 100 Euro. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:36:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/auto-beschaedigt\/286866","title":"Auto besch\u00e4digt","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nWie der Polizei am 07.06.2016 bekannt wurde, haben noch Unbekannte einen Renault mit \u00e4tzender Fl\u00fcssigkeit \u00fcbergossen. Im Ergebnis ist dessen Lack gro\u00dffl\u00e4chig besch\u00e4digt worden. Der Wagen war zur Tatzeit auf der frei zug\u00e4nglichen Verkaufsfl\u00e4che eines Autohauses im Schamottering abgestellt gewesen. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:36:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zwoelfjaehriger-leicht-verletzt\/286867","title":"Zw\u00f6lfj\u00e4hriger leicht verletzt","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n07.06.2016; 11.55 Uhr\n\n\u00a0\n\nEin Zw\u00f6lfj\u00e4hriger ist am Dienstag bei einem Verkehrsunfall in Blankenfelde leicht verletzt worden. Nach bisherigen Erkenntnissen fuhr der Junge im J\u00fchnsdorfer Weg vom B\u00fcrgersteig auf die Stra\u00dfe und wurde dann von einem Nissan erfasst. Sanit\u00e4ter behandelten die leichten Fu\u00dfverletzungen des Jungen ambulant.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:35:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/auseinandersetzung-zwischen-asylbewerber\/286864","title":"Auseinandersetzung zwischen Asylbewerbern","category":"Havelland","text":"\n07.06.2016; 16.30 Uhr\n\n\u00a0\n\nIn einer Asylbewerberunterkunft sind am Dienstagabend zwei Afghanen in Streitgeraten. Die Auseinandersetzung eskalierte. Der 19- J\u00e4hrige schlug seinem Landsmann mit der Faust ins Gesicht und anschlie\u00dfend eine Kaffeetasse auf den Kopf. Der 20-J\u00e4hrige erlitt daraufhin eine Platzwunde, die \u00e4rztlich versorgt werden musste.\n\nGegen den 19 Jahre alten Asylbewerber ermittelt die Kripo nun wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:35:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/garagen-angegriffen\/286865","title":"Garagen angegriffen","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nIn der Nacht zum 07.06.2016 brachen Diebe in insgesamt sieben Garagen eines Komplexes in der Hinterstra\u00dfe ein. Nach bisherigen Erkenntnissen wurde anschlie\u00dfend jedoch nichts Verwertbares vorgefunden, so dass die T\u00e4ter ohne Diebesgut fl\u00fcchteten. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:34:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/neunjaehrige-angefahren\/286859","title":"Neunj\u00e4hrige angefahren","category":"Havelland","text":"\n07.06.2016; 15.30 Uhr\n\n\u00a0\n\nEine Neunj\u00e4hrige, die am Dienstagnachmittag hinter einem Bus die Stra\u00dfe \u00fcberqueren wollte, ist in Neuwerder von einem herannahenden Mercedes Vito erfasst und verletzt worden.\n\nMit Prellungen und Absch\u00fcrfungen am ganzen K\u00f6rper brachten Rettungskr\u00e4fte das M\u00e4dchen ins Krankenhaus. Sie wurde station\u00e4r aufgenommen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:34:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ermittlungen-zu-koerperverletzung\/286862","title":"Ermittlungen zu K\u00f6rperverletzung","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nAm Nachmittag des 07.06.2016 erschien ein 17-j\u00e4hriger Jugendlicher im Polizeirevier Seelow, um eine K\u00f6rperverletzung anzuzeigen. Demnach war der junge Mann aus Eritrea von einem Mann mit einem Stock gegen Oberarm und Schulter geschlagen worden. Tatverd\u00e4chtig ist ein 39 Jahre alter Seelower. Die Ermittlungen der Kriminalpolizei der Inspektion M\u00e4rkisch-Oderland dauern an. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:33:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/strohmiete-abgebrannt\/286855","title":"Strohmiete abgebrannt","category":"Havelland","text":"\n07.06.2016; 20.00 Uhr\n\n\u00a0\n\nAus bislang noch ungekl\u00e4rter Ursache ist in Landin am Dienstagabend eine Strohmiete abgebrannt. Die Miete, bestehend aus 300 Rollen, lagerte dort bereits l\u00e4ngere Zeit und wurde am Wochenende zuletzt kontrolliert.\n\nDie Kripo ermittelt zum Verdacht der Brandstiftung.\n\nDer Schaden bel\u00e4uft sich auf etwa 4.500 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:33:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ermittlungen-nach-brand\/286856","title":"Ermittlungen nach Brand","category":"Barnim","text":"\nAm 08.06.2016, gegen 05:00 Uhr, wurde der Polizei ein Brand aus dem Friedrich-Engels-Ring gemeldet. Nach bisherigen Erkenntnissen war das Feuer im dritten Stockwerk eines Mehrfamilienhauses ausgebrochen. Trotz der starken Rauchentwicklung konnten alle betroffenen Mieter, darunter zwei Kinder im Alter von zwei und acht Jahren, aus ihren Wohnungen gelangen. Kriminaltechniker sind vor Ort und haben erste Ermittlungen zur Brandursache aufgenommen. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:31:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/frau-sexuell-bedraengt\/286848","title":"Frau sexuell bedr\u00e4ngt","category":"Potsdam (PDM)","text":"\n07.06.2016, 15.00 Uhr\n\n\u00a0\n\nAm Dienstagnachmittag meldete sich eine Frau (Anfang 20) bei der Polizei, um einen Sachverhalt zu schildern, der sich gegen 15.00 Uhr an einem Uferweg in Kleinmachnow ereignet haben soll. Die Frau gab an, dass sie am Dienstagnachmittag mit ihrem Hund am Ufer im Bereich des Zehlendorfer Dammes spazieren gegangen ist. Zuvor hatte die junge Frau eine Gruppe mit jungen M\u00e4nnern wahrgenommen. Im Bereich Am Hochwald soll pl\u00f6tzlich eine m\u00e4nnliche Person (vermutlich aus der zuvor wahrgenommenen Personengruppe) aus dem Geb\u00fcsch gesprungen sein und sprach die ver\u00e4ngstige Frau in einer unbekannten Sprache an. Die junge Frau gab dem Mann\u00a0 unmissverst\u00e4ndlich zu verstehen, dass er sie in Ruhe lassen soll und wollte weiter gehen. Nach Angaben der Gesch\u00e4digten packte der unbekannte Mann sie pl\u00f6tzlich am Arm, zog seine Hose runter und zeigte sein Geschlechtsteil. Die junge Frau schrie um Hilfe und wehrte sich. Nur ein beherzter Tritt in den Unterleib des Angreifers verhalf der Frau zur Flucht. Mit einer Freundin zusammen entschied sie sich zur Anzeigenaufnahme bei der Polizei.\n\n\u00a0\n\nDer Angreifer wird wie folgt beschrieben:\n\nAlter: ca. Ende 20 Jahre alt\n\tca. 175-180 cm gro\u00df\n\ts\u00fcdl\u00e4ndische Aussehen\n\tschlechte Z\u00e4hne\n\tblaue Jenas\n\thellblaue Trainingsjacke mit roten Streifen\n\tschwarze Sandalen\n\u00a0\n\nBei der Uferstelle handelt es sich um einen beliebten Ort f\u00fcr Hundefreunde. An diesem Tage sollen sich dort, laut Aussage der Gesch\u00e4digten, sich mehrere Personen mit ihren Hunden aufgehalten haben.\n\nDie Polizei fragt nun. Wer kann Hinweise zu dem noch unbekannten Mann oder die Personengruppe geben? Ihre Hinweise nimmt die Polizeiinspektion Potsdam, unter der Telefonnummer: 0331 5508 1224 oder jede andere Polizeidienststelle entgegen. Gerne k\u00f6nnen sie auch unser Hinweisformular im Internet unter: www.polizei.brandenburg.de nutzen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:30:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/smart-uebersehen\/286844","title":"Smart \u00fcbersehen","category":"Brandenburg an der Havel (PM\/BRB)","text":"\n07.06.2016; 15.20 Uhr\n\n\u00a0\n\nBeim Abbiegen von der Klinikallee auf die Plauer Landstra\u00dfe hat am Dienstagnachmittag eine Renaultlenkerin (59) eine 30 Jahre alte Frau \u00fcbersehen, die mit ihrem Smart stadtausw\u00e4rts unterwegs war. Die Pkw stie\u00dfen zusammen. In Folge dessen wurden beide Fahrzeugf\u00fchrerinnen leicht verletzt und mussten im Krankenhaus ambulant behandelt werden.\n\nMit einem Schaden von etwa 13.000 Euro wurden die Pkw abgeschleppt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:30:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/auffahrunfall-bringt-verletzte\/286849","title":"Auffahrunfall bringt Verletzte","category":"Barnim","text":"\nAm 07.06.2016, gegen 17:05 Uhr, kam es auf der L200 zu einem Unfall, an dem drei Fahrzeuge beteiligt gewesen waren. \n\nNach bisherigen Erkenntnissen waren die Autos auf dem Weg von der Rag\u00f6ser M\u00fchle in Richtung Sandkrug gewesen. Der 54-j\u00e4hrige Fahrer eines vorausfahrenden PKW Audi wollte dann nach links abbiegen und musste aufgrund des Gegenverkehrs anhalten. Eine 49 Jahre alte Frau, die sich mit ihrem PKW Suzuki direkt dahinter befand, bemerkte das Man\u00f6ver und hielt ebenfalls an. Hingegen konnte eine 28-j\u00e4hrige Frau ihren VW T4 nicht mehr zum Stehen bringen und fuhr auf den Suzuki auf. Der wurde wiederum auf den Audi geschoben. Die Fahrzeuge mussten anschlie\u00dfend abgeschleppt werden. Die Suzukifahrerin erlitt leichte Verletzungen, welche im Eberswalder Krankenhaus Behandlung fanden. Die Unfallstelle musste f\u00fcr die Rettungs- und Bergungsma\u00dfnahmen f\u00fcr rund 60 Minuten voll gesperrt werden. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:28:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/unfall-nach-der-schule\/286800","title":"Unfall nach der Schule","category":"Brandenburg an der Havel (PM\/BRB)","text":"\n07.06.2016; 13.10 Uhr\n\n\u00a0\n\nAuf dem Weg von der Schule nach Hause sind am Dienstag zwei M\u00e4dchen mit ihren Fahrr\u00e4dern ineinander geraten. Daraufhin verlor eine Zw\u00f6lfj\u00e4hrige die Kontrolle und kam zu Fall. Dabei zog sie sich eine Platzwunde am Kopf zu, die im Krankenhaus versorgt werden musste.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:28:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mit-betaeubungsmitteln-ertappt\/286814","title":"Mit Bet\u00e4ubungsmitteln ertappt","category":"Barnim","text":"\nAm 08.06.2016, gegen 00:15 Uhr, fielen Beamten einer Funkwagenbesatzung in der Breiten Stra\u00dfe zwei M\u00e4nner auf, welche augenscheinlich mit der Polizei nichts zu tun haben wollten. Ihrer Eingebung folgend, stellten die Uniformierten das Duo und unterzogen sie einer Kontrolle. Dabei entdeckten sie mehrere Portionst\u00fctchen mit bet\u00e4ubungsmittel\u00e4hnlichen Substanzen sowie Geldscheine in kleiner St\u00fcckelung. \n\nBei einer anschlie\u00dfend folgenden Durchsuchung der Wohnanschrift fanden sich weitere Bet\u00e4ubungsmittel sowie eine Feinwaage und Verpackungsmaterial an. Die 17- und 19-j\u00e4hrigen Barnimer haben sich nun wegen Versto\u00dfes gegen das Bet\u00e4ubungsmittelgesetz zu verantworten. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:27:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mutmasslicher-autodieb-gestellt\/286767","title":"Mutma\u00dflicher Autodieb gestellt","category":"Barnim","text":"\nNachdem ein Zeuge am 08.06.2016, gegen 00:40 Uhr, drei Personen ausgemacht hatte, welche augenscheinlich einen BMW vom Gel\u00e4nde eines Autohauses in der Krokusstra\u00dfe stehlen wollten, wurde die Polizei hinzugerufen. Die T\u00e4ter hatten da bereits die Alarmanlage des Wagens ausgel\u00f6st und daraufhin die Flucht ergriffen. Wie sich herausstellte, war das diebische Trio mit einem VW Polo zum Ort des Geschehens gelangt. An diesem Fahrzeug konnte wenig sp\u00e4ter ein 37 Jahre alter Mann gefasst werden. Der bereits einschl\u00e4gig Bekannte ist vorl\u00e4ufig festgenommen und sitzt nun Kriminalisten der Inspektion Barnim gegen\u00fcber. Nach seinen Komplizen wird noch gefahndet. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:26:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/autoreifen-beschaedigt\/286766","title":"Autoreifen besch\u00e4digt","category":"Uckermark","text":"\nVon einem Autohaus in der Stra\u00dfe Automeile wurden der Polizei am Vormittag des 08.06.2016 zwei mit scharfem Gegenstand besch\u00e4digte Reifen mitgeteilt. Das betroffene Fahrzeug hatte zur Tatzeit auf einer Ausstellungsfl\u00e4che gestanden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:25:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mutmasslicher-einbrecher-gestellt\/286753","title":"Mutma\u00dflicher Einbrecher gestellt","category":"Uckermark","text":"\nAm fr\u00fchen Morgen des 07.06.2016 drangen Einbrecher auf ein Betriebsgel\u00e4nde in der Pinnower Stra\u00dfe vor. Augenscheinlich auf der Suche nach D\u00fcngemitteln wurde anschlie\u00dfend die T\u00fcr einer Lagerhalle aufgebrochen. Da sich das Gesuchte nicht in der Halle fand, ergriffen die T\u00e4ter die Flucht.\n\nNach ersten Erkenntnissen diente ihnen ein PKW Peugeot mit polnischem Kennzeichen als Fortbewegungsmittel. Das Fahrzeug wurde in der N\u00e4he des Tatortes gefunden und sichergestellt. Kurz darauf fassten die fahndenden Polizisten einen 19-j\u00e4hrigen Mann, welcher sich als Nutzer des Autos zu erkennen gab. Der bereits einschl\u00e4gig Bekannte wurde daraufhin vorl\u00e4ufig festgenommen. Die Ermittlungen in dem Fall dauern an.\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:24:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/unter-alkoholeinfluss-gefahren\/286752","title":"Unter Alkoholeinfluss gefahren","category":"Uckermark","text":"\nAm 07.06.2016, gegen 22:05 Uhr, hielten Polizisten in der Berliner Allee einen VW Polo zur Kontrolle an. Wie sich herausstellte, hatte dessen Fahrer zuvor dem Alkohol zugesprochen. Immerhin zeigte ein entsprechender Test den Wert von 1,25 Promille an. Damit war die Fahrt f\u00fcr den 68-j\u00e4hrigen Uckerm\u00e4rker beendet. Er musste seinen F\u00fchrerschein aush\u00e4ndigen und im Krankenhaus eine Blutprobe lassen. Deren Auswertung gilt als letztlicher Beweis im nun anh\u00e4ngigen Verfahren wegen Trunkenheit im Verkehr.\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:23:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/auffahrunfall\/286734","title":"Auffahrunfall","category":"Potsdam (PDM)","text":"\n07.06.2016, 13.23 Uhr\n\n\u00a0\n\nAm Dienstagmittag ereignete sich auf der B2 am Ortsausgang Potsdam in Richtung Wilhelmshorst ein Verkehrsunfall. Nach ersten Erkenntnissen fuhr ein 64-j\u00e4hriger VW- Fahrer auf einen vor ihm befindlichen VW- Transporter auf. Die 62-j\u00e4hrige Beifahrerin vom VW wurde leichtverletzt und zur weiteren Behandlung in ein Krankenhaus gebracht. Der Sachschaden bel\u00e4uft sich auf mehrere hundert Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:23:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ladendieb-gestellt\/286735","title":"Ladendieb gestellt","category":"Uckermark","text":"\nAm 07.06.2016, gegen 15:15 Uhr, machten Angestellte eines Einkaufsmarktes am Platz der Befreiung einen jungen Mann aus, welcher gleich 16 SIM-Karten einsteckte und dann ohne Bezahlens der Ware das Objekt verlassen wollte. Doch konnte er zuvor gestellt werden. Der Wert seines Diebesgutes betrug rund 340 Euro. F\u00fcr den 22-J\u00e4hrigen endete der Nachmittag mit einer Anzeige wegen Ladendiebstahls. \n","picture":null},{"date":"2016-06-08 11:14:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/stau-nach-schwerem-verkehrsunfall\/286730","title":"Stau nach schwerem Verkehrsunfall","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nFeuerwehr, Rettungskr\u00e4fte und Polizei wurden am Mittwoch um 11:20 Uhr zu einem schweren Verkehrsunfall auf die A 13 in Fahrtrichtung Berlin gerufen. Zwischen dem Anschlussstellen Mittenwalde und Ragow war ein MAN-LKW am Stauende so heftig auf einen polnischen RENAULT-Transporter aufgefahren, dass dieser auf einen vorausfahrenden LKW aufgeschoben worden war. Durch die Wucht des Aufpralls war dar\u00fcber hinaus der gerammte LKW auf einen PKW BMW gesto\u00dfen. Insgesamt f\u00fcnf Fahrzeuginsassen wurden nach erster Information dabei verletzt. Da sich die Verletzungen der drei im Transporter eingeklemmten Insassen als \u00fcberaus schwer darstellten, wurde zu deren Transport in eine Klinik der Rettungshubschrauber an die Unfallstelle angefordert. Zur H\u00f6he der Sachsch\u00e4den liegen bislang noch keine Informationen vor, jedoch mussten f\u00fcr alle vier beteiligten Fahrzeuge Abschleppdienste eingesetzt werden. Bis in die Nachmittagsstunden dauerten die Sperrungen an, die zur Absicherung der Rettungseins\u00e4tze und Fahrzeugbergungen erforderlich waren. Der dadurch entstandene R\u00fcckstau reichte bereits zum Mittag bis an die Anschlussstelle Bestensee.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 10:56:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebin-vertrieben\/286718","title":"Diebin vertrieben","category":"Elbe-Elster","text":"\nMitarbeiter einer Kita in der Ludwig-Jahn-Stra\u00dfe entdeckten am Mittwochmorgen gegen kurz vor acht Uhr eine 23-j\u00e4hrige, bereits einschl\u00e4gig polizeilich bekannte Frau im Waschraum. Sie machte sich an Schr\u00e4nken zu schaffen und durchw\u00fchlte diese. Mit Erblicken der Mitarbeiter ergriff sie die Flucht und verlie\u00df die Einrichtung ohne Diebesgut. Die Frau ist dem Personal und der Polizei keine Unbekannte und konnte daher namentlich bekannt gemacht werden.\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 10:55:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/gestohlenen-pkw-gefunden\/286717","title":"Gestohlenen PKW gefunden","category":"Elbe-Elster","text":"\nEin B\u00fcrger meldete sich am Dienstagnachmittag gegen 14:30 Uhr bei der Polizei, da er auf einen scheinbar herrenlosen PKW, der seit Samstag am Waldbad stand, aufmerksam wurde. Der SEAT stellte sich im Zuge der Ermittlungen als gestohlen heraus und wurde von den Beamten zur Beweissicherung sichergestellt. Das Auto war seit dem 04. Juni aufgrund eines Diebstahls zur Fahndung ausgeschrieben und konnte nun aus dem polizeilichen Fahndungssystem gel\u00f6scht werden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 10:54:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/gescheiterter-fahrerwechsel\/286716","title":"Gescheiterter Fahrerwechsel","category":"Oberspreewald-Lausitz","text":"\nEine Polizeistreife stellte am Dienstagnachmittag gegen 15:15 Uhr einen PKW FORD in der Annah\u00fctter Stra\u00dfe fest und wollte diesen kontrollieren, da der Fahrer nicht angegurtet war. Nachdem der PKW angehalten werden konnte, stellten die Beamten fest, dass die zwei im Auto befindlichen Personen die Pl\u00e4tze getauscht hatten. Im Zuge der Ermittlungen erkl\u00e4rte sich auch warum, denn der urspr\u00fcngliche Fahrer war nicht im Besitz einer g\u00fcltigen Fahrerlaubnis. Die Polizisten fertigten eine Strafanzeige.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 10:53:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/betrunken-mit-dem-rad-unterwegs\/286714","title":"Betrunken mit dem Rad unterwegs","category":"Oberspreewald-Lausitz","text":"\nGegen 18:45 Uhr am Dienstag wurde in der Ernst-Th\u00e4lmann-Stra\u00dfe ein Radfahrer einer polizeilichen Verkehrskontrolle unterzogen. Ein durchgef\u00fchrter Atemalkoholtest lag mit deutlich mehr als 2,0 Promille im Bereich einer Straftat, so dass die Entnahme einer beweissichernden Blutprobe veranlasst wurde. Der 30-j\u00e4hrige Radfahrer muss sich nun wegen Fahrens unter dem Einfluss von Alkohol verantworten.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 10:52:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/forstmaschine-als-brandursache\/286712","title":"Forstmaschine als Brandursache","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nFeuerwehr und Polizei wurden am Dienstag um 16:00 Uhr alarmiert, da in Motzen ein Waldbrand ausgebrochen war. Nach ersten Ermittlungen war ein technischer Defekt an einer Holzerntemaschine nahe der Bestenseer Stra\u00dfe die Ursache f\u00fcr den Brandausbruch, bei dem etwa 100 Quadratmeter Waldboden und Gras in Mitleidenschaft gezogen wurden. Zur Gesamth\u00f6he der Sch\u00e4den liegen bislang keine Informationen vor, eine Gefahr f\u00fcr Personen oder Geb\u00e4ude bestand indes nicht.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 10:51:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/motorradfahrer-verletzt\/286711","title":"Motorradfahrer verletzt","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nAuf der Storkower Stra\u00dfe ereignete sich am Dienstag ein Verkehrsunfall, der der Polizei um 15:30 Uhr angezeigt worden war. Nach ersten Erkenntnissen hatte die Fahrerin eines VW Touran eine Gefahrenbremsung eingeleitet, um einen Zusammensto\u00df zu vermeiden, da ihr von einem VW Golf die Vorfahrt genommen worden war. Der Fahrer eines nachfolgenden MZ-Motorrades hatte dies zu sp\u00e4t bemerkt und war auf das bremsende Auto aufgefahren. Dabei hatte sich der 44-j\u00e4hrige Kradfahrer leichte Verletzungen zugezogen, die ambulant versorgt werden konnten. Bei einem Sachschaden von etwa 1.000 Euro musste das Krad abgeschleppt werden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 10:50:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/taeter-gestellt\/286710","title":"T\u00e4ter gestellt","category":"Spree-Nei\u00dfe","text":"\nEine aufmerksame B\u00fcrgerin informierte die Polizei kurz nach 03:00 Uhr \u00fcber einen Einbruch in eine Postfiliale in der Karl-Marx-Stra\u00dfe. Sie hatte drei Personen beobachtet, die in die R\u00e4ume eindrangen. Die Einbrecher versuchten, sich vor den sofort alarmierten Polizeibeamten zu verstecken, fl\u00fcchteten dann jedoch in Richtung Berliner Stra\u00dfe. Die Beamten stellten dort einen 21-J\u00e4hrigen. Nach ersten Erkenntnissen fl\u00fcchteten die anderen in einem dunklen PKW mit Berliner Kennzeichen. Trotz umfangreicher Fahndungsma\u00dfnahmen konnte das Auto nicht mehr festgestellt werden. Der 21 Jahre alte Tatverd\u00e4chtige wurde in Gewahrsam genommen. Bei ihm wurden Bargeld und Briefmarken aus der Filiale aufgefunden und sichergestellt. Gegen ihn bestehen zwei aktuelle Haftbefehle aus Berlin. Weitere Ermittlungen \u00fcbernimmt die Kriminalpolizei. \u00a0\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-08 10:46:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zwei-schwerverletzte\/286709","title":"Zwei Schwerverletzte","category":"Spree-Nei\u00dfe","text":"\nEin PKW VW kam am Dienstagnachmittag in der Jamnoer Hauptstra\u00dfe von der Fahrbahn ab und kollidierte mit Leitpfosten und einem Stra\u00dfenbaum. Der 84-j\u00e4hrige Fahrer und seine 76-j\u00e4hrige Beifahrerin wurden mit schweren Verletzungen zur Behandlung in das CTK eingeliefert. Der Schaden am Fahrzeug wurde mit rund 10.000 Euro angegeben.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:19:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ohne-kennzeichen-aus-dem-verkehr-gezogen\/285656","title":"Ohne Kennzeichen aus dem Verkehr gezogen","category":"Oder-Spree","text":"\nAm 06.06.2016, gegen 11:20 Uhr, entdeckten Polizisten in der Stra\u00dfe Auto-Focus einen Multicar ohne amtliche Kennzeichen. Wie sich herausstellte, war das Fahrzeug von dem 63-j\u00e4hrigen Nutzer an den Abstellort gefahren worden. Da der Multicar nicht zugelassen war, wird nun wegen Fahren ohne notwendige Haftpflichtversicherung ermittelt. Die Weiterfahrt wurde nat\u00fcrlich untersagt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:18:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/pkw-brand\/285648","title":"PKW Brand","category":"\u00dcberregional","text":"\nL\u00f6wenberger Land \u2013 Offenbar aufgrund eines technischen Defektes kam es am Montag gegen 18 Uhr auf der Zehdenicker Stra\u00dfe in Falkenthal zu einem PKW Brand. Der 33-j\u00e4hrige Halter wollte Benzin von seinem PKW abzapfen, dieser geriet dabei in Brand und brannte dabei komplett ab. Die Feuerwehr l\u00f6schte den Brand. Der leichtverletzte 33-J\u00e4hrige wollte anschlie\u00dfend selbst ins Krankenhaus Gransee fahren.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:17:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/vorfahrt-nicht-beachtet\/285647","title":"Vorfahrt nicht beachtet","category":"\u00dcberregional","text":"\nOranienburg \u2013 Eine 25-j\u00e4hrige VW-Fahrerin beachtete am 06.06. gegen 18.00 Uhr offenbar nicht in der Stra\u00dfe Am Gleis einen von rechts kommenden Pkw VW. Durch den Zusammensto\u00df wurden beide Fahrzeugf\u00fchrer verletzt und mussten in ein Krankenhaus gebracht werden. Beide Fahrzeuge waren nicht mehr fahrbereit, Schaden ca. 14.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:16:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/in-den-gegenverkehr\/285645","title":"In den Gegenverkehr","category":"\u00dcberregional","text":"\nKremmen \u2013 Ein Pkw Ford kollidierte gestern gegen 13.50 Uhr beim \u00dcberholen auf der Bundesstra\u00dfe 273 zwischen Staffelde und Charlottenau mit einem entgegenkommenden ein Pkw VW. Der 27-j\u00e4hrige Ford-Fahrer \u00fcberholte offenbar an einer Kuppe. Durch den Zusammensto\u00df wurde der ebenfalls 27-j\u00e4hrige VW-Fahrer schwer verletzt und musste mit einem Rettungshubschrauber in ein Berliner Krankenhaus geflogen werden. Der Ford-Fahrer wurde verletzt mit dem Rettungswagen in ein Krankenhaus gebracht.\n\nF\u00fcr die Bergungs- und Rettungsarbeiten musste die Bundesstra\u00dfe zeitweise komplett gesperrt werden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:16:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/bundes-und-landespolizisten-gemeinsam-er\/285646","title":"Bundes- und Landespolizisten gemeinsam erfolgreich","category":"Oder-Spree\/Frankfurt am Main (LOS\/FFO)","text":"\nPolizisten einer gemeinsamen Fahndungsgruppe von Bundes- und Landespolizisten entdeckten am 07.06.2016, gegen 00:05 Uhr, auf der BAB 12 einen VW T5 mit Berliner Kennzeichen. Wie sich herausstellte, standen diese Kennzeichen bereits in Fahndung. Nachdem das Auto am Rastplatz Berliner Urstromtal gestoppt werden konnte, ergab auch die Pr\u00fcfung der Fahrzeugidentifikationsnummer, dass es sich um einen gestohlenen Kleintransporter handelte. Der 60-j\u00e4hrige Fahrer ist vorl\u00e4ufig festgenommen und sitzt jetzt Ermittlern gegen\u00fcber. Der VW kann nach kriminaltechnischer Untersuchung wieder an seine rechtm\u00e4\u00dfigen Besitzer in der Bundeshauptstadt zur\u00fcckgegeben werden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:14:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radfahrer-uebersehen\/285644","title":"Radfahrer \u00fcbersehen","category":"\u00dcberregional","text":"\nNeuruppin \u2013 Beim Abbiegen von einem Parkplatz auf die Neust\u00e4dter Stra\u00dfe beachtete ein 59-j\u00e4hriger Citroen-Fahrer gestern gegen 13.10 Uhr offenbar nicht einen querenden Radfahrer. Der 40-J\u00e4hrige \u00fcberquerte gerade die Fahrbahn. Durch den Zusammensto\u00df st\u00fcrzte der Mann und verletzte sich. Ein Rettungswagen kam zum Einsatz, eine Behandlung lehnte der Radfahrer jedoch ab.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:14:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/wechselgeld-gestohlen\/285643","title":"Wechselgeld gestohlen","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nIn der Altlandsberger Stra\u00dfe brachen unbekannte T\u00e4ter das Fenster zu einem Gesch\u00e4ft auf und stahlen aus einer Kassette das Wechselgeld. Der angerichtete Sachschaden war mit ca. 500 Euro erheblich h\u00f6her. Die Kriminalpolizei sicherte Spuren und ermittelt zum Diebstahl im besonders schweren Fall.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:13:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/unfall-in-autobahnbaustelle\/285638","title":"Unfall in Autobahnbaustelle","category":"\u00dcberregional","text":"\nFehrbellin \u2013 Am Montag um 11.40 Uhr ereignete sich ein Verkehrsunfall auf der Autobahn 24 H\u00f6he Fehrbellin in Fahrtrichtung Hamburg. In diesem Bereich gab es aufgrund von Fahrbahnreparaturen eine Tagesbaustelle. Durch Verkehrsschilder (Vorwarnern und Geschwindigkeitsreduzierung) wurde auf diese Verkehrssituation hingewiesen.\n\nEin 75-j\u00e4hriger Peugeot-Fahrer fuhr vermutlich wegen unangepasster Geschwindigkeit auf einen Mercedes Vito der Bundeswehr auf. Der Peugeot kam nach dieser Kollision nach rechts von der Fahrbahn ab und touchierte dabei einen Pkw Opel. Durch diesen Unfall wurden der Peugeot-Fahrer und der 33-j\u00e4hrige Beifahrer des Bundeswehrfahrzeuges verletzt und ins Klinikum gebracht. Der 70-j\u00e4hrige Opel-Fahrer blieb unverletzt. Der Peugeot und der Mercedes wurden abgeschleppt.\n\nAufgrund von Rettungs- und Bergungsarbeiten war die Richtungsfahrbahn zeitweise gesperrt. Ein Schaden von ca. 15.000 Euro ist dadurch entstanden.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:13:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/handtasche-verschwand\/285639","title":"Handtasche verschwand","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nEine Strausbergerin war in einem Verbrauchermarkt an der Pr\u00f6tzeler Chaussee am Dienstagvormittag einkaufen. Ihre Tasche mit Portemonnaie und Schl\u00fcsseln stellte sie in den Einkaufswagen. Im Verkaufsraum bemerkte sie dann, dass die Tasche weg war und rief die Polizei. Die Beamten nahmen eine Anzeige wegen Diebstahls auf. Der Schaden liegt bei 200 Euro. Hinweis der Polizei: Tragen sie Taschen und Wertgegenst\u00e4nde bei sich! Lassen Sie Taschen nicht unbeaufsichtigt!\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:12:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/kind-das-laufrad-gestohlen\/285618","title":"Kind das Laufrad gestohlen","category":"\u00dcberregional","text":"\nPerleberg \u2013 Am Montag wurde in der Zeit von 15 bis 20 Uhr ein Laufrad aus dem Hausflur eines Mehrfamilienhauses in der Stra\u00dfe Bahnhofsplatz durch Unbekannte entwendet. Das Laufrad hat einen Wert von rund 40 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:12:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/feuer-im-club-am-see-\/285627","title":"Feuer im \u201eClub am See\u201c","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nAm Montag, gegen 18 Uhr, brannte es im \u201eClub am See\u201c. Unbekannte hatten den Fu\u00dfbodenbelag in Brand gesetzt. Das Geb\u00e4ude steht seit einigen Jahren leer. Es liegen keine Medien an. Zur Schadensh\u00f6he liegen keine Angaben vor. Die Kriminalpolizei der Inspektion ermittelt zur Brandstiftung.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:11:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/internetbetrug\/285614","title":"Internetbetrug","category":"\u00dcberregional","text":"\nPritzwalk \u2013 Am 1. Juni bestellte ein 46-J\u00e4hriger einen M\u00e4hroboter \u00fcber ein Internet-Onlineshop. Er \u00fcberwies sofort den Kaufpreis von 490 Euro. Am 5. Juni musste der Mann feststellen, dass dieser Onlineshop nicht mehr existiert. Seine bestellte und bezahlte Ware wurde nicht geliefert. Nun ermittelte die Kriminalpolizei.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:10:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/fussballtornetze-zerschnitten\/285608","title":"Fussballtornetze zerschnitten","category":"\u00dcberregional","text":"\nKarst\u00e4dt \u2013 In der Zeit vom 31. Mai, 17.00 Uhr bis 4. Juni, 10.00 Uhr wurden die Netze der Fu\u00dfballtore auf dem Gel\u00e4nde des SC Hertha in der Putlitzer Stra\u00dfe zerschnitten. Diese und gleichgelagerte Delikte wird der Sportclub nach eigener Aussage auch weiterhin konsequent anzeigen. Die Kriminalpolizei hat die Ermittlungen aufgenommen. Ein Schaden von etwa 300 Euro ist dadurch entstanden.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:10:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/rasentraktor-verschwand\/285613","title":"Rasentraktor verschwand","category":"Barnim","text":"\nDas Tor zu einer Firma schraubten unbekannte T\u00e4ter in der Nacht zum 6. Juni ab und stahlen einen Rasentraktor vom Gel\u00e4nde. Der Schaden betr\u00e4gt gesch\u00e4tzte 2.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:09:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/alkoholisiert-auf-dem-postplatz\/285596","title":"Alkoholisiert auf dem Postplatz","category":"\u00dcberregional","text":"\nHennigsdorf \u2013 Ein 50-J\u00e4hriger Angolaner der am Montag gegen 19.30 Uhr durch einen 26-j\u00e4hrigen T\u00fcrken geschubst wurde und dadurch zu Boden fiel, kehrte gegen 20.20 Uhr zum Tatort (Imbiss auf dem Postplatz) zur\u00fcck. Herbeigerufene Polizeibeamte waren gerade mit der Anzeigenaufnahme besch\u00e4ftigt, als der 50-J\u00e4hrige augenscheinlich stark alkoholisiert mit einem Fahrrad angefahren kam. Er widersetzte sich den anschlie\u00dfenden polizeilichen Ma\u00dfnahmen und musste kurzzeitig fixiert werden. Anzeigen wegen Widerstand gegen Vollstreckungsbeamte und wegen Trunkenheit im Stra\u00dfenverkehr wurden gefertigt. Ein Atemalkoholtest ergab einen Promillewert von 2,79 Promille. Der 50-J\u00e4hrige wurde ins Polizeigewahrsam genommen und auf Weisung der Staatsanwaltschaft wurde eine Blutprobe entnommen.\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:09:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zwei-pkws-abgeschleppt\/285599","title":"Zwei PKWs abgeschleppt","category":"\u00dcberregional","text":"\nNach dem Zusammensto\u00df eines Audi A3 und eines Alfa Romeo in der Bahnhofstra\u00dfe\/Ecke Flottestra\u00dfe mussten beide Fahrzeuge am Dienstagvormittag abgeschleppt werden. Die Fahrer blieben unverletzt. Der Schaden summiert sich auf 5.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:07:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/geldforderung-unter-graffitisprayern\/285587","title":"Geldforderung unter Graffitisprayern","category":"\u00dcberregional","text":"\nHohen Neuendorf \u2013 Da zwei 13-J\u00e4hrige am 4. Juni das Graffiti eines 29-J\u00e4hrigen an einer daf\u00fcr vorgesehenen Wand am B\u00f6rnersee \u00fcberspr\u00fcht hatten, machte der deutlich \u00c4ltere beide Jugendliche darauf aufmerksam, dass man ein Tag (so wird ein Graffitischriftzug genannt) eines anderen Sprayers nicht \u00fcberspr\u00fcht. Am Montag gegen 17.30 Uhr trafen die drei Personen erneut am B\u00f6rnersee aufeinander. Dies Mal war der 29-J\u00e4hrige in Begleitung von zwei jungen M\u00e4nnern. Er verlangte nun, dass die Jungs ab sofort t\u00e4glich Geld an ihn zu zahlen h\u00e4tten, wegen der Graffitiaktion. Einer der 13-J\u00e4hrigen h\u00e4ndigte 20 Euro aus. Der 29-J\u00e4hrige konnte durch sofort eingeleitete Fahndungsma\u00dfnahmen festgestellt und vorl\u00e4ufig festgenommen werden. Nach der verantwortlichen Beschuldigtenvernehmung und auf Weisung der Staatsanwaltschaft wurde er heute Morgen um 1.35 Uhr entlassen.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:07:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/werkzeug-gestohlen\/285585","title":"Werkzeug gestohlen","category":"Barnim","text":"\nIn der Zeit zwischen dem 3. und dem 6.Juni brachen unbekannte T\u00e4ter durch ein Fenster in eine Firma ein und stahlen Werkzeug. Die Polizei sicherte Spuren und nahm eine Anzeige auf. Der Schaden betr\u00e4gt ungef\u00e4hr 5.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:05:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/randale-auf-dem-sportgelaende\/285584","title":"Randale auf dem Sportgel\u00e4nde","category":"\u00dcberregional","text":"\nProtzen \u2013 Am Montagabend gegen 22.45 Uhr hielten sich zwei Polen, die in Protzen wohnhaft sind, auf dem Gel\u00e4nde des SV Protzen auf. Beide schrien umher und verursachten laute Knallger\u00e4usche. Weiterhin r\u00e4umten sie eine Bank und einen Tisch vom Gel\u00e4nde und schmissen diese vor dem Wohnblock in der St\u00f6ffiner Stra\u00dfe auf die Erde.\n\nAlarmierte Polizeibeamte konnten die Besch\u00e4digungen und die zwei M\u00e4nner feststellen. Der 19-J\u00e4hrige hatte einen Atemalkoholwert von 1,52 Promille und beleidigte die Polizeibeamten. Er wurde belehrt und wegen Beleidigung angezeigt. Der 34-J\u00e4hrige wurde zur Verhinderung weiterer Straftaten in Polizeigewahrsam genommen. Er hatte einen Atemalkoholwert von 2,28 Promille. Heute Morgen wurde er entlassen. Der verursachte Schaden betr\u00e4gt etwa 400 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:05:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/einbruch-misslang\/285582","title":"Einbruch misslang","category":"Barnim","text":"\nIn der Schorfheidestra\u00dfe versuchten unbekannte T\u00e4ter in der Nacht zum 7. Juni die T\u00fcr zu einem Gesch\u00e4ft gewaltsam zu \u00f6ffnen. Sie gelangten nicht in das Geb\u00e4ude. Der Sachschaden bel\u00e4uft sich auf ca. 2.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:03:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/einbrecher-ergriffen-flucht\/285577","title":"Einbrecher ergriffen Flucht","category":"Uckermark","text":"\nAm fr\u00fchen Morgen des 06.06.2016 vernahmen Bewohner eines Hauses in der Angerm\u00fcnder Stra\u00dfe Ger\u00e4usche aus Richtung der Eingangst\u00fcr. Bei Nachschau stellten sie fest, dass die T\u00fcr gewaltsam ge\u00f6ffnet worden war. Die T\u00e4ter konnten nicht mehr festgestellt werden. Es wird gegenw\u00e4rtig davon ausgegangen, dass sie das Nahen der Hausbewohner bemerkt und dann die Flucht ergriffen hatten.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:02:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/vereinsheim-aufgebrochen\/285576","title":"Vereinsheim aufgebrochen","category":"\u00dcberregional","text":"\nWustrau \u2013 Am Montag um 8.45 Uhr wurde festgestellt, dass ein Fenster eines Vereinsgeb\u00e4udes aufgehebelt wurde und sich so Unbekannte vermutlich Zutritt verschafft haben. Am Abend zuvor gegen 21.15 Uhr wurde das Geb\u00e4ude unversehrt verlassen. Im Vereinshaus wurden Schr\u00e4nke durchw\u00fchlt und eine Musikanlage wurde entwendet. Es entstand ein Schaden von etwa 2.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:00:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/schwarze-rauchwolken-ueber-neuruppin\/285568","title":"Schwarze Rauchwolken \u00fcber Neuruppin","category":"\u00dcberregional","text":"\nNeuruppin \u2013 Aus bisher ungekl\u00e4rter Ursache geriet am Montag gegen 14 Uhr der Dachstuhl eines Wohn- und Gesch\u00e4ftshauses in der Fehrbelliner Stra\u00dfe in Brand. Das Geb\u00e4ude und das angrenzende zweieinhalbgeschossige Wohnhaus mit sechs Mietparteien wurden ger\u00e4umt. Die Mieter sind bei Bekannten und Verwandten untergekommen. Das Flachdach des Gesch\u00e4ftshaueses st\u00fcrzte ein.\n\nEin 46-j\u00e4hriger Kunde eines Gesch\u00e4ftes sowie zwei Kameraden der Feuerwehr erlitten jeweils eine Rauchgasvergiftung. Zwei weitere Kameraden der Feuerwehr erlitten Kreislaufzusammenbr\u00fcche. Sie wurden ins Krankenhaus gebracht. Vor Ort waren im 91 Kameraden, 18 Einsatzfahrzeuge der Feuerwehr, vier Rettungswagen und ein Notarztwagen sowie zw\u00f6lf Polizeibeamte im Einsatz.\n\nAm heutigen Tag kamen Kriminaltechniker der Polizeidirektion Nord zum Einsatz, um den Brandort zu untersuchen. Die Untersuchung am Objekt gestaltete sich sehr schwierig, da das Geb\u00e4ude stark einsturzgef\u00e4hrdet ist.\n\nNach gegenw\u00e4rtigem Ermittlungsstand wurden am gestrigen Tag Schwei\u00dfarbeiten am Dach vorgenommen. Inwieweit diese brandurs\u00e4chlich sind, ist noch nicht v\u00f6llig gekl\u00e4rt.\n\nGegen 14 Uhr wurden erste Rauchentwicklungen wahrgenommen. Die Erstmeldung bei der Feuerwehr erfolgte durch eine Nachbarin gegen 14.10 Uhr.\n\nBei den L\u00f6scharbeiten kam erschwerend hinzu, dass offenbar \u00fcber Jahre hinweg mehrere Schichten Dachpappe \u00fcbereinander auf dem Dach gelegt worden waren, ohne diese abzutragen. Somit war die \"Brandlast\" zu schwer und es kam zu einer starken Rauch- und Brandentwicklung.\n\nNach Aussagen von Mitarbeitern der unteren Bauaufsicht ist das Geb\u00e4ude einsturzgef\u00e4hrdet. Deshalb wurde in Zusammenarbeit mit der unteren Bauaufsicht, dem Ordnungsamt Neuruppin und den Stra\u00dfenbaulasttr\u00e4ger ein Tr\u00fcmmerschatten (Absperrbereich) eingerichtet. Dieser erstreckt sich \u00fcber den B\u00fcrgersteig bis hin zum Fahrbahnrand. Inwieweit die Wohnungen des Nachbarhauses dauerhaft unbewohnbar sind, ist noch unklar.\n\nAm 07.06.216 gegen 09:45 Uhr wurde der Brandort, nach Abschluss der polizeilichen Ma\u00dfnahmen, an den Eigent\u00fcmer \u00fcbergeben. Die Ermittlungen der Kriminalpolizei dauern an.\n\nDer Schaden kann noch nicht beziffert werden.\n\n\u00a0\n\nAnmerkung: Erschwerend f\u00fcr das Handeln der Kameraden der Feuerwehr war vor Ort das Verhalten zahlreicher Schaulustiger, die trotz hoher Eigengef\u00e4hrdung immer wieder in den unmittelbaren Nahbereich des Feuers zum Teil sogar mit Kinderwagen eindrangen und von den Polizeibeamten m\u00fchevoll zur\u00fcckgedr\u00e4ngt werden mussten. \n","picture":null},{"date":"2016-06-07 13:00:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/komplettradsatz-gestohlen\/285573","title":"Komplettradsatz gestohlen","category":"Uckermark","text":"\nWie Mitarbeiter eines Autohauses im Gewerbegebiet Blindow am Morgen des 06.06.2016 bemerkten, haben sich Diebe aller vier R\u00e4der eines VW Golf V bem\u00e4chtigt. Kriminaltechniker konnten mutma\u00dfliche T\u00e4terspuren sichern. Die weiteren Ermittlungen \u00fcbernehmen Kriminalisten der Inspektion Uckermark.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 12:45:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mehrere-autos-beschaedigt\/285547","title":"Mehrere Autos besch\u00e4digt","category":"Uckermark","text":"\nNoch Unbekannte besch\u00e4digten in den sp\u00e4ten Abendstunden des 06.06.2016 nach bisherigen Erkenntnissen zehn Ausstellungsfahrzeuge eines Autohauses in der Stra\u00dfe Automeile. So wurden Reifen zerstochen und der Lacke einzelner PKW zerkratzt. Bislang wird der Sachschaden auf rund 30.000 Euro gesch\u00e4tzt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 12:43:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/alkoholisiert-gefahren\/285533","title":"Alkoholisiert gefahren","category":"Uckermark","text":"\nAm 06.06.2016, gegen 15:00 Uhr, bemerkten Polizisten im Georg-Dreke-Ring einen Ford Mondeo im flie\u00dfenden Verkehr. Ihrer Eingebung folgend, hielten sie das Auto an und besahen sich dessen Fahrer einmal genauer. Der 29-j\u00e4hrige Uckerm\u00e4rker hatte einen Atemalkoholgehalt von 2,47 Promille aufzuweisen. Damit war die Fahrt beendet und der F\u00fchrerschein ging in die H\u00e4nde der Polizei \u00fcber. Au\u00dferdem musste er im Krankenhaus eine Blutprobe hinterlassen, deren Ergebnis als letztlicher Beweis im nun anh\u00e4ngenden Verfahren wegen Trunkenheit im Verkehr dient. \u00a0\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 12:39:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/bootsmotoren-gestohlen\/285530","title":"Bootsmotoren gestohlen","category":"Uckermark","text":"\nAm 06.06.2016 wurde die Polizei von zwei Bootsanlegern am L\u00fcbbesee \u00fcber den Diebstahl von Motoren informiert. In beiden F\u00e4llen handelte es sich um Elektromotoren im Wert von je 600 Euro. Kriminalisten der Inspektion Uckermark ermitteln nun zu den T\u00e4tern und zum Verbleib der Bootsmotoren.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 11:24:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/unfall-mit-zwei-verletzten\/285357","title":"Unfall mit zwei Verletzten","category":"Brandenburg an der Havel (PM\/BRB)","text":"\n06.06.2016, 17.49 Uhr \n\n\u00a0\n\nAm sp\u00e4ten Montagnachmittag ereignete sich ein Verkehrsunfall auf der A2. Aus noch ungekl\u00e4rter Ursache kam ein 56-j\u00e4hriger Hyundai Fahrer\u00a0 kurz vor der AS Wollin nach rechts von der Fahrbahn ab, \u00fcberschlug sich und kam auf dem Dach zum Liegen. Der Fahrer und seine 61-j\u00e4hrige Beifahrerin wurden leichtverletzt und zur weiteren Behandlung in ein Krankenhaus gebracht. Der Sachschaden wird auf ca. 5000 Euro gesch\u00e4tzt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 11:23:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/motorradfahrer-schwer-verletzt\/285354","title":"Motorradfahrer schwer verletzt","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n06.06.2016; 15.36 Uhr\n\n\u00a0\n\nBeim Abbiegen von einem Grundst\u00fcck in die Bahnhofstra\u00dfe hat am Montagnachmittag ein Volkswagenlenker einen Motorradfahrer \u00fcbersehen und diesen dann erfasst. Der Kradfahrer kam in Folge der Kollision zu Fall und wurde schwer verletzt. Rettungskr\u00e4fte brachten den 35-J\u00e4hrigen ins Krankenhaus. Der Sachschaden belief sich auf mehrere tausend Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 11:22:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/kinder-auf-der-flucht\/285353","title":"Kinder auf der Flucht","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n06.06.2016; 15.30 Uhr\n\n\u00a0\n\nZwei vierj\u00e4hrige Kinder sind am Montag aus einer Blankenfelder Kita ausgeb\u00fcchst. Nach bisherigen Erkenntnissen waren der Junge und das M\u00e4dchen wahrscheinlich \u00fcber den Zaun der Einrichtung geklettert und haben anschlie\u00dfend das Weite gesucht. Ein Spazierg\u00e4nger fand die beiden Kleinen spielend in einem nahen Waldst\u00fcck auf. Er brachte die Knirpse zur\u00fcck in die Einrichtung.\n\nOb ein Versto\u00df gegen die F\u00fcrsorge- und Aufsichtspflichtverletzung vorliegt, wird nun durch die Kriminalpolizei gepr\u00fcft. Das zust\u00e4ndige Jugendamt wurde verst\u00e4ndigt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 11:21:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/sperrung-nach-lkw-unfall\/285348","title":"Sperrung nach Lkw- Unfall","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n06.06.2016; 11.25 Uhr\n\n\u00a0\n\nAus bislang noch unbekannter Ursache hat am Montagmittag ein 29 Jahre alter Lkw- Fahrer auf der Bundesstra\u00dfe zwischen Birkhorst und Klein Schulzendorf die Kontrolle \u00fcber seinen 7,5 Tonner verloren. Das Fahrzeug kam nach rechts von der Fahrbahn ab und kippte in den Stra\u00dfengraben.\n\nZur Bergung des K\u00fchllasters wurde durch den Unfallverursacher ein Bergungsunternehmen angefordert. Dazu sperrten Mitarbeiter der Stra\u00dfenmeisterei die Bundesstra\u00dfe ab etwa 14.45 Uhr ab und stellten Vorwarnschilder auf. Zwei Kr\u00e4ne waren n\u00f6tig, um den umgekippten Lkw wieder aufzurichten. W\u00e4hrend dessen wurde eine Verkehrswarnmeldung herausgegeben, sowie \u00fcber die Rettungsleitstelle Stauhelfer verst\u00e4ndigt, die notfalls die wartenden Autofahrer mit Wasser versorgt h\u00e4tten. Gegen 17.40 Uhr war die Bergung des Lkw abgeschlossen und die Bundesstra\u00dfe konnte wieder freigegeben werden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 11:19:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/jugendliche-mit-softairwaffen-erwischt\/285340","title":"Jugendliche mit Softairwaffen erwischt","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n06.06.2016; gegen 20.00 Uhr\n\n\u00a0\n\nNachdem zwei Jugendliche am Montagabend in der Breiten Stra\u00dfe in Luckenwalde mit zwei \u201eHandfeuerwaffen\u201c hantierten, riefen Zeugen die Polizei.\n\nDie Jugendlichen im Alter von 16 und 17 Jahren konnten wenig sp\u00e4ter durch Polizeibeamte ergriffen werden. Beide trugen Softairwaffen bei sich, die einer Beretta bzw. einer Wather P 99 zum Verwechseln \u00e4hnlich sahen.\n\nDie Anscheinswaffen und etwa 500 Schuss Munition wurden sichergestellt.\n\nGegen die Jungen, die anschlie\u00dfend ihren Erziehungsberechtigten \u00fcbergeben wurden, ermittelt nun die Kripo zum Versto\u00df gegen das Waffengesetz.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 11:18:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/gegen-baum-geprallt\/285332","title":"Gegen Baum geprallt","category":"Havelland","text":"\n07.06.2016; 07.30 Uhr\n\n\u00a0\n\nIn der Nauener Waldsiedlung ist am Dienstagmorgen ein Mann bei einem Verkehrsunfall leicht verletzt worden. Der 43-J\u00e4hrige hatte pl\u00f6tzlich die Kontrolle \u00fcber seinen Opel verloren. Der Pkw kam von der Stra\u00dfe ab und prallte gegen einen Baum. Rettungskr\u00e4fte brachten den Havell\u00e4nder f\u00fcr eine weitere Behandlung ins Krankenhaus.\n\nSein Pkw musste mit einem Schaden von einigen tausend Euro abgeschleppt werden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 11:15:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/fahndung\/unbekannte-frau-nach-urkundenfaelschung-\/285331","title":"Unbekannte Frau nach Urkundenf\u00e4lschung gesucht","category":"\u00dcberregional","text":"\nTatzeit: 30.12.2015\n\n\u00a0\n\nAktuell sucht die Kripo in Potsdam\u00a0 eine noch unbekannte Frau, die verd\u00e4chtigt ist, an ihrem Fahrzeug ein gef\u00e4lschtes Kennzeichen angebracht und das Fahrzeug \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum im Stra\u00dfenverkehr genutzt haben soll\u00a0 bzw. m\u00f6glicherweise noch immer im Stra\u00dfenverkehr nutzt.\n\nAm 30. Dezember 2015\u00a0 wurde auf der BAB 115 im Bereich Kleinmachnow eine Frau mit einem Fahrzeug in Folge einer Geschwindigkeits\u00fcberschreitung \u201egeblitzt\u201c.\n\n\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\nNun fragt die Kripo:\n\nWer erkennt die mutma\u00dflichen Urkundenf\u00e4lscher in auf dem \u201eBlitzerfoto\u201c?\n\nIhre Hinweise nimmt die Polizeiinspektion Potsdam, unter der Telefonnummer: 0331 5508 1224 oder jede andere Polizeidienststelle entgegen. Gerne k\u00f6nnen sie auch unser Hinweisformular im Internet unter: www.polizei.brandenburg.de nutzen.\n","picture":"\/fm\/24\/thumbnails\/PM-1321-16%20unbekannte%20Frau.jpg.61213.jpg"},{"date":"2016-06-07 11:13:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/alkohol-nach-ladendiebstahl-weiterverkau\/285320","title":"Alkohol nach Ladendiebstahl weiterverkauft","category":"Brandenburg an der Havel (PM\/BRB)","text":"\nMontag, 06. Juni 2016, 20:00 Uhr\n\n\u00a0\n\nEine Zeugin meldete sich bei der Polizei, und gab an dass sie ein Diebesp\u00e4rchen an einer Brandenburger Bushaltestelle in der Wilhelmsdorfer Stra\u00dfe wiedererkannt haben will, welches zuvor \u2013am Nachmittag des 06. Juni 2016- in ihrem Einkaufsmarkt mehrere Flaschen Spirituosen entwendet hatten. Mit Hilfe ihres Ehemannes konnte das Diebesp\u00e4rchen bis zum Eintreffen der Polizei festgehalten werden. Die Zeugin, Betreiberin des Einkaufmarktes, identifizierte das Diebesp\u00e4rchen eindeutig, als die, welche die alkoholischen Getr\u00e4nke entwendeten. Bei dem P\u00e4rchen handelte es sich um eine 36-j\u00e4hrige Frau und einem 33 Jahre alten Mann, tschechischer Herkunft.\n\nAuf Befragen der Polizei gaben beide zu die Spirituosen, aus dem Einkaufsmarkt entwendet zu haben. Da sie die Flaschen aber bereits an einen Imbissbetreiber weiterverkauft hatten, k\u00f6nnten sie die nicht mehr zur\u00fcckgeben. Auch war der Erl\u00f6s des Verkaufs nicht mehr vorhanden. Das Geld h\u00e4tten sie wohl f\u00fcr Marihuana ausgegeben. Das Bet\u00e4ubungsmittel konnte durch die Polizisten noch im Besitz, der 36-j\u00e4hrigen Tschechin aufgefunden und sichergestellt werden. Der 33-j\u00e4hrige Tatverd\u00e4chtige, war erheblich alkoholisiert (Atemalkoholwert 2,30 Promille). Da er sich nicht ausweisen konnte, wurde er durch die Beamten zur Polizeiinspektion Brandenburg gebracht. Nach Feststellung seiner Personalien konnte er diese wieder verlassen. Durch die Polizei wurde auch der angegebene Imbiss aufgesucht. Die besagten Spirituosenflaschen konnten dort aufgefunden und sichergestellt werden.\n\nGegen das P\u00e4rchen ermittelt nun die Polizei zum Ladendiebstahl und dem Versto\u00df gegen das Bet\u00e4ubungsmittelgesetz. Auch der Betreiber des Imbisses muss sich verantworten. Wegen des Ankaufes gestohlener Ware wurden Ermittlungen zu einer Hehlerei aufgenommen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 11:11:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/lkw-rammt-pkw-beim-fahrspurwechsel\/285319","title":"Lkw rammt Pkw beim Fahrspurwechsel","category":"Brandenburg an der Havel (PM\/BRB)","text":"\nMontag, 06. Juni 2016, 16:10 Uhr\n\n\u00a0\n\nIn den Nachmittagsstunden des 06. Juni 2016 kam es auf der Bundesstra\u00dfe 102 in Brandenburg\/Havel an der Ausfahrt der Feuerwehr zu einem Verkehrsunfall, bei dem eine 56-j\u00e4hrige Frau schwer verletzt wurde. Der 54 Jahre alte Fahrer eines Mercedes Lkw fuhr auf der Fontanestra\u00dfe\/B102 in Richtung Hauptbahnhof. Als er von der linken auf die rechte Fahrspur wechseln wollte, \u00fcbersah er einen in gleicher Richtung fahrenden Fiat und kollidierte mit diesem. In weiterer Folge verkeilte sich der Fiat vor dem Lkw und wurde von diesem noch einige Meter geschoben. Die Fahrerin des Fiats wurde in ihrem Fahrzeug eingeklemmt und musste durch die Feuerwehr befreit werden. Durch den Aufprall wurde sie leicht verletzt, musste aber anschlie\u00dfend in einem Krankenhaus ambulant behandelt werden. Die Fahrbahn wurde f\u00fcr den Zeitraum der Unfallaufnahme komplett gesperrt. Der Sachschaden wird auf zirka 4.000 Euro gesch\u00e4tzt\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 11:10:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ladendieb-gestellt\/285314","title":"Ladendieb gestellt","category":"Potsdam (PDM)","text":"\n06.06.2016, 10.40 Uhr\n\n\u00a0\n\nAm Montagvormittag stellte ein aufmerksamer Detektiv einen Ladendieb in einem Einkaufsmarkt in Potsdam. Ein junger Mann mit rotem T-Shirt, der zuvor eine Flasche Wein an der Kasse bezahlte, hatte ein EM-Shirt in einer mitgebrachten Plastikt\u00fcte versteckt. Nach dem Kassenbereich wechselte er das Shirt und hatte pl\u00f6tzlich das EM-Shirt an, lie\u00df aber noch das Preisschild am Kragen dran. Der alkoholisierte 35-j\u00e4hrige Pole, der noch zur Aufenthaltsermittlung durch die Staatsanwaltschaft ausgeschrieben war, wurde vorl\u00e4ufig festgenommen und in den Gewahrsam der Polizeiinspektion Potsdam gebracht.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 11:08:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/fahren-unter-betaeubungsmittel\/285304","title":"Fahren unter Bet\u00e4ubungsmittel","category":"Potsdam (PDM)","text":"\n06.06.2016, 20.46 Uhr\n\n\u00a0\n\nPolizisten haben Montagabend in Potsdam eine gr\u00f6\u00dfere Menge von Bet\u00e4ubungsmittel aufgefunden. Gegen 20.46 Uhr hatten die Beamten zuvor in der Gro\u00dfbeerenstra\u00dfe einen 32-J\u00e4hrigen mit einem Mazda gestoppt, der augenscheinlich unter dem Einfluss von Bet\u00e4ubungsmittel stand. Im mitgef\u00fchrten Rucksack konnten etwa 200g Marihuana\u00a0 fest- und sichergestellt werden. Bei dem jungen Mann wurde eine Blutentnahme angeordnet und die Weiterfahrt untersagt. Die Kripo ermittelt nun gegen den Potsdamer unter anderen zum Versto\u00df gegen das Bet\u00e4ubungsmittelgesetz.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 11:07:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/unfall-mit-mehreren-verletzten\/285303","title":"Unfall mit mehreren Verletzten","category":"Potsdam (PDM)","text":"\n06.06.2016, 16.20 Uhr\n\n\u00a0\n\nAm Montagnachmittag ereignete sich ein Verkehrsunfall in der Zeppelinstra\u00dfe mit drei beteiligten Fahrzeugen. Nach ersten Erkenntnissen wollte ein 68-j\u00e4hriger Toyota - Fahrer nach links in die Lenn\u00e8stra\u00dfe abbiegen und \u00fcbersah eine von hinten kommende 44-j\u00e4hrige Opelfahrerin. Durch die Wucht des Aufpralls wurde der Toyota in die Fahrerseite eines Nissan gedr\u00fcckt, der sich auf der Lenn\u00e8stra\u00dfe befand. Bei dem Unfall wurden die 69-j\u00e4hrige Beifahrerin des Toyotas und der 44-j\u00e4hrige Opelfahrer, sowie der 45-j\u00e4hrige Nissanfahrer\u00a0 leichtverletzt und zur Behandlung in Krankenh\u00e4user gebracht. Der Sachschaden wird mit ca. 15.000 Euro beziffert.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 10:55:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/fahndungserfolg\/285278","title":"Fahndungserfolg","category":"Elbe-Elster","text":"\nEine Polizeistreife wurde am Montagnachmittag gegen 16:45 Uhr in der Friedensstra\u00dfe auf ein Moped aufmerksam, da sich an der SIMSON Versicherungskennzeichen befanden, die aus dem Jahr 1995 stammten. Im Zuge der Kontrolle konnte festgestellt werden, dass das Krad seit November 2011 aufgrund eines Diebstahls zur Fahndung ausgeschrieben war. Weiterhin war der 26-j\u00e4hrige Fahrer nicht im Besitz einer g\u00fcltigen Fahrerlaubnis. Das Moped konnte im Anschluss der Ma\u00dfnahmen an seinen rechtm\u00e4\u00dfigen Besitzer \u00fcbergeben werden, eine Fahndungsl\u00f6schung wurde veranlasst und Ermittlungen gegen den 26-J\u00e4hrigen eingeleitet.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 10:54:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/hund-vors-auto-gelaufen\/285277","title":"Hund vors Auto gelaufen","category":"Elbe-Elster","text":"\nEin Hund lief am Montagabend gegen 18:30 Uhr in der Liebenwerdaer Stra\u00dfe vor einen vorbeifahrenden PKW FORD. Das Tier erlag noch am Unfallort seinen Verletzungen, am PKW entstand ein Sachschaden von etwa 5.000 Euro, er blieb weiterhin fahrbereit.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 10:53:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/hirschkuh-auf-der-autobahn\/285276","title":"Hirschkuh auf der Autobahn","category":"Oberspreewald-Lausitz","text":"\nKurz nach Mitternacht am Dienstag wechselte eine Hirschkuh zwischen den Anschlussstellen Calau und Kittlitz \u00fcber die BAB 13. Der Fahrer eines PKW OPEL konnte einen Zusammensto\u00df nicht mehr verhindern. Er selbst blieb unverletzt, das Tier verendete. Mit einem Schaden von rund 9.000 Euro war der Opel ein Fall f\u00fcr einen Abschleppdienst.\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 10:52:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/waldbrand\/285274","title":"Waldbrand","category":"Oberspreewald-Lausitz","text":"\nRund 2.000 Quadratmeter Waldboden brannten am Montagabend im Dimitroffweg. Ein B\u00fcrger informierte die Polizei \u00fcber einen starken Brandgeruch, wobei aber zun\u00e4chst der genaue Brandherd nicht ausfindig gemacht werden konnte. Ein hinzugerufener Polizeihubschrauber unterst\u00fctzte die Suche aus der Luft, wobei dann das betroffene Waldst\u00fcck lokalisiert werden konnte. Das Feuer konnte vollst\u00e4ndig gel\u00f6scht werden, zur Schadensh\u00f6he liegen noch keine Informationen vor.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 10:51:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebstahl-von-aussenbordmotoren\/285272","title":"Diebstahl von Au\u00dfenbordmotoren","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nInsgesamt vier Au\u00dfenbordmotoren wurden am Montagnachmittag bei der Polizei als gestohlen gemeldet. Ein Bootsbesitzer meldete das Verschwinden seines Bootsmotors gegen 15:15 Uhr. Mit Eintreffen der Beamten wurde festgestellt, dass noch drei weitere Boote, die\u00a0 an einer verschlossenen Steganlage am Krossinsee liegen, angegriffen wurden. Der Gesamtschaden wurde mit rund 30.000 Euro angegeben, die Polizei leitete eine Fahndung zum Diebesgut ein.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 10:49:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/fahrraddiebin-gestellt\/285270","title":"Fahrraddiebin gestellt","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nEine 17-J\u00e4hrige wurde am Montagnachmittag in der Schulstra\u00dfe beobachtet, wie sie ein Schloss eines gesicherten Fahrrades durchtrennte, um es zu stehlen. Ihr Fluchtversuch wurde unterbunden. Polizeibeamte entdeckten in ihrer Tasche entsprechendes Werkzeug und ein weiteres geknacktes Fahrradschloss. Nach ihren Angaben hatte sie bereits vor einigen Tagen am Bahnhof ein Rad entwendet. Weitere Ermittlungen \u00fcbernimmt nun die Kriminalpolizei.\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 10:48:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radfahrer-ohne-licht\/285267","title":"Radfahrer ohne Licht","category":"Spree-Nei\u00dfe","text":"\nPolizeibeamte wollten am Montagabend in der Cottbuser Stra\u00dfe einen Radfahrer kontrollieren, der nach 22:00 Uhr ohne Licht fuhr. Der 21-J\u00e4hrige bemerkte die Beamten und versuchte sich eines T\u00fctchens mit bet\u00e4ubungsmittelverd\u00e4chtigen Substanzen zu entledigen. Die Drogen in dem Clipt\u00fctchen wurden aufgefunden und mit anderen Drogenutensilien sichergestellt. Die Kriminalpolizei ermittelt nun wegen des Versto\u00dfes gegen das Bet\u00e4ubungsmittelgesetz.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 10:43:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/kfz-kriminalitaet\/285266","title":"KFZ-Kriminalit\u00e4t","category":"Spree-Nei\u00dfe","text":"\nIn den ersten Morgenstunden des Dienstags versuchten Unbekannte in Friedrichshain Autos zu stehlen. Bei einem VW-Transporter wurde das Schloss der Fahrert\u00fcr gewaltsam ge\u00f6ffnet und die T\u00e4ter fuhren mit dem Fahrzeug einige hundert Meter und lie\u00dfen es dann stehen. Anders bei einem PKW VW. Dieses Auto wurde entwendet. Nach ersten Erkenntnissen fuhren zwei Personen in Richtung D\u00f6bern. Polizeiliche Fahndungsma\u00dfnahmen wurden umgehend eingeleitet.\n","picture":null},{"date":"2016-06-07 06:17:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/verkehrsunfallbilanz-fuer-das-jahr-2015-\/284851","title":"Verkehrsunfallbilanz f\u00fcr das Jahr 2015 in der Polizeidirektion S\u00fcd","category":"\u00dcberregional","text":"\nDie Bilanz der Verkehrsunfallentwicklung 2015 der Polizeidirektion S\u00fcd mit Cottbus und den Landkreisen Spree-Nei\u00dfe, Elbe-Elster, Dahme-Spreewald sowie Oberspreewald-Lausitz. Die Vergleichszahlen 2014 sind eingeklammert (\u2026) dargestellt.\n\nIm vergangen Jahr ereigneten sich mit 19.329 (18.924) insgesamt 405 Verkehrsunf\u00e4lle mehr als im Vorjahr. Die Anzahl der Unf\u00e4lle mit Personensch\u00e4den ging leicht 1.891 (1.970) und die der dabei Verletzten 2.416 (2.526) zur\u00fcck. Umso bedauerlicher ist es, dass die Zahl der get\u00f6teten Personen im Stra\u00dfenverkehr von 31 im Jahr 2014 auf 44 2015 angestiegen ist. Bei der Analyse dieser Unf\u00e4lle lassen sich keine \u00f6rtlichen Schwerpunkte im Zust\u00e4ndigkeitsbereich der Polizeidirektion S\u00fcd feststellen. Auf der Ortsverbindungsstra\u00dfe zwischen Halbe und M\u00e4rkisch Buchholz kam es im vergangenen Jahr zu zwei Verkehrsunf\u00e4llen, in deren Folge drei Personen verstarben. 12 der Unf\u00e4lle mit t\u00f6dlichem Ausgang waren auf unangemessene Geschwindigkeit und 13 auf Fahrfehler beim Fahrzeugf\u00fchrer zur\u00fcckzuf\u00fchren.\u00a0\n\nInsgesamt zeichnet sich bei der Unfallh\u00e4ufigkeitszahl, also der Anzahl der Verkehrsunf\u00e4lle je 100.000. Einwohner, nachfolgendes Bild ab:Im Zust\u00e4ndigkeitsbereich der Polizeidirektion S\u00fcd trugen sich 3.236 (3.158), im gesamten Land Brandenburg 3.290 (3.237) und im gesamten Bundesgebiet 3.089 (2.980) Verkehrsunf\u00e4lle je 100.000 Einwohner zu.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nDie Hauptunfallursache ist mit 4.476 (4.153) Unf\u00e4llen das Zusammentreffen mit Wild auf den Stra\u00dfen und gerade in den l\u00e4ndlichen Fl\u00e4chenbereichen seit Jahren unver\u00e4ndert hoch. Alle bisherigen Projekte, wie das Anbringen von Duftmarkierungen, Sensoren und \u00c4hnliches, blieben ohne den gew\u00fcnschten Erfolg. Hier wird an das Fahrverhalten der Kraftfahrzeugf\u00fchrer appelliert, nur eine angemessene Geschwindigkeit kann derartige Unf\u00e4lle vermeiden helfen.\n\nIn 1.280 (1.325) F\u00e4llen war die Nichtbeachtung der Vorfahrt bzw. des Vorranges Unfallursache. Bei weiteren 1.721 (1.743) F\u00e4llen f\u00fchrte ein ungen\u00fcgender Sicherheitsabstand und bei 982 (1.035) eine unangemessene Geschwindigkeit zu Verkehrsunf\u00e4llen mit teilweise dramatischen Folgen. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n294 (298) Verkehrsunf\u00e4lle wurden durch Alkohol am Steuer, bei denen 4 (1) Menschen get\u00f6tet wurden, und 35 (37) durch den Konsum von illegalen Bet\u00e4ubungsmitteln verursacht. Im Jahr 2015 wurden 1073 (1016)Fahrzeugf\u00fchrer unter Einfluss von Alkohol und 390 (435) unter Einfluss von illegalen Bet\u00e4ubungsmitteln aus dem Verkehr gezogen, ehe ein sch\u00e4digendes Ereignis eingetreten war.\n\n82 (106) Kinder verursachten im vergangenen Jahr einen Verkehrsunfall. Das Verhalten von 1.239 (1.308) jungen Fahrern im Alter von 18 bis 24 Jahren und von 2.657 (2.483) Senioren im Alter ab 65 Jahren war 2015 urs\u00e4chlich f\u00fcr Verkehrsunf\u00e4lle.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:48:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/kradfahrer-auf-dem-radweg\/284255","title":"Kradfahrer auf dem Radweg","category":"\u00dcberregional","text":"\nEin 63-j\u00e4hriger Kradfahrer fuhr gestern Mittag in der Sachsenhauser Stra\u00dfe kurzzeitig auf dem Radweg, um so einen rechtsabbiegenden Pkw zu \u00fcberholen. Durch die Kollision wurden der Kradfahrer und sein 40-j\u00e4hriger Sozius verletzt. Der Fahrer musste mit dem Rettungshubschrauber in ein Krankenhaus gebracht werden. Der Sozius wurde mit dem Rettungswagen in ein Krankenhaus gebracht. Die H\u00f6he des Sachschadens ist nicht bekannt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:47:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/fahrer-getoetet\/284252","title":"Fahrer get\u00f6tet","category":"\u00dcberregional","text":"\nAuf der Landesstra\u00dfe bei Neuholland wurde heute Morgen gegen 04.15 Uhr ein 41-j\u00e4hriger Mann bei einem Verkehrsunfall get\u00f6tet. Aus bislang ungekl\u00e4rter Ursache kam er mit seinem Pkw Peugeot von der Fahrbahn ab. Der Wagen kollidierte mit einem Baum. F\u00fcr die Bergung musste die Fahrbahn bis 07.50 voll gesperrt werden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:46:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/aufgefahren\/284251","title":"Aufgefahren","category":"\u00dcberregional","text":"\nAn der Kreuzung Berliner Stra\u00dfe Ecke Friedrich-Ebert-Stra\u00dfe fuhr am 04.06. gegen 14.10 Uhr eine 65-j\u00e4hrige VW-Fahrerin auf einen vor ihr verkehrsbedingt haltenden Pkw Chevrolet auf. Der 26-j\u00e4hrige Fahrer wurde dadurch verletzt und musste mit dem Rettungswagen in ein Krankenhaus gebracht werden. Die Bundesstra\u00dfe musste kurzzeitig gesperrt werden. Es entstand ca. 7.000 Euro Sachschaden.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:45:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/aus-der-kurve-getragen\/284249","title":"Aus der Kurve getragen","category":"\u00dcberregional","text":"\nIn einer Linkskurve zwischen H\u00f6pen und Krewelin kam ein 32-j\u00e4hriger Kradfahrer am 04.06. gegen 12.00 Uhr nach rechts von der Fahrbahn ab. Der 32-J\u00e4hrige wurde verletzt und musste mit dem Rettungswagen in ein Krankenhaus gebracht werden. Das Krad war nicht mehr fahrbereit, Schaden ca. 1.500 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:44:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/verpuffung-im-sportboot\/284250","title":"Verpuffung im Sportboot","category":"Oberhavel","text":"\nAuf einem d\u00e4nischen Sportboot kam es gestern Abend gegen 19.00 Uhr zu einer sogenannten Verpuffung. Das Boot lag an Land im Fischerweg. Eine Gasflasche wurde offenbar nicht richtig zugedreht. M\u00f6glicherweise l\u00f6ste ein elektrischer Funken die Verpuffung aus. Eine 64-j\u00e4hrige Frau erlitt Verbrennungen und musste in ein Krankenhaus gebracht werden. Ihr 72-j\u00e4hriger Mann konnte nach einer Untersuchung im Krankenhaus wieder entlassen werden. Die H\u00f6he des Sachschadens ist nicht bekannt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:44:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/beim-abbiegen-ueberholt\/284244","title":"Beim Abbiegen \u00fcberholt","category":"\u00dcberregional","text":"\nAuf der Landesstra\u00dfe zwischen Boberow und Mankmu\u00df kollidierten gestern gegen 09.50 Uhr ein Pkw Citroen und ein Pkw Mitsubishi. Dabei wurde die 30-j\u00e4hrige Citroen-Fahrerin leicht verletzt. Sie wurde offenbar beim Abbiegen nach links in einen unbefestigten Weg vom 37-j\u00e4hrigen Mitsubishi-Fahrer \u00fcberholt. Durch den Zusammensto\u00df wurde beide Fahrzeuge besch\u00e4digt (7.000 Euro), blieben aber fahrbereit.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:43:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/boot-trieb-auf-dem-see\/284241","title":"Boot trieb auf dem See","category":"Oberhavel","text":"\nAuf dem Gro\u00dfen Wentowsee trieb am 03.06. ein Schlauchboot auf dem Wasser. Offenbar haben Unbekannte in der Nacht zun\u00e4chst den Au\u00dfenbordmotor von einem Boot, das am Steg bei Ringsleben lag, entwendet und dann das benachbarte Schlauchboot gel\u00f6st. Es entstand ca. 2.500 Euro Sachschaden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:43:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/verunreinigung-auf-der-wasserstrasse\/284242","title":"Verunreinigung auf der Wasserstra\u00dfe","category":"Oberhavel","text":"\nZeugen meldeten am 04.06. gegen 17.30 Uhr, dass sie auf der Havel-Oder-Wasserstra\u00dfe zwischen der Eisenbahnbr\u00fccke und dem Klinkerhafen eine Verunreinigung der Wasseroberfl\u00e4che festgestellt h\u00e4tten. Der ca. zehn Meter breite und etwa 300 Meter lange schillernde Film war am Ufer gegen\u00fcber dem Klinkerhafen. Die Feuerwehr kam mit einem Boot zum Einsatz. Die Schleuse Lehnitz wurde bis 20.45 Uhr gesperrt. Zur Art der Substanz und zum Verursacher wird ermittelt. Die H\u00f6he des Sachschadens ist nicht bekannt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:42:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zwoelfjaehriger-gegen-tuer\/284240","title":"Zw\u00f6lfj\u00e4hriger gegen T\u00fcr","category":"\u00dcberregional","text":"\nEin 53-j\u00e4hriger Toyota-Fahrer hielt am 03.06. gegen 13.45 Uhr am rechten Fahrbahnrand in der Wittenberger Stra\u00dfe an. Er \u00f6ffnete die T\u00fcr \u2013 offenbar ohne auf den folgenden Verkehr zu achten. Ein zw\u00f6lfj\u00e4hriger Radfahrer kollidierte mit der T\u00fcr und st\u00fcrzte. Er verletzte sich leicht und wurde an seine Mutter \u00fcbergeben. Ein Sachschaden entstand nicht.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:41:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/tresor-gestohlen\/284239","title":"Tresor gestohlen","category":"Oberhavel","text":"\nAus einem Geb\u00e4ude in der Parkallee wurde in der Zeit vom 03.06. bis zum 06.06. ein Tresor gestohlen. Offenbar verschafften sich Unbekannte an einem Fenster gewaltsam Zutritt. Alle R\u00e4ume wurden betreten und durchsucht. Kriminaltechniker sicherten Spuren. Die H\u00f6he des entstandenen Schadens ist derzeit nicht bekannt.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:40:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mit-brotmesser-verletzt\/284236","title":"Mit Brotmesser verletzt","category":"Oberhavel","text":"\nZwei Syrer im Alter von 36 und 35 Jahren gerieten am 04.06. gegen 17.00 Uhr im Asylbewerberheim in der Hubertusstra\u00dfe heftig in Streit. Die M\u00e4nner bedrohten sich gegenseitig. Der 36-J\u00e4hrige griff dabei offenbar zu einem Brotmesser und verletzte den 35-J\u00e4hrigen am Hals. Er musste in einem Krankenhaus ambulant behandelt werden. Der 36-J\u00e4hrige wurde anschlie\u00dfend in ein anderes Asylbewerberheim verlegt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:40:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/gegen-das-vorderrad\/284238","title":"Gegen das Vorderrad","category":"\u00dcberregional","text":"\nBeim Anfahren an einer Einm\u00fcndung in der Stra\u00dfe Kietz \u00fcbersah eine 41-j\u00e4hrige Ford-Fahrerin am 03.06. gegen 10.00 Uhr einen Radfahrer. Der Pkw kollidierte mit dem Vorderrad der 65-J\u00e4hrigen. Dadurch st\u00fcrzte sie und wurde verletzt. Sie wurde mit dem Rettungswagen in ein Krankenhaus gebracht. Insgesamt entstand ca. 300 Euro Sachschaden.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:39:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/sechsjaehrige-unterwegs\/284232","title":"Sechsj\u00e4hrige unterwegs","category":"Prignitz","text":"\nBesorgte B\u00fcrger informierten die Polizei am 05.06. gegen 14.10 Uhr, dass in der Stein-Hardenberg-Stra\u00dfe ein kleines M\u00e4dchen ohne Erwachsene unterwegs sei. Polizeibeamte stellten die Sechsj\u00e4hrige fest und befragten sie nach ihrer Anschrift. Die Mutter konnte dort nicht erreicht werden. Das M\u00e4dchen wurde ins Polizeirevier gebracht, um es dann an eine Jugendeinrichtung zu \u00fcbergeben. Dann fiel dem Kind noch die Oma ein. Sie zeigte den Beamten deren Wohnort und konnte dort in Obhut gegeben werden.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:39:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radfahrerin-uebersehen\/284233","title":"Radfahrerin \u00fcbersehen","category":"\u00dcberregional","text":"\nHeute Morgen wurde in der Erich-Dieckhoff-Stra\u00dfe eine 52-j\u00e4hrige Radfahrerin verletzt. Offenbar hat der Fahrer eines Kleintransporters beim Auffahren auf die Stra\u00dfe die Radfahrerin \u00fcbersehen. Die Frau st\u00fcrzte auf die Fahrbahn. Der Fahrer nahm die Frau und ihr Rad sofort an Bord und brachte sie nach Hause. Die Frau stand unter Schock und suchte einen Arzt auf.\n\n\u00a0\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:38:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/auf-dem-herd-vergessen\/284226","title":"Auf dem Herd vergessen","category":"Prignitz","text":"\nEine 62-J\u00e4hrige verga\u00df offenbar gestern Mittag ihr Essen auf dem eingeschalteten Herd und legte sich in ihrer Wohnung in der Wiethold-Schubert-Stra\u00dfe schlafen. Ein 33-j\u00e4hriger Nachbar bemerkte den Rauch und weckte die Frau durch Klopfen. Sie kam mit einer Rauchgasintoxikation in ein Krankenhaus. Der Mann versuchte auch, den Brand zu l\u00f6schen. Da ihm das nicht gelang, verlie\u00df er mit der 63-J\u00e4hrigen die Wohnung. Dabei fiel die T\u00fcr ins Schloss und musste durch die Feuerwehr zur Brandbek\u00e4mpfung wieder ge\u00f6ffnet werden. Die Wohnung ist noch bewohnbar. Insgesamt entstand ca. 10.000 Euro Sachschaden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:38:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/vier-verletzte-auf-der-autobahn\/284227","title":"Vier Verletzte auf der Autobahn","category":"\u00dcberregional","text":"\nZwischen den Anschlussstellen Neuruppin und Neuruppin S\u00fcd wurden am 03.06. gegen 14.50 Uhr vier Personen bei einem Verkehrsunfall verletzt. Ein 46-j\u00e4hriger Renault-Fahrer fuhr am Stauende auf einen Pkw Toyota. Dieser wurde dadurch auf die Mittelleitplanke und einen Pkw Smart geschoben. Der 39-j\u00e4hrige Beifahrer im Renault, der 24-j\u00e4hrige Toyota-Fahrer und beide Insassen im Pkw Smart. Alle Verletzten wurden in umliegenden Krankh\u00e4usern station\u00e4r aufgenommen. Insgesamt entstand ca. 23.000 Euro Sachschaden. Die Fahrbahn in Richtung Berlin war \u00fcber eine Stunde gesperrt. Es bildeten sich ein ca. 25 Kilometer langer R\u00fcckstau.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:37:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/handel-im-schwimmbad\/284224","title":"Handel im Schwimmbad","category":"Prignitz","text":"\nDrei M\u00e4nner (26 bis 28 Jahre alt) und eine 19-J\u00e4hrige wurden am vergangenen Wochenende im Freibad beobachtet, wie sie offenbar mit Bet\u00e4ubungsmitteln handelten. Die vier Personen wurden am Sonntag (05.06.) erneut im Freibad gesehen. Polizeibeamte stellten die Personalien der vier Personen fest und bei einem eine geringe Menge Bet\u00e4ubungsmittel sicher. Gegen einen 26-J\u00e4hrigen lag zudem wegen Diebstahls ein Haftbefehl vor. Er wurde festgenommen und in eine Justizvollzugsanstalt gebracht (neun Monate Freiheitsstrafe). Die Kriminalpolizei der Inspektion f\u00fchrt die Ermittlungen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:36:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radlader-in-brand-\/284222","title":"Radlader in Brand ","category":"Prignitz","text":"\nEin Radlader, der neben einem Rinderstall in Triglitz stand, geriet am 04.06. gegen 09.00 Uhr m\u00f6glicherweise aufgrund eines technischen Defekts in Brand. Die Feuerwehr konnte das Feuer l\u00f6schen und ein \u00dcbergreifen auf den Stall verhindern. Insgesamt entstand ca. 20.000 Euro Sachschaden.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:36:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/streit-um-einen-hund\/284223","title":"Streit um einen Hund","category":"Prignitz","text":"\nEin 16-j\u00e4hriges M\u00e4dchen stritt sich am Samstag (04.06.) gegen 12.45 Uhr mit einem 43-j\u00e4hrigen Mann und einer 30-j\u00e4hrigen Frau um einen Stafford-Mix-Hund. Dabei entrissen sie dem M\u00e4dchen das Tier und verletzten sie dabei leicht. Hinzugerufene Polizeibeamte stellten fest, dass keine der drei Personen die erforderlichen Berechtigungen zum Halten gef\u00e4hrlicher Hunde vorweisen konnte und \u00fcbergaben das Tier dem Betriebshof der Stadt Perleberg.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:36:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radfahrer-uebersehen\/284225","title":"Radfahrer \u00fcbersehen","category":"\u00dcberregional","text":"\nBeim Abbiegen nach links \u00fcbersah gestern gegen 15.00 Uhr eine 34-j\u00e4hrige Volvo-Fahrerin offenbar einen 62-j\u00e4hrigen Radfahrer. Der Mann hatte auf der Dranser Dorfstra\u00dfe Vorfahrt. Durch den Zusammensto\u00df wurde der Radfahrer verletzt. Er wurde mit dem Rettungswagen in ein Krankenhaus gebracht. Es entstand ca. 1.100 Euro Sachschaden.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:35:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/messer-am-hals\/284220","title":"Messer am Hals","category":"Prignitz","text":"\nZwei syrische M\u00e4nner kamen am 03.06. gegen 20.30 Uhr in die Wohnung einer 31-j\u00e4hrigen Syrerin und versuchten sie zu erpressen. Sie forderten 1.000 Euro, andernfalls w\u00fcrden die M\u00e4nner belastendes Bildmaterial ver\u00f6ffentlichen. Um ihrer Forderung Nachdruck zu verleihen, wurde dem Ehemann der Frau offenbar ein Messer an den Hals gehalten. Im folgenden Handgemenge wurde der Ehemann geschlagen und verletzt. Polizeibeamte konnten die beiden syrischen M\u00e4nner im Alter von 22 und 44 Jahren vorl\u00e4ufig festnehmen. Nach Kl\u00e4rung des Sachverhalts wurden beide sp\u00e4ter wieder aus dem Gewahrsam entlassen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:34:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/vw-auf-suzuki\/284221","title":"VW auf Suzuki","category":"\u00dcberregional","text":"\nEin 19-j\u00e4hriger VW-Fahrer fuhr gestern auf der Kreisstra\u00dfe zwischen Sewekow und der Landesgrenzen Mecklenburg-Vorpommern gegen 13.25 Uhr auf ein vor ihm langsam fahrendes Krad Suzuki auf und schob es auf einen davor fahrenden Pkw Toyota. Die 33-j\u00e4hrige Kradfahrerin wurde dabei leicht verletzt. Die Feuerwehr kam wegen auslaufenden Betriebsstoffen zum Einsatz. Es entstand ca. 4.000 Euro Sachschaden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:33:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/streit-unter-asylbewerbern-\/284219","title":"Streit unter Asylbewerbern\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0","category":"Prignitz","text":"\nZeugen informierten am Freitagabend (03.06.) die Polizei, da sich vor einem Haus in der Waldsiedlung mehrere Personen schlagen sollen. Polizeibeamte stellten mehrere Asylbewerber in einer Wohnung fest. Ein 22-j\u00e4hriger Syrer hatte leichte Verletzungen am Arm. Er war offenbar mit einem anderen 22-j\u00e4hrigen Syrer in Streit geraten. Dieser und ein16-j\u00e4hriger Syrer verletzten den Mann offenbar.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:32:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/keine-maeuse-\/284212","title":"Keine M\u00e4use ","category":"Ostprignitz-Ruppin","text":"\nEin Firmeninhaber stellte am 04.06. gegen 03.00 Uhr in der Dorfstra\u00dfe an seiner Scheune verd\u00e4chtige Ger\u00e4usche fest. Da er bereits mehrfach bestohlen wurde, lief er sofort hin\u00fcber. Unbekannte hatten sich offenbar das Diebesgut \u2013 tiefgek\u00fchlte M\u00e4use \u2013 bereitgestellt. Entwendet wurde jedoch nichts. Die Unbekannten fl\u00fcchteten offenbar.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 13:30:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/liebestolle-dogge\/284206","title":"Liebestolle Dogge","category":"Ostprignitz-Ruppin","text":"\nEine freilaufende Dogge (R\u00fcde) verletzte einen 73-j\u00e4hrigen Mann am Freitagmorgen (03.06.) am Sonnenufer. Der Mann war an der Leine mit seiner derzeit l\u00e4ufigen Boxerh\u00fcndin spazieren. Der R\u00fcde nahm sofort Witterung auf. Der 73-J\u00e4hrige stellte sich der Dogge in den Weg. Der R\u00fcde sprang ihn an und verletzte ihn mit seinen Krallen. Dadurch wurde auch die Kleidung besch\u00e4digt. Nach mehrmin\u00fctigem Ringen erschien der Hundehalter und rief die Dogge zur\u00fcck. Der 73-J\u00e4hrige begab sich zum Arzt und zeigte anschlie\u00dfend die fahrl\u00e4ssige K\u00f6rperverletzung an.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:22:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/kradfahrer-verletzt\/284084","title":"Kradfahrer verletzt","category":"Havelland","text":"\n05.06.2016, 13.05 Uhr\n\n\u00a0\n\nEin 50-j\u00e4hriger Kradfahrer wollte am Sonntagmittag vom RTK Wolfslake in Richtung AD Werder auf die A10 auffahren. Er wechselte vom Beschleunigungsstreifen direkt auf die linke der zwei Fahrspuren und kollidierte mit einem dort fahrenden 63-j\u00e4hrigen Mercedes-Fahrer. Der 50-j\u00e4hrige Hondafahrer erlitt eine Fraktur des Fu\u00dfes und wurde zur station\u00e4ren Behandlung in ein Krankenhaus gebracht. Der Sachschaden wird mit ca. 13.000 Euro beziffert.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:21:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/angreifer-nach-versuchten-raub-gestellt\/284077","title":"Angreifer nach versuchten Raub gestellt","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n04.06.2016; gegen 20.00 Uhr\n\n\u00a0\n\nEin mutma\u00dflicher R\u00e4uber ist der Polizei am Samstagabend ins Netz gegangen.\n\nGegen 20.00 Uhr hatte der Mann zun\u00e4chst versucht, an der Tankstelle in Friederikenhof in einen Ford Mondeo einzusteigen. In dem Pkw sa\u00df eine 28 Jahre alte Berlinerin, deren Mann gerade die Tankrechnung beglich. Der Dame gelang es die T\u00fcr von innen zuzuhalten, so dass der Unbekannte nicht in den Innenraum vordrang. In diesem Moment n\u00e4herte sich der Besitzer des Mondeo, der pl\u00f6tzlich von dem Mann angegriffen wurde. Der Angreifer traktierte den Gesch\u00e4digten mit Faustschl\u00e4gen und versuchte ihm dann das Portemonnaie zu entwenden, welches zu Boden gefallen war. Erst als ein Augenzeuge dazwischen ging, lie\u00df der Unbekannte ab und fl\u00fcchtete zu Fu\u00df vom Ort des Geschehens.\n\nDer 36-J\u00e4hrige erlitt in Folge der Attacke leichte Verletzungen im Gesicht, am Hals und im Bereich des Oberk\u00f6rpers, konnte aber eine Beschreibung des T\u00e4ters abgeben.\n\nAn Hand der Angaben gelang es Polizisten den Angreifer an der Bundesstra\u00dfe 1 bei Heinersdorf zu ergreifen und in Gewahrsam zu nehmen. Bei ihm handelt es sich um einen 24 Jahre alten Polen, der nicht unter dem Einfluss von Alkohol stand. In seiner Vernehmung durch die Kriminalpolizei bestritt er die Tat. Nach Abschluss aller polizeilichen Ma\u00dfnahmen wurde der 24-J\u00e4hrige wieder auf freien Fu\u00df gesetzt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:20:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/diebesgut-aufgefunden\/284076","title":"Diebesgut aufgefunden","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n05.06.2016; 16.30 Uhr\n\n\u00a0\n\nNachdem ein Gesch\u00e4digter in Niederg\u00f6rsdorf in einem Nachbarkeller eines Mehrfamilienhauses sein Eigentum entdeckte, rief er die Polizei.\n\nMit Zustimmung des 23-J\u00e4hrigen betraten die Beamten den Raum und fanden die komplette Angelausr\u00fcstung samt Zubeh\u00f6r des 39-j\u00e4hrigen Anrufers auf. Das Diebesgut wurde dem 23-J\u00e4hrigen abgenommen und an den Eigent\u00fcmer \u00fcbergeben. Auch stellten die Polizisten f\u00fcnf neuwertige Fahrr\u00e4der in dem Kellerraum des Tatverd\u00e4chtigen sicher, f\u00fcr die er kein Eigentumsnachweis erbringen konnte. Die Herkunft der R\u00e4der wird nun gepr\u00fcft. Die weiteren Ermittlungen gegen den 23-J\u00e4hrigen, der bereits in der Vergangenheit wegen verschiedener Diebstahlsdelikte polizeilich in Erscheinung getreten ist, dauern an.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:19:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/betaeubungsmittel-sichergestellt\/284075","title":"Bet\u00e4ubungsmittel sichergestellt","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n05.06.2016; 16.45 Uhr\n\n\u00a0\n\nPolizisten haben am Sonntagnachmittag bei einem 22-J\u00e4hrigen eine gr\u00f6\u00dfere Menge an Bet\u00e4ubungsmittel aufgefunden.\n\nGegen 16.45 Uhr hatten die Beamten den Mann mit seinem Fahrrad im Zossener Damm in Blankenfelde gestoppt, nachdem er w\u00e4hrend der Fahrt mit seinem Fahrrad mit dem Handy hantierte. Als die Beamten den 22-J\u00e4hrigen nach seinem Ausweis fragten, stieg dieser vom Rad und warf seine Umh\u00e4ngetasche auf den Boden. Dabei wurde eine T\u00fcte sichtbar, deren Inhalt auf Bet\u00e4ubungsmittel hindeutete. Bei der weiteren Kontrolle der Tasche, fanden die Beamten schlie\u00dflich zwei Beutel mit etwa insgesamt 70 Gramm Cannabis auf. Die Bet\u00e4ubungsmittel wurden sichergestellt. Die Kripo ermittelt nun gegen den Mann aus dem Landkreis Teltow- Fl\u00e4ming zum Versto\u00df gegen das Bet\u00e4ubungsmittelgesetz.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:18:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zigarettenautomat-gesprengt\/284071","title":"Zigarettenautomat gesprengt","category":"Teltow-Fl\u00e4ming","text":"\n05.06.2016\n\n\u00a0\n\nIn der Nacht vom Samstag zum Sonntag haben Unbekannte in einer Luckenwalder Gartenanlage einen aufgestellten Zigarettenautomaten gesprengt. Ob die T\u00e4ter Zigaretten oder Bargeld entwendet haben, ist noch unklar. F\u00fcr eine weitere kriminaltechnische Untersuchung stellten Polizisten den Automaten sicher. Angaben zur Schadensh\u00f6he liegen derzeit noch nicht vor.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:17:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/da-kam-einiges-zusammen-\/284070","title":"Da kam Einiges zusammen.","category":"Oder-Spree\/Frankfurt am Main (LOS\/FFO)","text":"\nPolizeibeamte haben am 04.06.2016, gegen 23:15 Uhr, in der Karl-Marx-Stra\u00dfe einen Mann kontrolliert. Dabei stellten sie fest, dass der 51-J\u00e4hrige von der Staatsanwaltschaft zur Aufenthaltsermittlung ausgeschrieben war. Weiterhin fanden die Beamten in der mitgef\u00fchrten Tasche diverse Gegenst\u00e4nde. Hier wird gepr\u00fcft, ob diese aus Diebstahlshandlungen stammten. Der Mann wurde vorl\u00e4ufig festgenommen. Die Ermittlungen der Kriminalpolizei dauern an.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:16:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/radfahrerin-nach-unfall-verletzt\/284069","title":"Radfahrerin nach Unfall verletzt","category":"Potsdam-Mittelmark","text":"\n05.06.2016, 13.20 Uhr\n\n\u00a0\n\nAm Sonntagmittag befuhr eine 80-j\u00e4hrige Radfahrerin die Elsterstra\u00dfe in Teltow. An der Kreuzung zur Egerstra\u00dfe missachtete sie den vorfahrtberechtigten 81-j\u00e4hrigen Audi- Fahrer und es kam zum Zusammensto\u00df. Die 80-j\u00e4hrige aus dem LK PM erlitt bei dem Unfall Verletzungen an der Schulter sowie eine Kopfplatzwunde. Sie wurde zur station\u00e4ren Behandlung in ein Krankenhaus gebracht. Es entstand geringer Sachschaden.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:16:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/betrunken-mit-fahrrad-unterwegs\/284068","title":"Betrunken mit Fahrrad unterwegs","category":"Oder-Spree","text":"\nIm Rahmen ihrer Streifent\u00e4tigkeit stoppten Polizeibeamte am 05.06.2016, gegen 21:45 Uhr, im Neuzeller Landweg einen Fahrradfahrer. W\u00e4hrend der Kontrolle stellten sie Alkoholgeruch in der Atemluft des Mannes fest. Ein entsprechender Test ergab einen Wert von 2,07 Promille. F\u00fcr den 56-J\u00e4hrigen war die Fahrradtour beendet und er begleitete die Beamten zu einer Blutentnahme. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:15:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/potsdam-wohngebiet-am-stern\/284067","title":"Potsdam, Wohngebiet Am Stern","category":"Potsdam (PDM)","text":"\n03.06.2016, 16.38 Uhr\n\n\u00a0\n\nMehrere B\u00fcrger im Wohngebiet Am Stern hatten am Freitag, 03.06.2016 anonyme Zettel in ihren Briefk\u00e4sten vorgefunden. In dem Schreiben wurden sie aufgefordert, einen bestimmten Geldbetrag an einem festgelegten Ort zu deponieren. Sollten die B\u00fcrger dieser Forderung nicht nachkommen, sollte eine vermeintlich begangene Straftat ver\u00f6ffentlicht werden. Die B\u00fcrger des Wohngebietes waren der Aufforderung nicht nachkommen, sondern hatte lieber die Polizei informiert. Hinweise zu m\u00f6glichen Tatverd\u00e4chtigen liegen zum jetzigen Zeitpunkt noch nicht vor. Die Kriminalpolizei hat die Ermittlungen aufgenommen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:14:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/frau-in-potsdam-bedraengt\/284064","title":"Frau in Potsdam bedr\u00e4ngt","category":"Potsdam (PDM)","text":"\n05.06.2016, 02.10 Uhr\n\n\u00a0\n\nAm fr\u00fchen Sonntagmorgen meldete sich eine Frau (Mitte 20) bei der Polizei und gab an, dass sie von zwei M\u00e4nnern auf \u00f6ffentlicher Stra\u00dfe k\u00f6rperlich bedr\u00e4ngt und angefasst wurde. Zuvor befand sich die junge Frau in einem Tanzlokal in der Gro\u00dfbeerenstra\u00dfe in Potsdam, welches sie gegen 02.10 Uhr verlie\u00df. Nach Angaben der Gesch\u00e4digten h\u00e4tten pl\u00f6tzlich zwei\u00a0 M\u00e4nner sie am Arm festgehalten und an intimen K\u00f6rperstellen betatscht. Die Frau konnte sich losrei\u00dfen und wegrennen. Freundinnen informierten sp\u00e4ter die Polizei. Die Gesch\u00e4digte, die augenscheinlich unter Schock stand, wurde zur Behandlung in ein Krankenhaus gebracht. Im Rahmen der eingeleiteten Sofortfahndung konnten in unmittelbarer N\u00e4he zwei Tatverd\u00e4chtige (beide 26 Jahre alt) festgestellt werden. Die gesch\u00e4digte Frau konnte noch nicht zeugenschaftlich vernommen werden. Im Rahmen der weiteren Ermittlungen ist nun zu kl\u00e4ren, ob die beiden M\u00e4nner f\u00fcr die Tat in Frage kommen.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:14:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/vw-gestohlen\/284066","title":"VW gestohlen","category":"Oder-Spree","text":"\nIm Verlauf des vergangenen Wochenendes haben Unbekannte einen PKW VW vom Parkplatz in der Gerhard-Hauptmann-Stra\u00dfe gestohlen. Sie hinterlassen dem Halter einen Schaden in H\u00f6he von 4.000 Euro. Die Polizeibeamten leiteten umgehend die Fahndung nach dem Fahrzeug ein.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:13:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ueberraschender-fund\/284063","title":"\u00dcberraschender Fund","category":"Oder-Spree","text":"\nAm 05.06.2016 hatten der Wohnungseigent\u00fcmer\u00a0 und ein Nachmieter Termin f\u00fcr eine Wohnungsbesichtigung in der Gartenstra\u00dfe. Der Vormieter war nicht anwesend.\u00a0 Zur \u00dcberraschung fanden sie in den R\u00e4umen mehrere Hanfpflanzen vor.\u00a0 Der Eigent\u00fcmer\u00a0 informierte die Polizei und vereinbarte ein Treffen f\u00fcr den Nachmittag. Bei Eintreffen der Polizeibeamten in der Wohnung waren keine Pflanzen mehr da. Vorgefunden wurden diverse Utensilien f\u00fcr das Betreiben einer Hanfplantage. Spezialisten der Kriminaltechnik haben die Spurensicherung \u00fcbernommen. Die Ermittlungen der Kriminalpolizei dauern an.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:12:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/hungrige-diebe\/284062","title":"Hungrige Diebe","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nAm Sonntagabend bemerkte ein Bewohner in W\u00f6lsickendorf-Wollenberg, dass Unbekannte aus seiner Tiefk\u00fchltruhe, die in einem Nebengelass steht, Fleisch und Wurst im Wert von ca. 200 Euro fehlen. Er erstattete Anzeige wegen Diebstahls. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:11:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/eine-person-bei-unfall-verletzt\/284060","title":"Eine Person bei Unfall verletzt","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nIn H\u00f6he Bodenseichen ereignete sich auf der B158 am Sonntagvormittag ein Auffahrunfall. Der Fahrer eines PKW Audi sah zu sp\u00e4t, dass der PKW Mazda vor ihm bremste und fuhr auf. Dabei wurde der Beifahrer im Audi verletzt. In einem Rettungswagen wurde der 43-J\u00e4hrige in das Krankenhaus Eberswalde gefahren. Die Fahrzeuge blieben betriebsbereit, trotz eines Gesamtschadens von ungef\u00e4hr 3.000 Euro. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:10:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/aktenkoffer-gestohlen\/284056","title":"Aktenkoffer gestohlen","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nAus einem PKW Ford stahlen unbekannte T\u00e4ter am Sonntag zwischen 9 und 10 Uhr einen Aktenkoffer und einen Laptop. Der Firmenwagen stand in der Diedersdorfer Stra\u00dfe. Der Schaden betr\u00e4gt ungef\u00e4hr 300 Euro. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:09:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mehrere-container-aufgebrochen\/284054","title":"Mehrere Container aufgebrochen","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nUnbekannte T\u00e4ter kletterten in der Nacht zum Sonntag \u00fcber den Zaun, der zwei Firmengrundst\u00fccke in der Berliner Stra\u00dfe umfriedet. Sie brachen einen B\u00fcrocontainer auf und durchsuchten alle R\u00e4ume. Nach ersten Erkenntnissen fehlte eine Armbanduhr. Ein Materialcontainer war ebenfalls aufgebrochen. Daraus fehlte nichts. Dann versuchten die die T\u00e4ter ein Geb\u00e4ude aufzubrechen. Am Tor, an einem Fenster und an einem Fenstergitter fanden die Beamten Einbruchspuren. Das Werkzeug zum Entfernen des Fenstergitters stammte aus einem Container des Nachbargrundst\u00fccks, welcher auch gewaltsam ge\u00f6ffnet wurde. Das Werkzeug blieb am Tatort liegen und wird nun von der Kriminalpolizei auf Spuren untersucht. Die Ermittlungen zum Diebstahl im besonders schweren Fall sind in der Inspektion aufgenommen worden. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:07:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/haus-nicht-mehr-bewohnbar\/284053","title":"Haus nicht mehr bewohnbar","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nAm Sonntag, gegen 17.15 Uhr, brannte es in einem Einfamilienhaus in der Mittelstra\u00dfe. Erhitztes \u00d6l fing in der K\u00fcche Feuer. Die Flammen breiteten sich im gesamten Haus aus. Zwei Personen wurden mit Verdacht auf Rauchgasvergiftung in ein Krankenhaus gebracht. Ein 35- j\u00e4hriger Kamerad der Freiwilligen Feuerwehr Dahlwitz-Hoppegarten wurde leicht verletzt. Das Haus ist nicht mehr bewohnbar. Der Schaden betr\u00e4gt ca. 100.000 Euro. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:06:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/zusammenhaenge-pruefen\/284052","title":"Zusammenh\u00e4nge pr\u00fcfen","category":"M\u00e4rkisch-Oderland","text":"\nDie Kriminalpolizei der Inspektion pr\u00fcft zurzeit, ob zwischen drei Personen, die in der Neue Vogelsdorfer Stra\u00dfe in der Nacht zum Montag angetroffen wurden, den von der Polizei in dieser Stra\u00dfe aufgefundenen Gegenst\u00e4nden und einer aufgebrochenen Garage in dieser Stra\u00dfe ein Zusammenhang besteht. Eine Axt, ein Messer, ein Boccia-Set und vier Flaschen Bremsreiniger stellte die Polizei in der Nacht zum Montag sicher und l\u00e4sst diese Gegenst\u00e4nde kriminaltechnisch untersuchen. Die Ermittlungen laufen noch. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:05:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mit-3-1-promille-unterwegs\/284046","title":"Mit 3,1 Promille unterwegs","category":"Barnim","text":"\nDie Polizei hielt am Sonntagvormittag in der Fischerstra\u00dfe einen Mopedfahrer an, weil sein Versicherungskennzeichen abgelaufen war. Als die Beamten nach dem F\u00fchrerschein fragten, den der 43 -J\u00e4hrige nicht vorlegen konnte, bemerkten sie, dass der Mann nach Alkohol roch. Er wurde zu einem Atemalkoholtest aufgefordert. Der Wert lag bei 3,1 Promille. Die Polizei fuhr den 43-J\u00e4hrigen zu einer Blutabnahme ins Kranklenhaus. \n\nDas abgelaufene Versicherungskennzeichen stellten die Beamten sicher. Der Mopedfahrer erhielt eine Anzeige wegen einer Trunkenheitsfahrt und eine weitere wegen eines Versto\u00dfes gegen das Pflichtversicherungsgesetz. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:04:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/motorradfahrer-und-sozia-bei-unfall-verl\/284042","title":"Motorradfahrer und Sozia bei Unfall verletzt","category":"Barnim","text":"\nDer Fahrer eines Motorrades stie\u00df am Sonntag, gegen 17.30 Uhr, in der Chausseestra\u00dfe, in H\u00f6he der Tankstelle mit einem VW Touran zusammen. Der Motorradfahrer st\u00fcrzte. Er und seine Frau wurden zur Behandlung in Krankenhu\u00e4user nach Eberswalde und Berlin gefahren. Der PKW und das Motorrad blieben betriebsbereit. Der Sachschaden betr\u00e4gt gesch\u00e4tzte 1.000 Euro.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:03:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/schaeden-am-pkw-fiat\/284035","title":"Sch\u00e4den am PKW Fiat","category":"Barnim","text":"\nDie Besitzerin eines PKW Fiat stellte am Sonntagvormittag Sch\u00e4den an ihrem PKW fest. Das Fahrzeug stand in der Breite Stra\u00dfe. Offenbar stie\u00df ein anderes Fahrzeug gegen das ihre beim Ausfahren aus einer Parkl\u00fccke. Die Polizei nahm eine Unfallflucht auf. Nur 15 Minuten sp\u00e4ter fanden die Beammten einen PKW Mazda, dessen Sch\u00e4den zu den Sch\u00e4den am Fiat passten. Die Polizisten sprachen mit dem Fahrer und kl\u00e4rten ihn \u00fcber die Anzeige wegen Unfallflucht auf. Der Sachschaden wurde auf 300 Euro gesch\u00e4tzt. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 12:02:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ersatzteile-gestohlen\/284033","title":"Ersatzteile gestohlen","category":"Barnim","text":"\nOffenbar ben\u00f6tigten unbekannte T\u00e4ter Ersatzteile und demontierten von einem Audi die Scheinwerfer, Blinker und die Vordersitze. Der PKW stand in der Nacht zum Sonntag in der G\u00fcterbahnhofstra\u00dfe. Der Schaden betr\u00e4gt ca. 3.000 Euro.\n\nDie Kriminalpolizei der Inspektion hat die Ermittlungen aufgenommen. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 11:59:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/fuehrerschein-sichergestellt\/284028","title":"F\u00fchrerschein sichergestellt","category":"Uckermark","text":"\nDie Polizei stellte am Sonntag, gegen 01.30 Uhr, den F\u00fchrerschein eines Audifahrers sicher, der mit 1,4 Promille unterwegs war. Die Polizei stoppte den 30- J\u00e4hrigen in der Handesstra\u00dfe und stellte den F\u00fchrerschein vor Ort sicher. Sie fuhren mit dem Mann ins Krankenhaus Schwedt zur Blutprobe. Er erhielt eine Anzeige wegen einer Traunkenheitsfahrt und musste den PKW Audi A3 stehen lassen. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 11:58:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/mercedes-sprinter-gestohlen\/284020","title":"Mercedes Sprinter gestohlen","category":"Uckermark","text":"\nIn der Schulstra\u00dfe brachen unbekannte T\u00e4ter einen Mercedes Sprinter auf und stahlen das Navigationssystem und das Z\u00fcndschloss. Der Besitzer bemerkte den Diebstahl am Sonntagnachmittag. Der Schaden liegt bei 1.000 Euro.\n\nAls der Fahrer eines Mercedes Sprinter am Montagmorgen losfahren wollte, war das Firmenfahrzeug verschwunden. Das Fahrzeug in orange stand in der Schulstra\u00dfe und hatte einen Wert von ungef\u00e4hr 35.000 Euro. Die Polizei leitete die Fahndung ein. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 11:57:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/fahrraeder-im-visier-von-dieben\/284016","title":"Fahrr\u00e4der im Visier von Dieben","category":"Uckermark","text":"\nAn drei Stellen in Angerm\u00fcnde brachen unbekannte T\u00e4ter in der Nacht zum Sonntag in Keller und einen Schuppen ein, um Fahrr\u00e4der zu stehlen. \n\nIn der Jahnstra\u00dfe bemerkten die Besitzer, dass aus ihrem urspr\u00fcnglich abgeschlossenen Schuppen zwei Fahrr\u00e4der fehlen. Ein Fahrrad ist schwarz-silber lackiert und das zweite Fahrrad hat einen hellen Ledersattel. Jedes Rad hatte einen Wert von ca. 500 Euro.\n\nIn der Rudolf-Breitscheid-Stra\u00dfe waren am Sonntagmorgen vier Keller aufgebrochen. Es fehlten f\u00fcnf Fahrr\u00e4der. Der Schaden wurde auf 3.000 Euro gesch\u00e4tzt.\n\nIn der Pestalozzistra\u00dfe waren sechs Keller in einem Mehrfamilienhaus aufgebrochen. Aus zwei Kellern fehlten die Fahrr\u00e4der. Was sonst noch gestohlen wurde, ist noch nicht gekl\u00e4rt, denn nicht alle Mieter waren zuhause. \n\nAls die Polizei den Durchgang im Keller zum Nachbaraufgang benutzte, um nach weiteren Kellern zu schauen, \u00f6ffnete sie einen Abstellraum. Darin standen die Fahrr\u00e4der vom Nachbaraufgang und weiteres Diebesgut (u.a. Werkzeug), was die Polizei sicherstellte. Es muss den Besitzern noch zugeordnet werden. \n","picture":null},{"date":"2016-06-06 11:02:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/gestohlenes-fahrzeug-aufgefunden\/283924","title":"Gestohlenes Fahrzeug aufgefunden","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nNachdem der Polizei am Montagmorgen der Diebstahl eines PKW BMW durch den Eigent\u00fcmer gemeldete wurde, konnte das Fahrzeug bereits wenig sp\u00e4ter in der Sch\u00f6nefelder Umgehungsstra\u00dfe, auf einem LKW verladen, aufgefunden werden. Der Fahrer des LKW\n\nwurde ebenfalls vor Ort angetroffen und konnte zum Sachverhalt vernommen werden. Das gestohlene Fahrzeug und der litauische LKW wurden sichergestellt. Kriminaltechniker untersuchen nun beide Fahrzeuge nach verwertbaren Spuren.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 11:00:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/spuren-gesichert\/283921","title":"Spuren gesichert","category":"Elbe-Elster","text":"\nZahlreiche Spuren sicherten Polizeibeamte am Sonntagabend gegen 19:45 Uhr im Neuen Weg. Dort brachen in der Zeit von Freitag zu Sonntag unbekannte Diebe in ein Wohnhaus ein und entwendeten einen Fernseher, Bargeld, eine Playstation und dazugeh\u00f6rige Spiele im Wert von ungef\u00e4hr 1.000 Euro.\n\n\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 10:59:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/versuchter-einbruch\/283916","title":"Versuchter Einbruch","category":"Elbe-Elster","text":"\nUnbekannte versuchten am vergangenen Wochenende unter dem Einfluss von Gewalt in einen Bauhof in der Fischergasse einzudringen. Der Versuch scheiterte jedoch am Garagentor, so dass die Diebe von ihrem Vorhaben ablie\u00dfen und nichts entwenden konnten. Jedoch wurde dabei erheblicher Sachschaden in H\u00f6he von circa 3.000 Euro verursacht. Die Polizei ermittelt.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 10:56:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/ohne-fuehrerschein-aber-mit-drogen-unter\/283912","title":"Ohne F\u00fchrerschein, aber mit Drogen unterwegs","category":"Oberspreewald-Lausitz","text":"\nEine Polizeistreife stoppte am Sonntagabend gegen 20:00 Uhr eine Autofahrerin in der Karl-Marx-Stra\u00dfe. Die 28-J\u00e4hrige war nicht im Besitz einer g\u00fcltigen Fahrerlaubnis, stand daf\u00fcr aber unter dem Einfluss von Bet\u00e4ubungsmitteln. Sie gab an, am Abend zuvor Amphetamine konsumiert zu haben, so dass die Beamten die Entnahme einer beweissichernden Blutprobe veranlassten. Gegen die VW-Fahrerin wurden die entsprechenden Ermittlungsverfahren eingeleitet.\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 10:52:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/rinder-entwendet\/283901","title":"Rinder entwendet","category":"Spree-Nei\u00dfe","text":"\nDie Polizei wurde am Montagmorgen \u00fcber einen Viehdiebstahl informiert. Vermutlich hatten Unbekannte in der Nacht zum Montag von einer Weide bei Schenkend\u00f6bern neun Zuchtrinder entwendet. Die konkrete Schadensh\u00f6he ist nicht bekannt. Die Kriminalpolizei hat die Ermittlungen aufgenommen. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n","picture":null},{"date":"2016-06-06 10:52:00","link":"https:\/\/polizei.brandenburg.de\/pressemeldung\/alkoholisierte-kahnfahrer\/283905","title":"Alkoholisierte Kahnfahrer","category":"Dahme-Spreewald","text":"\nPolizeibeamte der Wasserschutzpolizei kontrollierten am Samstagnachmittag gegen 16:30 Uhr zwei Kahnfahrer auf der Hauptspree an der Langen Bucht\/ Rote Br\u00fccke.\u00a0 Die zwei K\u00e4hne wurden parallel entlang der Spree gef\u00fchrt, bei beiden M\u00e4nnern wurde Alkoholgeruch wahrgenommen. Der 52-j\u00e4hrige Fahrer eines Spreewaldkahnes wies einen Alkoholwert von 1,43 Promille auf, so dass ihm eine Blutprobe entnommen werden musste. Beim 55-j\u00e4hrigen Personenkahnf\u00fchrer wurde ein Wert von 0,64 Promille gemessen. Im Kahn befanden sich keine Fahrg\u00e4ste. Beiden wurde die Weiterfahrt untersagt und Ermittlungen eingeleitet.\n","picture":null}]